[
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-01-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTOS 2023 EN LA ANTIGUA F\u00c1BRICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cultura, gastronom\u00eda, deporte e innovaci\u00f3n fueron los grandes protagonistas en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm en 2023. El espacio acogi\u00f3 230 eventos a los que asistieron m\u00e1s de 100.000 personas \ud83d\ude80\n\nEl emblem\u00e1tico edificio de la calle Rosell\u00f3 515 fue escenario de celebraciones como el festival BAM, el Sant Jordi Musical, la Gala de las Estrelles del Futbol Catal\u00e0 o el Time to Eat Fest.\n\nAdem\u00e1s, 7.000 personas se adentraron en nuestra historia para descubrir c\u00f3mo se elaboraba la cerveza hace casi un siglo y medio a trav\u00e9s de las visitas guiadas que recorren diferentes espacios como la sala de calderas, la sala de m\u00e1quinas y el archivo hist\u00f3rico de Damm.\n\n\u00bfQuieres visitar la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm? \u00a1Te esperamos! \ud83d\udc49 https:\/\/visitas.estrelladamm.com\/es",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-01-26",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HISTORIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm es nuestra cerveza mediterr\u00e1nea \ud83c\udf0a La elaboramos utilizando la receta original de 1876, resultado de la combinaci\u00f3n de malta de cebada, arroz y l\u00fapulo. Tras casi 150 a\u00f1os de historia, seguimos aquella receta, pero su botella ha evolucionado a lo largo de los a\u00f1os.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-01-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Todo lo que hacemos en Damm, lo hacemos con un prop\u00f3sito: unimos la pasi\u00f3n por nuestros productos y por el territorio para mejorar los momentos de disfrute de las personas.\n\nEstos son los cinco conceptos que definen nuestra esencia y reflejan el compromiso de toda la organizaci\u00f3n con la sociedad, las personas y el medioambiente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El bienestar de las personas que forman parte de nuestro equipo es uno de los grandes compromisos que asumimos en @Damm. Por eso, llevamos a cabo una serie de iniciativas, como la gesti\u00f3n de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y profesional, el acceso de todo el equipo a diversas actividades deportivas a trav\u00e9s de Gympass, o la provisi\u00f3n de agua y frutas ecol\u00f3gicas para favorecer una alimentaci\u00f3n saludable y proteger el medioambiente. A\u00f1adir semana de la salud.\n\nPorque nos importa la salud de nuestros equipos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ASOCIACI\u00d3N SAO PRAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestras salas de formaci\u00f3n en la f\u00e1brica Estrella @Damm de El Prat estrenan una nueva imagen gracias a los alumnos y alumnas del curso de dise\u00f1o del LAB Creatiu de la @Associaci\u00f3n Sa\u00f3Prat. \n\nComo parte de su proyecto de fin de curso, los y las j\u00f3venes realizaron una propuesta creativa que refleja algunos de los valores esenciales de la compa\u00f1\u00eda. \u00a1Nos encanta el resultado! Enhorabuena a todo el equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tomar un rol activo en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y la conservaci\u00f3n de los h\u00e1bitats es parte del compromiso que tenemos en @Damm con el territorio y la comunidad. \nEs una actitud que nace de la conciencia de que el calentamiento global y la degradaci\u00f3n de los entornos naturales afectan a toda la sociedad y es necesario unir los esfuerzos de todos los agentes para revertir la situaci\u00f3n en la que se encuentran nuestros mares y oc\u00e9anos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udcbc \u00danete a la experiencia @Damm y forma parte de un equipo comprometido con las personas, la sociedad y el medioambiente.\nTe invitamos a consultar todas las oportunidades laborales que tenemos abiertas en nuestra plataforma de empleo para crecer juntos y juntas.\nhttps:\/\/jobs.dammcorporate.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #employerbranding con enfoque humano contempla las caracter\u00edsticas de los candidatos y candidatas m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos cuantificables, teniendo en cuenta tambi\u00e9n otros factores como su compatibilidad con la cultura organizacional. Desde esta perspectiva, las empresas no se enfocan solamente en ofrecer salarios competitivos y compensaciones atractivas, sino tambi\u00e9n una cultura organizacional s\u00f3lida, un ambiente de trabajo positivo y oportunidades de desarrollo y crecimiento profesional.",
        "link":"https:\/\/emprendedor.com\/la-importancia-del-enfoque-humano-en-rrhh-mas-alla-de-la-tecnologia\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"X-DATA y O-DATA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n de datos es una tarea que no deja de desarrollarse y ocupar una proporci\u00f3n cada vez m\u00e1s importante dentro del conjunto de funciones que desempe\u00f1amos quienes nos dedicamos a la gesti\u00f3n de personas. \n\nEste art\u00edculo de @ Infoempleo plantea una manera de conjugar los datos cuantitativos con los cualitativos, como una posibilidad de conseguir una visi\u00f3n m\u00e1s global que contribuya a mejorar los procesos de toma de decisiones.",
        "link":"https:\/\/empresas.infoempleo.com\/hrtrends\/x-data-y-o-data-explorando-estas-nuevas-tendencias-en-la-gestion-de-datos\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A trav\u00e9s del voluntariado corporativo las empresas fomentan la implicaci\u00f3n de sus equipos en causas sociales y medioambientales. La participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas no solo tiene un impacto positivo en la sociedad, sino tambi\u00e9n en las organizaciones y sus colaboradores y colaboradoras.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ART\u00cdCULO RSC EL ECONOMISTA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las iniciativas dedicadas a proteger el medio ambiente entorno que impulsamos en @Damm son consideradas pioneras, ya que contemplan la biodiversidad como parte fundamental de la producci\u00f3n respetuosa con el medioambiente.\n\nEste tipo de acciones son posibles gracias al compromiso genuino que demuestra Damm con la sostenibilidad, de todo el equipo involucrado en el \u00e1rea de #RSC y de los voluntarios y voluntarias que participan.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm estamos implementado un nuevo proceso de onboarding para que las personas que se sumen al equipo se adapten f\u00e1cilmente y se sientan motivadas desde el principio. \n\nEn este proceso, la figura del buddy juega un papel clave; los colaboradores y colaboradoras podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones en sus primeros d\u00edas y semanas en la compa\u00f1\u00eda para facilitar su integraci\u00f3n y transmitirles la cultura y los valores de la casa.\n\n\ud83d\ude80 Porque un buen comienzo marca la experiencia de los colaboradores y colaboradoras.\n\n#employerbranding",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los voluntariados corporativos reportan muchos beneficios a las empresas, desde r\u00e9ditos tangibles en la cultura hasta el refuerzo de los v\u00ednculos de colaboraci\u00f3n y compromiso. Adem\u00e1s, estas iniciativas tambi\u00e9n se constituyen como una de las bases de la estrategia de RSC de las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.businessempresarial.com.pe\/betterfly-pueden-los-voluntariados-corporativos-fortalecer-la-relacion-de-las-empresas-con-sus-trabajadores\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-01-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME TENDENCIAS DE FORMACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del \u201cInforme de Tendencias de Formaci\u00f3n\u201d de @Randstat Research ponen de manifiesto la importancia del #upskilling y del #reskilling como respuesta a los cambios tecnol\u00f3gicos, demogr\u00e1ficos, medioambientales y culturales que estamos viviendo. Estas nuevas habilidades y competencias dentro de los equipos ser\u00e1n fundamentales para la competitividad de las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/actualidad\/737552\/el-60-de-trabajadores-necesitaran-actualizar-sus-conocimientos-en-los-proximos-tres-anos\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-01-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ZILLENIALS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El acceso de una nueva generaci\u00f3n al mercado laboral siempre implica una cierta adaptaci\u00f3n por parte de las organizaciones. Los Zillenials, j\u00f3venes nacidos entre finales de la d\u00e9cada de 1990 y principios de los 2000, constituyen un talento que no es f\u00e1cil de atraer y retener. Su expectativa se centra en organizaciones flexibles, con prop\u00f3sito y valores definidos, que ofrezcan oportunidades de desarrollo profesional y que apuesten por la tecnolog\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/zillenials-nueva-generacion-transformacion-modelos-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MONITOR EUROPEO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La construcci\u00f3n de relaciones en tiempos de desinformaci\u00f3n y desconfianza es uno de los cinco factores de \u00e9xito para la comunicaci\u00f3n durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada, seg\u00fan se\u00f1ala el Monitor Europeo de la Comunicaci\u00f3n 2023. El estudio indica que vivimos en un contexto en el que la confianza en los medios de comunicaci\u00f3n es cada vez menor y, en paralelo, se asocia de manera creciente a las pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica con el desarrollo de la sociedad de la posverdad. \nLos profesionales de la comunicaci\u00f3n tenemos un papel muy relevante para velar por la legitimaci\u00f3n de la profesi\u00f3n a partir de la creaci\u00f3n de contenidos de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-12",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME TENDENCIAS SOCIALES 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las conclusiones del \u201cInforme de Tendencias Sociales 2024\u201d de @Hootsuite auguran muchos cambios de cara a este a\u00f1o, aunque hay tres que se mantienen del 2023: la b\u00fasqueda de ROI en las redes sociales, encontrar el equilibrio entre autenticidad y flujo constante de contenidos y mantener la esencia de las relaciones. Este \u00faltimo punto es particularmente interesante a la hora de abordar la comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de las marcas en estas plataformas.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/15\/mantener-la-esencia-de-las-relaciones-una-de-las-principales-tendencias-en-redes\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GLOBAL FINANCE INTANGIBLE TRACKER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan datos del informe \u201cGlobal Finance Intangible Tracker\u201d de @Brand Finance, el 36% del valor de las empresas espa\u00f1olas corresponde a activos intangibles. El crecimiento en 2023 fue del 7% y estuvo traccionado por operaciones de negocio, inversi\u00f3n en I+D+I y nuevos h\u00e1bitos de compra del consumidor. \nDesde el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n, los profesionales del sector tenemos mucho que aportar en la gesti\u00f3n de intangibles tan relevantes como la reputaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/brandirectory.com\/reports\/global-intangible-finance-tracker-gift-2023-spain-and-latin-america"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVO LIDERAZGO CEO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n de la direcci\u00f3n constituye una parte fundamental de los activos intangibles de una empresa. Un liderazgo aut\u00e9ntico, transformacional, digital, referente y comprometido es determinante a la hora de mejorar el posicionamiento de una empresa, conseguir inversores y atraer talento.",
        "link":"https:\/\/www.revistaeconomia.com\/mas-autentico-digital-y-comprometido-asi-es-el-nuevo-liderazgo-del-ceo\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FUNCIONES DEL RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los profesionales de las relaciones p\u00fablicas tenemos un rol clave en las empresas a la hora de promover su imagen positiva. Entre nuestras funciones es preciso destacar aquellas que impactan de forma directa en la reputaci\u00f3n de la misma.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N ONLINE Y \u00c9XITO EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estamos en una \u00e9poca en la que ya no quedan dudas sobre la relevancia que ha tomado lo digital en el mundo de la comunicaci\u00f3n, ya que son cada vez m\u00e1s visibles los beneficios de la comunicaci\u00f3n digital para los negocios, el v\u00ednculo con los clientes y la capacidad de medir acciones. Una de las claves para aprovechar todas las ventajas que aporta este tipo de comunicaci\u00f3n es desarrollar estrategias bien definidas que se adapten a cada plataforma.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/01\/09\/la-estrategia-de-comunicacion-online-clave-para-el-exito-empresarial\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTOS ANTIGUA F\u00c1BRICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Antigua F\u00e1brica Estrella Damm ha sido uno de los proyectos m\u00e1s bonitos e ilusionantes que hemos llevado a cabo en Damm a nivel de comunicaci\u00f3n y se ha convertido en uno de nuestros mayores activos de relaciones p\u00fablicas.\n\nEste espacio nos ayuda a conectar nuestra actividad con los ciudadanos y es un orgullo ver c\u00f3mo ha conseguido encontrar su lugar en el panorama cultural de Barcelona. \n\nLas m\u00e1s de 100.000 personas que han asistido a los 230 eventos realizados en 2023, nos permiten afirmar que la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm es parte activa de la vida social de Barcelona. \n\nSeguro que nos quedan muchos cap\u00edtulos que escribir.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Coincidiendo con el inicio de a\u00f1o no puede faltar un post sobre las tendencias que nos esperan este a\u00f1o. Este art\u00edculo da a conocer las 15 claves a tener en cuenta en marketing seg\u00fan @Forbes. \nEntre todas, me gusta especialmente la 6, que pone en valor la relevancia de la marca y el conocimiento de la misma. Ir m\u00e1s all\u00e1 de las herramientas tecnol\u00f3gicas y poner en marcha estrategias y campa\u00f1as que emocionen y que veulvan a conectar nuestras marcas con su p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/forbescommunicationscouncil\/2024\/01\/04\/15-key-marketing-trends-to-watch-for-in-2024\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FIGURAS M\u00c1S DESTACADAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a Extradigital por incluirme en esta selecci\u00f3n de las figuras m\u00e1s destacadas del sector de la comunicaci\u00f3n en Catalunya. Es un honor compartir listado con profesionales del sector tan relevantes.",
        "link":"https:\/\/www.extradigital.es\/los-mas-influyentes-de-la-comunicacion-en-catalunya\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CHILLIDA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Sin duda alguna, Chillida fue un referente en el \u00e1mbito del arte, pero tambi\u00e9n un reconocido creador gr\u00e1fico con impacto indiscutible en el marketing. Este art\u00edculo del diario Pa\u00eds Vasco recupera algunos de sus trabajos en este \u00e1mbito. Una delicia para la profesi\u00f3n y la vista.",
        "link":"https:\/\/www.diariovasco.com\/culturas\/eduardo-chillida\/icono-pop-fronteras-marketing-20240107133059-nt.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-01-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ATENCI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde hace algunos a\u00f1os se observa una reducci\u00f3n sostenida de la capacidad de atenci\u00f3n de las personas, tendencia que viene acompa\u00f1ada de la sobresaturaci\u00f3n de informaci\u00f3n. Este art\u00edculo plantea una visi\u00f3n interesante sobre la necesidad de buscar nuevas m\u00e9tricas de atenci\u00f3n a la hora de medir la performance de las campa\u00f1as publicitarias.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/02\/metricas-de-atencion-claves-a-la-hora-de-redefinir-el-exito-de-una-campana\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-01-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN CREATIVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de Business Insider reflexiona sobre la relevancia de la creatividad humana en la \u00e9poca de la IA y da algunas pistas sobre c\u00f3mo los profesionales del marketing podemos aprovechar la IA generativa para fomentar nuestra creatividad.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/3-formas-potenciar-creatividad-marketing-era-ia-1349025"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PUBLICIDAD EN ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El crecimiento registrado por el \u201cObservatorio de la Publicidad en Espa\u00f1a 2023\u201d en el sector publicitario se refleja en el aumento del empleo, la cifra de negocio y el n\u00famero de empresas en la industria publicitaria. Tambi\u00e9n se resalta el incremento de 546,8 millones de euros en la inversi\u00f3n respecto al a\u00f1o pasado, seg\u00fan datos de @Infoadex.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/el-sector-publicitario-crece-122-alcanza-mayor-indice\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING BENCHMARK REPORT 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The 2024 edition of the Marketing Benchmark Report from @Similar Web and @HypeAuditor has already been released. Among the most interesting findings, it shows a 2% decrease in desktop traffic and an increase in paid marketing, compared to last year's values.",
        "link":"https:\/\/www.similarweb.com\/corp\/reports\/marketing-benchmark-report\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El comienzo de un nuevo a\u00f1o es un buen momento para identificar cu\u00e1les son las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIRECTORES DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el \u201cEstudio de prioridades de IA 2023\" de @Foundry, el creciente uso de la #InteligenciaArtificial en las compa\u00f1\u00edas est\u00e1 impulsando la b\u00fasqueda de directores de IA, un perfil cuya funci\u00f3n clave es orientar el proceso de implementaci\u00f3n y gesti\u00f3n de esta tecnolog\u00eda en las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/las-expectativas-de-la-tecnologia-impulsan-la-demanda-de-los-directores-de-ia"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GASTO EN TRANSFORMACI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La \u201cGu\u00eda de Gasto Mundial en Transformaci\u00f3n Digital\u201d de @ IDC | Espa\u00f1a estima que la inversi\u00f3n europea en esta \u00e1rea crecer\u00e1 un 16% entre el 2023 y el 2027. Sin embargo, el gasto proyectado en Estados Unidos representar\u00e1 un 35,8% del total, y en Asia\/Pac\u00edfico un 33,5%. Mientras tanto, en el conjunto de Europa, Oriente Medio y \u00c1frica se proyecta un crecimiento del 26,8%.",
        "link":"https:\/\/aecconsultoras.com\/noticias-sectoriales\/asi-se-comportara-el-crecimiento-del-gasto-mundial-en-tic-hasta-2027\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-01-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LEGISLACI\u00d3N IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"It is frequently said that the pace and scale at which technological advances are evolving is surpassing our ability to regulate them. And legislation in the field of #AI is no exception. This article from the @World Economic Forum argues that the solution must have a collaborative approach, involving all stakeholders. \n\nIt is from this perspective that the World Economic Forum's AI Governance Alliance is convening public and private sector actors to generate practical and workable plans.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/11\/ai-development-multistakeholder-governance\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CENA NAVIDAD DONACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este a\u00f1o en @Damm dimos una vuelta de tuerca solidaria a nuestra cena navide\u00f1a. Aprovechamos la plataforma de pago digital para ofrecer al equipo la posibilidad de hacer una donaci\u00f3n para el encuentro de Navidad de la @Fundaci\u00f3 Amics de la Gent Gran, una organizaci\u00f3n que acompa\u00f1a a personas mayores en situaci\u00f3n de soledad no deseada.\n\nEs solo un peque\u00f1o ejemplo de lo lejos que podemos llegar poniendo la digitalizaci\u00f3n al servicio de causas solidarias. \u00a1Muchas gracias a todas las personas que donaron!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-01-19",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TECH NIGHT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Viendo su evoluci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o, una cosa parece clara: la #InteligenciaArtificial jugar\u00e1 un papel cada vez m\u00e1s importante para impulsar el desarrollo de los negocios. Por eso, en @Damm tenemos claro que la incorporaci\u00f3n de #IA en la compa\u00f1\u00eda es una de nuestras prioridades.\n\nEl mi\u00e9rcoles tuve la oportunidad de explicar algunos de los proyectos que estamos realizando en este \u00e1mbito junto con @Llu\u00eds Pallar\u00e8s en la \u00faltima edici\u00f3n de Tech Up Nights. Una noche de cerveza y pizza  a la que asistieron m\u00e1s de 200 personas y en la que tambi\u00e9n pudimos conocer la experiencia de Ocado Technology de la mano de Marie Masselot  Muchas gracias a @TechBarcelona @Miquel Mart\u00ed  @Juan Baselga @Mar Galt\u00e9s @Toni Garcia y @Marina Rosales por la magn\u00edfica organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.techbarcelona.com\/event\/tech-up-night\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"OPEN AI VS THE NY TIMES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The New York Times' lawsuit against OpenAI has opened the door to a new wave of debate about the operation of generative AI models. Ethical issues are intermingling with legal ones, throwing a shroud of doubt over the resolution of this conflict.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2023\/12\/27\/the-new-york-times-wants-openai-and-microsoft-to-pay-for-training-data\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS DIGITALIZACI\u00d3N 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aprovecho el comienzo del 2024 para compartiros las tres tendencias que se vienen en el \u00e1rea de digitalizaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"febrer",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONGRESS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Contingut audiovisual xulo",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"mar\u00e7",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIA DE LA DONA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Let's Damm Togheter Antiga F\u00e0brica amb Ruth Falquina",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Com IA generativa impacta al workplace (buscar article en l\u00ednia)",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"UNICORNIOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Retina Tendencias explica qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los unicornios tecnol\u00f3gicos en Espa\u00f1a despu\u00e9s del auge que tuvieron entre 2018 y 2021. A partir del 2022 comenz\u00f3 a bajar dr\u00e1sticamente el n\u00famero de nuevas empresas con este estatus y otras que lo ten\u00edan lo perdieron. En un \u00e1rea como la de la innovaci\u00f3n es interesante observar estas tendencias que permiten medir el pulso de un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/negocios\/unicornios-espanoles-en-peligro-de-extincion-analisis-2023-y-predicciones-2024\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTUDIO BETTERWORK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio \u201cBetterwork\u201d, realizado por @Betterfly y la agencia de estudios de mercado @Criteria, arroj\u00f3 unos resultados muy positivos para Espa\u00f1a, donde cerca de tres de cada cuatro personas siente un compromiso con su trabajo. Tambi\u00e9n resulta interesante el desglose de los valores de los indicadores utilizados para medir el nivel de compromiso: \n- Permanencia (46%)\n- Recomendaci\u00f3n (36%)\n- Legado (30%)\n- Disfrute (27%)\n- Orgullo (27%) \n- Prestigio (25%)",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/al-dia\/el-compromiso-en-las-empresas-espanolas-es-notable-con-una-puntuacion-de-72-sobre-100.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT Y RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado laboral altamente din\u00e1mico como el actual, atraer y fidelizar el talento es uno de los mayores desaf\u00edos para las empresas. Por eso, existen t\u00e9cnicas del marketing que podemos utilizar los profesionales de la gesti\u00f3n de personas para hacer que nuestra empresa destaque frente a las dem\u00e1s, as\u00ed como para ofrecer un diferencial significativo a los colaboradores y colaboradoras que forman parte de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/marketing4ecommerce.net\/como-combinar-marketing-y-recursos-humanos-para-atraer-talento\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CULTURA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una de las mayores motivaciones que encuentro en mi rol como promotor de la transformaci\u00f3n cultural en @Damm es el compromiso con la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, la promoci\u00f3n de la salud y la seguridad en el trabajo, y el desarrollo del talento. Sabemos que el bienestar de los colaboradores y colaboradoras es uno de los pilares del crecimiento, y por eso nuestros valores son el respaldo de cada una de las pol\u00edticas e iniciativas que implantamos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"De este art\u00edculo sobre tendencias en el \u00e1mbito de las personas para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2024, me quedo con la \u00faltima: Permanecer humanos. En un mundo profesional cada vez m\u00e1s avanzado tecnol\u00f3gicamente, las aportaciones que puedan hacer las personas ser\u00e1 fundamental para diferenciarnos y aportar valor al negocio.",
        "link":"https:\/\/www.futureforwork.com\/10-tendencias-en-gestion-de-personas-para-2024\/?cn-reloaded=1"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOVILIDAD GLOBAL DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El intercambio de talento entre pa\u00edses sigue creciendo, y esto no solo se refleja en los profesionales, que cada vez en mayor medida apuestan por un estilo de vida global, sino tambi\u00e9n en el creciente n\u00famero de empresas que buscan capitalizar el potencial de la movilidad. \nSer\u00e1 preciso seguir de cerca estos 3 \u00e1mbitos vinculados con la internacionalizaci\u00f3n del talento: \n1.\tLos cambios legislativos que se avecinan\n2.\tLa demanda de movilidad por cortos periodos de tiempo\n3.\tLa reconfiguraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de la movilidad global por parte de las empresas",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/key-trends-global-mobility-2024"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"5 TENDENCIAS RRHH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \u201cLas 5 principales tendencias y prioridades de RR. HH. para 2024\u201d de @Gartner son sumamente interesantes para identificar las oportunidades, prioridades y desaf\u00edos que depara este a\u00f1o a nuestro sector.",
        "link":"https:\/\/www.gartner.es\/es\/recursos-humanos\/tendencias\/prioridades-para-responsables-de-rrhh"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-01-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"100 A\u00d1OS CERVECEROS DE ESPA\u00d1A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un orgullo formar parte de una entidad tan fundamental para los productores de cerveza de nuestro pa\u00eds como lo es @Cerveceros de Espa\u00f1a. \u00a1Por 100 a\u00f1os m\u00e1s!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ASOCIACI\u00d3N SAO PRAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestras salas de formaci\u00f3n en la f\u00e1brica Estrella @Damm de El Prat estrenan una nueva imagen gracias a los alumnos y alumnas del curso de dise\u00f1o del LAB Creatiu de la @Associaci\u00f3n Sa\u00f3Prat.\nComo parte de su proyecto de fin de curso, los y las j\u00f3venes realizaron una propuesta creativa que refleja algunos de los valores esenciales de la compa\u00f1\u00eda. \u00a1Nos encanta el resultado! Enhorabuena a todo el equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-02-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VISITA FUNDACI\u00d3 MIR\u00d3",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Fundaci\u00f3n Damm ha invitado a colaboradores y colaboradoras de la compa\u00f1\u00eda a la @Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 para visitar Mir\u00f3-Picasso, una exposici\u00f3n que recorre la obra de estos dos artistas que cambiaron la forma de entender el arte en el siglo XX \ud83c\udfa8\nA trav\u00e9s de una colecci\u00f3n de m\u00e1s de 300 obras y documentos, Mir\u00f3-Picasso explora la amistad que les un\u00eda, as\u00ed como sus afinidades art\u00edsticas. Esta muestra, que coincide con el 50\u00ba aniversario de la muerte de Picasso, es un proyecto del @Museu Picasso Barcelona y la Fundaci\u00f3n Joan Mir\u00f3, con la que la Fundaci\u00f3n Damm colabora desde 2021.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tomar un rol activo en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y la conservaci\u00f3n de los h\u00e1bitats es parte del compromiso que tenemos en @Damm con el territorio y la comunidad.\nEs una actitud que nace de la conciencia de que el calentamiento global y la degradaci\u00f3n de los entornos naturales afectan a toda la sociedad y es necesario unir los esfuerzos de todos los agentes para revertir la situaci\u00f3n en la que se encuentran nuestros mares y oc\u00e9anos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udcbc \u00danete a la experiencia @Damm y forma parte de un equipo comprometido con las personas, la sociedad y el medioambiente.\nTe invitamos a consultar todas las oportunidades laborales que tenemos abiertas en nuestra plataforma de empleo para crecer juntos y juntas.\nhttps:\/\/jobs.dammcorporate.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2019-02-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HIP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta semana no pod\u00edamos perdernos una nueva edici\u00f3n de @HIP - Horeca Professional Expo, un encuentro que combina hosteler\u00eda e innovaci\u00f3n y que re\u00fane a centenares de profesionales y empresas del sector. En este escenario, @Jaume Alemany, Global Chief Marketing Officer de @Damm, se dio cita con Oriol Castro, chef y propietario del restaurante Disfrutar, para conversar sobre el rol que juegan la innovaci\u00f3n y la creatividad en un modelo de negocio que le ha llevado a conseguir tres estrellas Michelin.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-02-26",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MWC Barcelona",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El MWC Barcelona vuelve a situar la ciudad como centro tecnol\u00f3gico mundial. En @Damm apoyamos un a\u00f1o m\u00e1s este congreso mediante el patronato de la fundaci\u00f3n @Mobile World Capital y con Estrella Damm como cerveza del evento.\nHoy, @Laura Gil, directora de transformaci\u00f3n digital de Damm, ha participado en una mesa redonda sobre inteligencia artificial aplicada al negocio en el Talent Arena, un nuevo espacio de la feria centrado en el talento digital.\nPor delante todav\u00eda quedan dos jornadas para seguir descubriendo las \u00faltimas novedades y las tendencias en tecnolog\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2011-03-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FORUM GASTRONOMIC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Inedit Ros\u00e9 ()",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-02-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm estamos implementado un nuevo proceso de onboarding para que las personas que se sumen al equipo se adapten f\u00e1cilmente y se sientan motivadas desde el principio.\nEn este proceso, la figura del buddy juega un papel clave; los colaboradores y colaboradoras podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones en sus primeros d\u00edas y semanas en la compa\u00f1\u00eda para facilitar su integraci\u00f3n y transmitirles la cultura y los valores de la casa.\n\ud83d\ude80 Porque un buen comienzo marca la experiencia de los colaboradores y colaboradoras.\n#employerbranding",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A trav\u00e9s del voluntariado corporativo las empresas fomentan la implicaci\u00f3n de sus equipos en causas sociales y medioambientales. La participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas no solo tiene un impacto positivo en la sociedad, sino tambi\u00e9n en las organizaciones y sus colaboradores y colaboradoras.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d2N EN RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2024 la digitalizaci\u00f3n seguir\u00e1 avanzando, imparable, en el entorno empresarial. Este art\u00edculo identifica las 10 tendencias digitales que m\u00e1s se ver\u00e1n este a\u00f1o en el sector de la gesti\u00f3n de personas.\nAdem\u00e1s de agilizar y facilitar los procesos, contar con herramientas digitales tambi\u00e9n permite mejorar la flexibilidad laboral y aumentar la precisi\u00f3n y personalizaci\u00f3n en el dise\u00f1o de medidas, entre otros aspectos que contribuyen a mejorar la satisfacci\u00f3n laboral de los colaboradores y colaboradoras.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/actualidad\/738721\/que-tendencias-digitales-lideraran-la-gestion-de-personas-en-2024\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-02-28",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLEOS EN AUGE 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"LinkedIn ha publicado los resultados del estudio \u201cEmpleos en Auge en 2024\u201d, un listado con los 25 empleos que mayor crecimiento han experimentado en el los \u00faltimos a\u00f1os y que m\u00e1s demanda generan en la actualidad. Sus resultados son muy interesantes para quienes nos dedicamos a la gesti\u00f3n de personas porque permiten identificar hacia qu\u00e9 direcci\u00f3n se dirige el mercado laboral.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/sostenibilidad-tecnologia-ventas-areas-mayor-proyeccion-laboral-2024-linkedin"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESPONSABILIDADES MEDIOAMBIENTALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Adoptar medidas para promover la sostenibilidad no solo posibilita que las empresas act\u00faen de manera m\u00e1s respetuosa con el medio ambiente y cumplan con los requisitos legales; tambi\u00e9n desempe\u00f1a un papel cada vez m\u00e1s crucial en una \u00e9poca en donde las organizaciones son cada vez m\u00e1s conscientes de que descuidar este aspecto podr\u00eda traducirse en la p\u00e9rdida de clientes.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/empresa\/738838\/perderan-las-empresas-clientes-si-no-se-toman-en-serio-sus-responsabilidades-medioambientales\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TALENTO SENIOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El talento senior est\u00e1 encontrando su lugar en el mercado laboral, seg\u00fan el informe \u201cRepensando la selecci\u00f3n frente al desajuste de talento\u201d, de @ManpowerGroup. Entre las habilidades blandas m\u00e1s valoradas de este grupo por parte de las empresas se encuentran su capacidad de formar y acompa\u00f1ar a los perfiles m\u00e1s junior, su modo de razonamiento y la asunci\u00f3n de responsabilidades.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/talento\/58383-las-empresas-priorizan-la-contratacion-de-perfiles-senior-para-combatir-la-escasez-de-talento"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPRESA SALUDABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los nuevos modelos de empresa saludable integran programas de salud destinados a mejorar el bienestar del equipo. Se trata de un aspecto valorado por las personas, que influye a la hora de cambiar de trabajo. Por ello, es importante para las empresas implementarlos para poder atraer y fidelizar el talento, entre otros beneficios asociados.\nEn @Damm adoptamos medidas destinadas a mejorar el bienestar de nuestros colaboradores y colaboradoras, que materializamos mediante iniciativas como el Plan Saludable. As\u00ed, a trav\u00e9s de distintos talleres, como el de mindfulness, yoguilates y tupper saludable, promovemos los h\u00e1bitos saludables y el bienestar de la plantilla.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-02-27",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N ONLINE Y \u00c9XITO EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estamos en una \u00e9poca en la que ya no quedan dudas sobre la relevancia que ha tomado lo digital en el mundo de la comunicaci\u00f3n, ya que son cada vez m\u00e1s visibles los beneficios de la comunicaci\u00f3n digital para los negocios, el v\u00ednculo con los clientes y la capacidad de medir acciones. Una de las claves para aprovechar todas las ventajas que aporta este tipo de comunicaci\u00f3n es desarrollar estrategias bien definidas que se adapten a cada plataforma.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/01\/09\/la-estrategia-de-comunicacion-online-clave-para-el-exito-empresarial\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MONITOR EUROPEO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La construcci\u00f3n de relaciones en tiempos de desinformaci\u00f3n y desconfianza es uno de los cinco factores de \u00e9xito para la comunicaci\u00f3n durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada, seg\u00fan se\u00f1ala el Monitor Europeo de la Comunicaci\u00f3n 2023. El estudio indica que vivimos en un contexto en el que la confianza en los medios de comunicaci\u00f3n es cada vez menor y, en paralelo, se asocia de manera creciente a las pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica con el desarrollo de la sociedad de la posverdad.\nLos profesionales de la comunicaci\u00f3n tenemos un papel muy relevante para velar por la legitimaci\u00f3n de la profesi\u00f3n a partir de la creaci\u00f3n de contenidos de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-02-13",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FUNCIONES DEL RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los profesionales de las relaciones p\u00fablicas tenemos un rol clave en las empresas a la hora de promover su imagen positiva. Entre nuestras funciones es preciso destacar aquellas que impactan de forma directa en la reputaci\u00f3n de la misma.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-02-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"OPEN AI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de recibir una demanda de parte del peri\u00f3dico The New York Times, OpenAI est\u00e1 intentando cerrar acuerdos con diversos medios para usar su contenido.\nHabr\u00e1 que esperar para ver c\u00f3mo evoluciona esta cuesti\u00f3n y qu\u00e9 impacto tiene la eventual limitaci\u00f3n de este tipo de fuentes en el funcionamiento de una plataforma de IA generativa que, por su naturaleza, tiene una fuerte dependencia del contenido publicado por los medios.",
        "link":"https:\/\/dircomfidencial.com\/medios\/openai-ofrece-entre-1-y-5-m-anuales-a-medios-por-licenciar-su-contenido-para-chatgpt-20240109-0400\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n de intangibles corporativos, prop\u00f3sito y reputaci\u00f3n son dos conceptos \u00edntimamente relacionados: cuanto m\u00e1s claro y veraz sea el prop\u00f3sito de una organizaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de sus beneficios econ\u00f3micos, mayor ser\u00e1 su reputaci\u00f3n. Sin embargo, esta asociaci\u00f3n que hacen los p\u00fablicos entre prop\u00f3sito y reputaci\u00f3n se ha debilitado desde el a\u00f1o 2020 en el ecosistema empresarial espa\u00f1ol.\nPor ello, queda mucho trabajo por hacer a nivel de comunicaci\u00f3n para \u201ctangibilizar\u201d los prop\u00f3sitos corporativos y conseguir que la sociedad se los crea y aumente la reputaci\u00f3n del tejido empresarial.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/percibe-la-sociedad-espaola-que-las-compaias\/0112ae04-60c5-cc3c-0e7d-9f10997a752a"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SOSTENIBILIDAD Y REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Sostenibilidad y reputaci\u00f3n son dos de los intangibles corporativos de mayor impacto en los resultados de negocio. Velar por estos dos conceptos mediante la aplicaci\u00f3n de acciones concretas reporta beneficios a las organizaciones m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico, como una mejora de inversi\u00f3n, la atracci\u00f3n del talento o la relaci\u00f3n con los stakeholders.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/01\/11\/reputacion-y-sostenibilidad-claves-para-el-exito-de-la-estrategia-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-02-04",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DESPEDIDA DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La semana pasada nos encontramos para celebrar la \u00faltima reuni\u00f3n de trabajo de la actual Junta Directiva de @Dircom Catalunya que finaliza su mandato el pr\u00f3ximo 15 de febrero.\nDesde que el actual presidente de honor @Jordi Garcia Tabernero me anim\u00f3 a sumarme a esta Junta han pasado 8 a\u00f1os. Durante este tiempo he podido poner mi granito de arena en la construcci\u00f3n del reconocimiento de la figura del Dircom y en dar valor a la asociaci\u00f3n para los socios y socias. Ha sido una etapa intensa en la que nuestra asociaci\u00f3n ha crecido de manera espectacular: hoy somos 270 socios y socias y, \u00a1Dircom Catalunya est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca!\nEstos 8 a\u00f1os han significado un aprendizaje continuo gracias a las horas de trabajo compartidas con un extraordinario grupo de profesionales como @M Luisa Martinez, @Marc Gomez, @Jordi Roma\u00f1ach, @Carme Miro, @David Coral, @Natalia Berenguer y en la primera etapa con @Ramon Rovira y @Katy Matilla, todos ellos de una gran calidad humana. Un recuerdo especial para @M Jos\u00e9 Isern (DEP) que nos dej\u00f3 una huella imborrable.\nLos resultados obtenidos responden a un grupo humano excelente, experto, eficiente y comprometido con la profesi\u00f3n. Nada hubiera sido posible sin el magn\u00edfico trabajo de @Sandra Arenas y @Marta Costa.\nA partir del 15 de febrero Dircom Catalunya inicia una nueva etapa liderada por Jordi Roma\u00f1ach que estoy seguro estar\u00e1 llena de \u00e9xitos.\nMuchas gracias por todo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING BENCHMARK REPORT 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The 2024 edition of the Marketing Benchmark Report from @Similar Web and @HypeAuditor has already been released. Among the most interesting findings, it shows a 2% decrease in desktop traffic and an increase in paid marketing, compared to last year's values.",
        "link":"https:\/\/www.similarweb.com\/corp\/reports\/marketing-benchmark-report\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los primeros meses del a\u00f1o son un buen momento para identificar cu\u00e1les son las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ELON MUSK X",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las pol\u00e9micas declaraciones de Elon Musk, el due\u00f1o de X, han devaluado el precio de la plataforma, que ahora cuesta casi un tercio del valor que ten\u00eda cuando la compr\u00f3 en octubre del 2022. Son cada vez m\u00e1s las compa\u00f1\u00edas que retiran la publicidad de la ex Twitter, generando incertidumbre sobre el futuro de la app.\nUn ejemplo de lo importante que es la estabilidad para el sector publicitario.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/x-antes-twitter-pierde-71-valor-compra-musk-1353559"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING RATAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si la vida te da limones, haz una buena estrategia de marketing. La invasi\u00f3n de ratas que hay en Nueva York fue transformada en una oportunidad a trav\u00e9s del nuevo merchandising de la ciudad que tiene a estos roedores como protagonistas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/ratas-bolsas-basura-anunciar-nueva-coleccion-merchandising-nueva-york-rony-founders"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-02-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LEY ANTI-GREENWASHING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez est\u00e1 m\u00e1s cerca de aprobarse la nueva ley que proh\u00edbe el uso de afirmaciones ambientales gen\u00e9ricas y sin fundamento en el etiquetado.\nLa regulaci\u00f3n, que ya fue aprobada por el Parlamento Europeo, tendr\u00e1 una gran repercusi\u00f3n en el \u00e1mbito de la publicidad y la comunicaci\u00f3n comercial, ya que impedir\u00e1 algunas de las palabras que se han convertido casi en muletillas en estas disciplinas, tales como \u201cnatural\u201d, \u201ceco\u201d y \u201cbiodegradable\u201d. Solo queda esperar la aprobaci\u00f3n definitiva del Consejo Europeo para que la ley se haga efectiva.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/luz-verde-union-europea-prohibicion-greenwashing-informacion-medioambiental-enganosa"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GLOBAL RISK REPORT 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A pesar de que los resultados del Global Risks Report 2024 del @WorldEconomicForum son bastante desalentadores, el reporte destaca la importancia de los esfuerzos realizados con el objetivo de mitigar el impacto de estos riesgos, entre los que destaca el cambio clim\u00e1tico, las bifurcaciones demogr\u00e1ficas, la aceleraci\u00f3n tecnol\u00f3gica y los cambios geopol\u00edticos. Las iniciativas corporativas y la acci\u00f3n conjunta tienen, en este sentido, un rol esencial a la hora de reducir el riesgo global y mejorar las expectativas de cara al futuro.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/publications\/global-risks-report-2024\/digest\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-02-19",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ANTICIPO HIP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el @ HIP - Horeca Professional Expo, uno de los eventos m\u00e1s interesantes del sector para quienes creemos que la innovaci\u00f3n es uno de los pilares del crecimiento de toda empresa.\nEste a\u00f1o, tendr\u00e9 el honor de conversar con el reconocido chef @Oriol Castro, propietario del restaurante Disfrutar, sobre su amplia experiencia tanto en el \u00e1mbito culinario como empresarial. \u00a1Espero veros all\u00ed!\n#HIP2024",
        "link":"https:\/\/www.expohip.com\/agenda-sessions\/disfrutando-estrellas-compartiendo-experiencias-20240221\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"26-29 febrero",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOBILE CONGRESS (Talent Arena)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Segunda jornada del MWC Barcelona!\nHoy, tras la ponencia \"Software 2.0 in 2024: Tools, Models and Frameworks based on AI\" de @Miguel \u00c1ngel Rom\u00e1n, en el Talent Arena, he tenido el placer de compartir una mesa redonda con @Bea Domenech, de @Luftansa, @Gonzalo Go\u00f1i, de @Salesforce, @Rosa Mart\u00ednez, de @Caixabank, y Carlos Santarem, de @Allianz Technology. Hemos dado a conocer los principales proyectos en los que estamos incorporando la IA en nuestras compa\u00f1\u00edas y hemos puesto en com\u00fan los retos a los que nos enfrentamos.\nMa\u00f1ana m\u00e1s \ud83d\ude4c",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MWC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hamburguesa Nostra, ED",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos automatizar tareas de menor valor y dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-02-29",
        "tipo_de_contenido":"propio",
        "tema":"MWC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy cierra el MWC Barcelona 2024, el a\u00f1o en que menos m\u00f3viles hemos visto en los estands. Una tendencia que hace ya tiempo que observamos, pero que en esta edici\u00f3n ha sido m\u00e1s clara que nunca. Pensando en el futuro, este congreso nos ha hecho cuestionarnos si los smartphones acabar\u00e1n desapareciendo.\nSabemos que la #IA va a cambiar por completo el modo en que nos relacionamos con la tecnolog\u00eda, ya que estar\u00e1 incorporada directamente en todo tipo de dispositivos. Por poner algunos ejemplos, durante estos d\u00edas hemos visto coches, gafas, pines o drones con #InteligenciaArtificial, lo que nos permitir\u00e1 interactuar de maneras muy diferentes con nuestros dispositivos. Todo ello nos lleva a un debate m\u00e1s profundo acerca de los modelos de negocio que conocemos actualmente y a un dilema que las compa\u00f1\u00edas tendr\u00e1n que abordar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.\nPor otro lado, este a\u00f1o el #MWC Barcelona tambi\u00e9n ha estrenado una zona destinada al talento, el Talent Arena (impulsado por Mobile World Capital Barcelona, fundaci\u00f3n de la que en Damm somos patronos). Es una buena noticia que el congreso haya querido dedicar un espacio y dar voz a las necesidades del talento digital, sin el cual esta tecnolog\u00eda no existir\u00eda.\nMuchas gracias a Francesc Fajula de Quintana, Josep M. Ganyet y Elisabeth Ruiz Molina por su atenci\u00f3n durante estos d\u00edas.",
        "link":"Fotos"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FRACASO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In difficult times, there are always those who find an opportunity to grow and improve.\nThis article analyzes, based on the Japanese case, the importance of failure in innovation processes, and why it is necessary to reinforce a culture in which failure is considered part of a learning process to reach full potential and secure a place as a critical force on the global innovation scene.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/01\/transforming-failures-into-opportunities-through-trust-in-japan\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN BANCOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Because of its data-driven nature, the banking sector has been one of the \"early adopters\" of #AI. This article raises an interesting outlook for 2024, a year in which banks will continue to increase efficiency in the uses they are already making of AI, and adopt new AI to manage data and streamline processes, among other functions.",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/5-biggest-artificial-intelligence-trends-banking-in-2024"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"OLA DE REGULACIONES Y BIG TECH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de a\u00f1os de un panorama digital con poca regulaci\u00f3n, recientemente han entrado en vigor la Ley de Servicios Digitales y la Ley de Mercados Digitales, dos normativas impulsadas por la Uni\u00f3n Europea con el objetivo de marcar las reglas del juego a los gigantes tecnol\u00f3gicos.\nAhora solo queda esperar un poco m\u00e1s para determinar el efecto real de esta nueva ola regulativa, que tiene como objetivo limitar el poder de estas compa\u00f1\u00edas y anteponer los intereses de los ciudadanos y ciudadanas y la justicia digital.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/techsociety\/luchar-contra-gigantes-aun-podemos-parar-a-las-big-tech\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"QUANTUM COMPUTING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"If AI took first place in terms of prominence in innovation and technology news in 2023, quantum computing took second place. Rather than being an abstract topic far from any concrete application, it is a viable technology with a lot of potential that will undoubtedly still be a hot topic in 2024.",
        "link":"https:\/\/www.siliconrepublic.com\/machines\/quantum-computing-trends-2024-sectigo-tim-callan"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS TECH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las tecnolog\u00edas cada vez tienen un mayor impacto en nuestras vidas, ya que es m\u00e1s f\u00e1cil interactuar con ellas e integrarlas en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Un informe reciente de @Accenture apunta a que la humanizaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda permitir\u00e1 incrementar el potencial de las personas y ser\u00e1 clave para la competitividad de las empresas, garantizando siempre que se utiliza de forma responsable.",
        "link":"https:\/\/www.accenture.com\/es-es\/insights\/technology\/technology-trends-2024"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EL FUTURO DE LA IA EN 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2023 se produjo el \u2018boom\u2019 de la inteligencia artificial; este a\u00f1o toca sentar las bases de la tecnolog\u00eda que dar\u00e1 forma a nuestra sociedad. Este el art\u00edculo de @Business Insider ofrece un interesante an\u00e1lisis sobre sobre las tendencias en IA para 2024 y los desaf\u00edos a los que tendremos que hacer frente, desde debates \u00e9ticos hasta cuestiones regulatorias.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/tras-boom-consolidacion-desafios-industria-ia-2024-1342210"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-02-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE REVOLUCIO4.0",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las posibilidades de la #IA en el sector horeca son incalculables, y su aplicaci\u00f3n depende de una \u00f3ptima gesti\u00f3n de los datos.\nSobre #data, #InteligenciaArtificial y algunos temas m\u00e1s hablamos el domingo junto con @ Javier Mallol en @ Revoluci\u00f3 4.0, el programa de @ Catalunya R\u00e0dio presentado por @ Xantal Llavina Aguilar. \u00a1Siempre es un placer participar en el programa!",
        "link":"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/delectatech_revoluci%C3%B3-40-un-software-que-processa-activity-7160225561154334720-dAX4\/?utm_source=share&utm_medium=member_desktop"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-02-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ART\u00cdCULO FORBES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy interesante esta @Forbes Talks \u2018Innovation Challenges\u2019 en la que particip\u00e9 con distintos profesionales de la digitalizaci\u00f3n de grandes organizaciones. Pese a que cada compa\u00f1\u00eda tiene sus caracter\u00edsticas, en una cosa estamos todos y todas de acuerdo: transformaci\u00f3n digital y cultural deben ir de la mano para progresar a nivel empresarial.\nUn privilegio poder intercambiar impresiones con referentes como @Gisela Gorelik, @Mauricio Gumiel, @Cecilia Von Ahn Scheel, @Jordi Ma\u00f1\u00e9, @Francesc Catal\u00e1n, @Artur Frigola, @\u00d3scar Caballero, @Laura Parra y @Pablo Ca\u00f1o, que moder\u00f3 el encuentro.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/forbes-talks\/399996\/forbes-talks-talento-y-ciberseguridad\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-02-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"15 A\u00d1OS ME GUSTA FACEBOOK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El \u201cMe gusta\u201d en Facebook cumple 15 a\u00f1os este mes\ud83d\udc4d. El famos\u00edsimo pulgar hac\u00eda arriba, que posteriormente se incorpor\u00f3 en pr\u00e1cticamente todas las redes sociales, marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la interacci\u00f3n social digital.\nDar \u201cLike\u201d, un gesto que hemos incorporado a nuestras vidas, sigue generando debate entre los que lo ven como una manera de aumentar la sensaci\u00f3n de conexi\u00f3n y pertenencia entre los usuarios, y quienes plantean los aspectos adversos de la b\u00fasqueda de validaci\u00f3n en las redes sociales.",
        "link":"https:\/\/www.lasexta.com\/programas\/lasexta-clave\/radiografia-15-anos-boton-gusta-como-hemos-transformado-nuestras-vidas-cambio-likes_2024020965c68b04344c980001b60b8d.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIA DE LA DONA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer, la semana pasada celebramos una nueva edici\u00f3n del 'Let's Damm together' en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm. Durante la sesi\u00f3n, realizamos un taller de #IA generativa con Ruth Falquina, cofundadora y CEO de la agencia Estado Latente.\nFue una experiencia pr\u00e1ctica de co-creaci\u00f3n muy interesante en la que, a trav\u00e9s del uso de Chat GTP-4, Ruth nos demostr\u00f3 c\u00f3mo las herramientas de #InteligenciaArtificial est\u00e1n cambiando los procesos creativos.\n\u00a1Gracias a todas las personas participantes por esta sesi\u00f3n \u00e9pica!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOVILIDAD GLOBAL DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El intercambio de talento entre pa\u00edses sigue creciendo, y esto no solo se refleja en los profesionales, que cada vez en mayor medida apuestan por un estilo de vida global, sino tambi\u00e9n en el creciente n\u00famero de empresas que buscan capitalizar el potencial de la movilidad.\nSer\u00e1 preciso seguir de cerca estos 3 \u00e1mbitos vinculados con la internacionalizaci\u00f3n del talento:\n1.\tLos cambios legislativos que se avecinan\n2.\tLa demanda de movilidad por cortos periodos de tiempo\n3.\tLa reconfiguraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de la movilidad global por parte de las empresas",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/key-trends-global-mobility-2024"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"5 TENDENCIAS RRHH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \u201cLas 5 principales tendencias y prioridades de RR. HH. para 2024\u201d de @Gartner son sumamente interesantes para identificar las oportunidades, prioridades y desaf\u00edos que depara este a\u00f1o a nuestro sector.",
        "link":"https:\/\/www.gartner.es\/es\/recursos-humanos\/tendencias\/prioridades-para-responsables-de-rrhh"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-02-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PERFORMANCE MANAGEMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La medici\u00f3n del rendimiento, por s\u00ed sola, no conduce a mejorarlo. Por ello, este art\u00edculo del MIT Sloan Management Review sostiene que la acci\u00f3n individual de medir el rendimiento debe dividirse y, a partir de ella, crear dos acciones diferentes, una para evaluarlo y otra para acelerarlo.",
        "link":"https:\/\/sloanreview.mit.edu\/article\/what-were-still-getting-wrong-about-performance-management\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA EMPLEADORA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La esencia de una empresa se encuentra en las personas que forman parte de ella. Por eso, es importante apostar por la formaci\u00f3n y el desarrollo profesional de los colaboradores y colaboradoras.\nEn @Damm impulsamos la mejora continua de nuestro talento a trav\u00e9s de 3 ejes: el digital, el competencial y el de negocio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HORAS TRABAJADAS Y PRODUCTIVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ Ethic recopila algunas de las perspectivas de referentes del \u00e1mbito acad\u00e9mico y empresarial respecto del debate de las horas trabajadas y la productividad. Mientras Bill Gates destacaba la importancia de la eficiencia por sobre la cantidad de tiempo trabajado, otros como Elon Musk ven una conexi\u00f3n directa entre las horas trabajadas y la productividad.",
        "link":"https:\/\/ethic.es\/2024\/01\/el-eterno-debate-entre-las-horas-trabajadas-y-la-productividad\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TIKTOK VS LINKEDIN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"TikTok es la red social preferida por la Generaci\u00f3n Z, una generaci\u00f3n que utiliza esta app incluso como buscador. Por ello, hay empresas que comunican sus ofertas de empleo a trav\u00e9s de esta plataforma y cada vez se utilizan m\u00e1s los hashtags #JobSearch y #CareerTok.\nSin embargo, este art\u00edculo de @ Silicon Republic afirma que estas b\u00fasquedas estrechan el rango de edad objetivo de los candidatos, centr\u00e1ndose en los m\u00e1s j\u00f3venes que son los protagonistas de esta red social, y muchas veces exigen estar dispuesto a hacer un v\u00eddeo, incluso cuando se trata de un trabajo que no requiere esta habilidad.",
        "link":"https:\/\/www.siliconrepublic.com\/careers\/tiktok-hiring-recruitment-methods-james-neave-adzuna"
    },
    {
        "mes":"febrero 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-02-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOBILE WORLD CONGRESS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy cierra el MWC Barcelona 2024 en el que hemos podido ver las tendencias en tecnolog\u00eda y conectividad que marcar\u00e1n el futuro. Para @Damm, como patronos de la fundaci\u00f3n @Mobile World Capital Barcelona, es un orgullo poder estar presentes un a\u00f1o m\u00e1s en este gran evento tan relevante para Barcelona, con todos los beneficios que reporta para la ciudad. Gracias @Francesc Fajula por recibirnos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ASOCIACI\u00d3N SAO PRAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestras salas de formaci\u00f3n en la f\u00e1brica Estrella @Damm de El Prat estrenan una nueva imagen gracias a los alumnos y alumnas del curso de dise\u00f1o del LAB Creatiu de la @Associaci\u00f3n Sa\u00f3Prat. \n\nComo parte de su proyecto de fin de curso, los y las j\u00f3venes realizaron una propuesta creativa que refleja algunos de los valores esenciales de la compa\u00f1\u00eda. \u00a1Nos encanta el resultado! Enhorabuena a todo el equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tomar un rol activo en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y la conservaci\u00f3n de los h\u00e1bitats es parte del compromiso que tenemos en @Damm con el territorio y la comunidad. \nEs una actitud que nace de la conciencia de que el calentamiento global y la degradaci\u00f3n de los entornos naturales afectan a toda la sociedad y es necesario unir los esfuerzos de todos los agentes para revertir la situaci\u00f3n en la que se encuentran nuestros mares y oc\u00e9anos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udcbc \u00danete a la experiencia @Damm y forma parte de un equipo comprometido con las personas, la sociedad y el medioambiente.\nTe invitamos a consultar todas las oportunidades laborales que tenemos abiertas en nuestra plataforma de empleo para crecer juntos y juntas.\nhttps:\/\/jobs.dammcorporate.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"D\u00cdA DE LA MUJER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Liderazgo, determinaci\u00f3n y creatividad son solo algunos de los valores que representan las mujeres que forman parte de nuestro equipo y que nos inspiran a seguir siendo quienes somos...Seguir siendo @Damm.\n\n#D\u00edaInternacionalDeLaMujer",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"Marzo?",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Compromiso renovado! En @ Damm recibimos nuevamente el distintivo de Empresa Familiarmente Responsable (EFR), habiendo alcanzado este a\u00f1o el nivel de empresa comprometida C+.\n\nEste sello, otorgado por la @ Fundaci\u00f3n M\u00e1sFamilia, reconoce nuestro compromiso con una cultura corporativa que promueve la conciliaci\u00f3n familiar, la igualdad, la diversidad y la no discriminaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos sumando kil\u00f3metros solidarios! Este a\u00f1o, en @ Damm volveremos a participar de la @ Magic Line, la caminata en equipos cuya recaudaci\u00f3n se destina a financiar proyectos sociales y sanitarios del hospital Sant Joan de D\u00e9u.\n\nPor cada kil\u00f3metro recorrido, la Fundaci\u00f3n Damm har\u00e1 una donaci\u00f3n monetaria para contribuir a la causa. Gracias a todos los colaboradores y colaboradoras inscritos. \u00a1Hay equipo!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GANADORES LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1El LAB1876 Talent llega a su fin!\n\nDurante los \u00faltimos dos meses, los equipos finalistas de nuestro programa de innovaci\u00f3n abierta dirigido al talento interno han estado trabajando en sus proyectos y han desarrollado pilotos en entornos reales. Esta semana han presentado sus conclusiones y aprendizajes ante el Comit\u00e9 de Innovaci\u00f3n, que ha decidido los ganadores de esta tercera edici\u00f3n. \n\nLa siguiente parada de este viaje de la innovaci\u00f3n les llevar\u00e1 a Silicon Valley donde podr\u00e1n seguir desarrollando sus proyectos. \n\n\u00a1Enhorabuena a los ganadores! Y muchas gracias a los 32 equipos que han participado en esta tercera edici\u00f3n. Hab\u00e9is demostrado, un a\u00f1o m\u00e1s, el potencial creativo de nuesto equipo \ud83d\ude80",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREMIO EMPRENDEDOR DEL A\u00d1O EY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El presidente ejecutivo de Damm, Demetrio Carceller Arce, recibi\u00f3 ayer el Premio Emprendedor del A\u00f1o de EY 2023, que reconoce su trayectoria y \u00e9xito empresarial.\n\nEl galard\u00f3n fue entregado de la mano de Carlos Cuerpo, ministro de Econom\u00eda, Comercio y Empresa, y de Federico Linares, presidente de EY en Espa\u00f1a, en una velada celebrada en la Real F\u00e1brica de Tapices de Madrid a la que asistieron m\u00e1s de 300 personas.\n\nDurante el evento, Carceller Arce dedic\u00f3 el premio a las siete familias fundadoras del grupo empresarial, as\u00ed como a todas las personas que forman parte del equipo por su aportaci\u00f3n decisiva en el desarrollo de la compa\u00f1\u00eda a lo largo de toda su historia.\n\nMuchas gracias a EY y a todos los colaboradores y colaboradoras que forman parte de Damm por hacer esto posible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ALIMENTARIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Vuelve Alimentaria Barcelona y en Damm no pod\u00edamos faltar a esta cita de la alimentaci\u00f3n!\n\nLas personas asistentes a la 24\u00ba edici\u00f3n de esta feria, que tiene lugar en el recinto Gran V\u00eda de Fira Barcelona, podr\u00e1n probar Inedit Ros\u00e9. Esta cerveza de edici\u00f3n limitada, elaborada por los maestros cerveceros de Damm en colaboraci\u00f3n con Ferran Adri\u00e0 y el equipo de sommeliers de elBulli, es una reinterpretaci\u00f3n de la famosa receta 638 del cat\u00e1logo de elBulli \u201cFresas con bitter, mandarina, albahaca y sansho\u201d (2000) y ha sido concebida como el acompa\u00f1amiento ideal para el momento del aperitivo.\n\nNuestro estand tambi\u00e9n cuenta con la obra de arte sostenible \"Behind the Bottle\", un videowall creado con inteligencia artificial y botellas reutilizables de Estrella Damm en el que se reproduce un tributo a todas las historias vividas alrededor de estas botellas a lo largo de los a\u00f1os.\n\n\u00a1Os esperamos hasta el jueves 21!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ALIMENTARIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Alimentaria Barcelona cierra las puertas de su 24\u00aa edici\u00f3n! \ud83d\udc4b\n\nTras cuatro d\u00edas de intensa actividad, nos llevamos muy buenas sensaciones; la industria de la alimentaci\u00f3n y las bebidas sigue creciendo y adapt\u00e1ndose a las \u00faltimas tendencias.\n\nEn l\u00ednea con nuestro compromiso con la sostenibilidad, nuestro estand ha sido construido con un 87% de elementos reciclados y 94% de materiales reciclables.\n\nMuchas gracias a las m\u00e1s de 4.000 personas que nos han visitado para conocer las \u00faltimas novedades de nuestras marcas y tomarse una cerveza \ud83c\udf7b\n \n\u00a1Hasta la pr\u00f3xima edici\u00f3n!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-03-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMPLIACI\u00d3N PARQUE FOTOVOLTAICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Duplicamos la extensi\u00f3n de nuestro parque fotovoltaico!\n\nCon el objetivo de instaurar un modelo energ\u00e9tico basado en la autosuficiencia, en @ Damm a\u00f1adimos m\u00e1s de 26.000 m2 de superficie a nuestra instalaci\u00f3n fotovoltaica, que ahora tiene una extensi\u00f3n total de 59.000 m2.\n\nDe este modo, nos consolidamos como la cervecera nacional con la mayor extensi\u00f3n de placas solares de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/damm-amplia-su-parque-fotovoltaico-duplicando-su-capacidad-de-produccion-de-energia-verde"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-03-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A trav\u00e9s del voluntariado corporativo las empresas fomentan la implicaci\u00f3n de sus equipos en causas sociales y medioambientales. La participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas no solo tiene un impacto positivo en la sociedad, sino tambi\u00e9n en las organizaciones y sus colaboradores y colaboradoras.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-03-04",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d2N EN RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2024 la digitalizaci\u00f3n seguir\u00e1 avanzando, imparable, en el entorno empresarial. Este art\u00edculo identifica las 10 tendencias digitales que m\u00e1s se ver\u00e1n este a\u00f1o en el sector de la gesti\u00f3n de personas. \n\nAdem\u00e1s de agilizar y facilitar los procesos, contar con herramientas digitales tambi\u00e9n permite mejorar la flexibilidad laboral y aumentar la precisi\u00f3n y personalizaci\u00f3n en el dise\u00f1o de medidas, entre otros aspectos que contribuyen a mejorar la satisfacci\u00f3n laboral de los colaboradores y colaboradoras.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/actualidad\/738721\/que-tendencias-digitales-lideraran-la-gestion-de-personas-en-2024\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPRESA SALUDABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los nuevos modelos de empresa saludable integran programas de salud destinados a mejorar el bienestar del equipo. Se trata de un aspecto valorado por las personas, que influye a la hora de cambiar de trabajo. Por ello, es importante para las empresas implementarlos para poder atraer y fidelizar el talento, entre otros beneficios asociados.\n\nEn @Damm adoptamos medidas destinadas a mejorar el bienestar de nuestros colaboradores y colaboradoras, que materializamos mediante iniciativas como el Plan Saludable. As\u00ed, a trav\u00e9s de distintos talleres, como el de mindfulness, yoguilates y tupper saludable, promovemos los h\u00e1bitos saludables y el bienestar de la plantilla.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TECNOLOG\u00cdA Y DIVERSIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tecnolog\u00eda desempe\u00f1a un papel crucial en el respaldo de las pol\u00edticas de diversidad e inclusi\u00f3n en el lugar de trabajo. Puede usarse en acciones tan diversas que van desde la contrataci\u00f3n de nuevo talento hasta la capacitaci\u00f3n de los empleados. Adem\u00e1s, su incorporaci\u00f3n tiene el potencial de marcar una gran diferencia en la mejora del bienestar de los empleados y en la potenciaci\u00f3n de la igualdad de oportunidades laborales.",
        "link":"https:\/\/www.adeccoinstitute.es\/diversidad-e-igualdad\/tecnologia-impulsa-diversidad-e-inclusion\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICIDAD ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Trabajar por aumentar los niveles de felicidad de los miembros de una empresa es una tarea que, de tener \u00e9xito, se traduce en grandes beneficios para las compa\u00f1\u00edas. La felicidad corporativa tiene resultados tangibles, tales como el mayor compromiso de los colaboradores y colaboradoras con los objetivos organizacionales y la mayor predisposici\u00f3n a realizar un esfuerzo extra en \u00e9pocas de necesidad.",
        "link":"https:\/\/forbes.pe\/red-forbes\/2024-02-16\/la-felicidad-organizacional-un-reto-mayusculo"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-03-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"D\u00cdA DE LA MUJER (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aunque no aparezca en nuestras etiquetas, las personas son el ingrediente esencial de @Damm. Con este v\u00eddeo, hoy celebramos los valores que aportamos todas las mujeres del equipo a la compa\u00f1\u00eda cada d\u00eda. \n\nGracias a todas las personas que lo hab\u00e9is hecho posible. \n\n#D\u00edaInternacionalDeLaMujer",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos priorizando el bienestar de las personas de @Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-03-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MONITOR EUROPEO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La construcci\u00f3n de relaciones en tiempos de desinformaci\u00f3n y desconfianza es uno de los cinco factores de \u00e9xito para la comunicaci\u00f3n durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada, seg\u00fan se\u00f1ala el Monitor Europeo de la Comunicaci\u00f3n 2023. El estudio indica que vivimos en un contexto en el que la confianza en los medios de comunicaci\u00f3n es cada vez menor y, en paralelo, se asocia de manera creciente a las pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica con el desarrollo de la sociedad de la posverdad. \nLos profesionales de la comunicaci\u00f3n tenemos un papel muy relevante para velar por la legitimaci\u00f3n de la profesi\u00f3n a partir de la creaci\u00f3n de contenidos de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-03-12",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n de intangibles corporativos, prop\u00f3sito y reputaci\u00f3n son dos conceptos \u00edntimamente relacionados: cuanto m\u00e1s claro y veraz sea el prop\u00f3sito de una organizaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de sus beneficios econ\u00f3micos, mayor ser\u00e1 su reputaci\u00f3n. Sin embargo, esta asociaci\u00f3n que hacen los p\u00fablicos entre prop\u00f3sito y reputaci\u00f3n se ha debilitado desde el a\u00f1o 2020 en el ecosistema empresarial espa\u00f1ol.  \nPor ello, queda mucho trabajo por hacer a nivel de comunicaci\u00f3n para \u201ctangibilizar\u201d los prop\u00f3sitos corporativos y conseguir que la sociedad se los crea y aumente la reputaci\u00f3n del tejido empresarial.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/percibe-la-sociedad-espaola-que-las-compaias\/0112ae04-60c5-cc3c-0e7d-9f10997a752a"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-03-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SOSTENIBILIDAD Y REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Sostenibilidad y reputaci\u00f3n son dos de los intangibles corporativos de mayor impacto en los resultados de negocio. Velar por estos dos conceptos mediante la aplicaci\u00f3n de acciones concretas reporta beneficios a las organizaciones m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico, como una mejora de inversi\u00f3n, la atracci\u00f3n del talento o la relaci\u00f3n con los stakeholders.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/01\/11\/reputacion-y-sostenibilidad-claves-para-el-exito-de-la-estrategia-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BRAND EQUITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El valor de marca es un activo intangible clave en todo bien de consumo. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n interesante sobre por qu\u00e9 las marcas deber\u00edan cuidarlo m\u00e1s que nunca en un contexto como el actual si quieren incrementar su cuota de mercado, fijar el precio correcto y diversificar sus productos.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/es\/inspiracion\/marcas\/brand-equity-arma-secreta-para-impulsar-el-crecimiento#:~:text=El%20brand%20equity%2C%20el%20activo,la%20rentabilidad%20de%20una%20empresa"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMUNICAR LA SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n de la sostenibilidad est\u00e1 estrechamente unida a la reputaci\u00f3n. Gestionarla bien contribuye a reforzar la marca, mientras que una mala gesti\u00f3n puede repercutir en la p\u00e9rdida de confianza, entre otras consecuencias negativas.\n\nLa gu\u00eda \u201cComunicar la sostenibilidad y su impacto en la reputaci\u00f3n\u201d, elaborada por @ Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership y @ WAS (Women Action Sustainability), resulta sumamente \u00fatil para todas las organizaciones que deseen elaborar una estrategia para comunicar la sostenibilidad que sea eficaz y \u00fatil para reforzar su marca.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/comunicar-la-sostenibilidad-un-must-con-riesgos-y\/74eb0e3c-c31d-f674-33ef-ab884395189f"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los primeros meses del a\u00f1o son un buen momento para identificar cu\u00e1les son las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ELON MUSK X",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las pol\u00e9micas declaraciones de Elon Musk, el due\u00f1o de X, han devaluado el precio de la plataforma, que ahora cuesta casi un tercio del valor que ten\u00eda cuando la compr\u00f3 en octubre del 2022. Son cada vez m\u00e1s las compa\u00f1\u00edas que retiran la publicidad de la ex Twitter, generando incertidumbre sobre el futuro de la app.\n\nUn ejemplo de lo importante que es la estabilidad para el sector publicitario.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/x-antes-twitter-pierde-71-valor-compra-musk-1353559"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING RATAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si la vida te da limones, haz una buena estrategia de marketing. La invasi\u00f3n de ratas que hay en Nueva York fue transformada en una oportunidad a trav\u00e9s del nuevo merchandising de la ciudad que tiene a estos roedores como protagonistas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/ratas-bolsas-basura-anunciar-nueva-coleccion-merchandising-nueva-york-rony-founders"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-03-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GLOBAL RISK REPORT 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A pesar de que los resultados del Global Risks Report 2024 del @WorldEconomicForum son bastante desalentadores, el reporte destaca la importancia de los esfuerzos realizados con el objetivo de mitigar el impacto de estos riesgos, entre los que destaca el cambio clim\u00e1tico, las bifurcaciones demogr\u00e1ficas, la aceleraci\u00f3n tecnol\u00f3gica y los cambios geopol\u00edticos. Las iniciativas corporativas y la acci\u00f3n conjunta tienen, en este sentido, un rol esencial a la hora de reducir el riesgo global y mejorar las expectativas de cara al futuro.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/publications\/global-risks-report-2024\/digest\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DE LA MASA AL NICHO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estamos asistiendo a un cambio de paradigma en la comunicaci\u00f3n de las marcas en redes sociales: de la masa al nicho, o lo que es lo mismo, del contenido masivo al contenido dirigido a comunidades espec\u00edficas. \u00bfEl objetivo? Generar conexiones genuinas con los usuarios. \u00bfEl resultado? Mayor tasa de interacci\u00f3n y confianza.\n\nEn esta transici\u00f3n, la Inteligencia artificial juega un papel fundamental, pues est\u00e1 revolucionando la forma en que las marcas conocen y conectan con sus audiencias.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/social-media-marketing\/redes-sociales-bailan-son-nichos"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT INTERGENERACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"According to demographic trends, Americans over 60 are projected to soon surpass their fellow citizens who are in their 20s to 40s in terms of income. However, many companies continue to target their brands toward younger demographics under 40.\n\nThis article offers an interesting perspective, since it points out that the solution does not lie in simply shifting marketing strategies from one generation to another, as research indicates that there is a significant variability among individuals within the same age group. Therefore, marketers should focus on highlighting shared values across diverse age ranges and strive to establish \"post-generational\" brands.",
        "link":"https:\/\/hbr.org\/2024\/02\/the-future-of-marketing-is-intergenerational?ab=HP-latest-text-6"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n \nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos automatizar tareas de menor valor y dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FRACASO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In difficult times, there are always those who find an opportunity to grow and improve.\n\nThis article analyzes, based on the Japanese case, the importance of failure in innovation processes, and why it is necessary to reinforce a culture in which failure is considered part of a learning process to reach full potential and secure a place as a critical force on the global innovation scene.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/01\/transforming-failures-into-opportunities-through-trust-in-japan\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS TECH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las tecnolog\u00edas cada vez tienen un mayor impacto en nuestras vidas, ya que es m\u00e1s f\u00e1cil interactuar con ellas e integrarlas en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Un informe reciente de @Accenture apunta a que la humanizaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda permitir\u00e1 incrementar el potencial de las personas y ser\u00e1 clave para la competitividad de las empresas, garantizando siempre que se utiliza de forma responsable.",
        "link":"https:\/\/www.accenture.com\/es-es\/insights\/technology\/technology-trends-2024"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EL FUTURO DE LA IA EN 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2023 se produjo el \u2018boom\u2019 de la inteligencia artificial; este a\u00f1o toca sentar las bases de la tecnolog\u00eda que dar\u00e1 forma a nuestra sociedad. Este el art\u00edculo de @Business Insider ofrece un interesante an\u00e1lisis sobre sobre las tendencias en IA para 2024 y los desaf\u00edos a los que tendremos que hacer frente, desde debates \u00e9ticos hasta cuestiones regulatorias.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/tras-boom-consolidacion-desafios-industria-ia-2024-1342210"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIA DE LA DONA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer, a semana pasada celebramos nueva edici\u00f3n del Let's @Damm together en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm. Durante la sesi\u00f3n, realizamos un taller de #IA generativa con @ Ruth Falquina, cofundadora y CEO de la agencia @Estado Latente.\n\nFue una experiencia pr\u00e1ctica de co-creaci\u00f3n muy interesante en la que, a trav\u00e9s del uso de Chat GTP-4, Ruth nos demostr\u00f3 c\u00f3mo las herramientas de #InteligenciaArtificial est\u00e1n cambiando los procesos creativos.\n\n\u00a1Gracias a todas las personas participantes por esta sesi\u00f3n \u00e9pica!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y TRANSICI\u00d3N ECOL\u00d3GICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @CIO Espa\u00f1a ejemplifica a trav\u00e9s de algunos casos interesantes la utilidad que est\u00e1 demostrando tener la #IA como herramienta clave en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica. \n\nLa integraci\u00f3n de la inteligencia artificial en la gesti\u00f3n de su alumbrado p\u00fablico permiti\u00f3 a Zurich reducir hasta el 70% su consumo energ\u00e9tico. En Puerto Rico, en cambio, utilizan esta tecnolog\u00eda para explotar datos ac\u00fasticos en el bosque con el fin de combatir la caza furtiva y la deforestaci\u00f3n, mientras que en Oxford la utilizan para analizar im\u00e1genes de bosques por sat\u00e9lite y comprobar si los cr\u00e9ditos de carbono pagados por las empresas se corresponden con una ganancia real de absorci\u00f3n de CO2 sobre el terreno.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/la-ia-como-herramienta-clave-en-la-transicion-ecologica"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI SAFETY AND ALIGNMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google DeepMind, the AI R&D division behind Gemini, Google's signature Gen AI model, announced the formation of AI Safety and Alignment, an organization made up of existing teams working on AI safety that seeks to prevent the creation of misleading content.\n\nIt is always good to implement this type of measures when it comes to improving the social use of tools with this potential.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2024\/02\/21\/google-deepmind-forms-a-new-org-focused-on-ai-safety\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENTREVISTA AERCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La transformaci\u00f3n digital tiene como punto de partida a las personas y no a la tecnolog\u00eda. De ah\u00ed la importancia del cambio cultural en las organizaciones como llave para adoptar nuevas herramientas.\n\nEn @ Damm hemos implementado un gran n\u00famero de iniciativas que invitan a los miembros de todos los departamentos a abrazar el cambio. Un gran ejemplo de ello es la Damm Academy, que ofrece formaci\u00f3n a la carta en habilidades digitales para que cada persona pueda formarse en aquello que m\u00e1s necesita.\n\nOs invito a conocer m\u00e1s sobre por qu\u00e9 la transformaci\u00f3n digital va m\u00e1s de personas que de tecnolog\u00eda en esta charla que mantuve con @ AERCE. Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Profesionales de Compras, Contrataci\u00f3n y Aprovisionamientos.",
        "link":"https:\/\/www.aerce.org\/actualidad\/compras-hoy\/enfoques\/343-los-artifices-de-la-transformacion-real-son-las-personas"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"D\u00cdA DE LA MUJER (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1\u00a1Hoy, en el #D\u00edaInternacionalDeLaMujer, brindemos por los valores que nos hacen \u00fanicas!! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-03-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GANADORES LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Silicon Valley nos espera! \n \nLos equipos ganadores de LAB1876 Talent, nuestro programa de innovaci\u00f3n abierta dirigido al talento interno de @Damm, visitar\u00e1n la cuna de la innovaci\u00f3n, una experiencia que les permitir\u00e1 seguir desarrollando y perfeccionando sus proyectos. \n\nEnhorabuena a todos los equipos que participasteis en esta tercera edici\u00f3n. Una vez m\u00e1s hab\u00e9is demostrado vuestra creatividad y capacidad de trabajar en equipo para innovar. \n\nMuchas gracias a @Xavier Verdaguer, @Xavier Terradellas, @Ignasi Clos, @Berta Esteve, @Maria Caball\u00e9, @Julia Ranera, @Jordi Torrent, @Lidia Oca\u00f1a y al resto del equipo de LAB1876 por hacerlo posible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-03-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"5 TENDENCIAS RRHH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \u201cLas 5 principales tendencias y prioridades de RR. HH. para 2024\u201d de @Gartner son sumamente interesantes para identificar las oportunidades, prioridades y desaf\u00edos que depara este a\u00f1o a nuestro sector.",
        "link":"https:\/\/www.gartner.es\/es\/recursos-humanos\/tendencias\/prioridades-para-responsables-de-rrhh"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-03-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA EMPLEADORA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La esencia de una empresa se encuentra en las personas que forman parte de ella. Por eso, es importante apostar por la formaci\u00f3n y el desarrollo profesional de los colaboradores y colaboradoras. \n\nEn @Damm impulsamos la mejora continua de nuestro talento a trav\u00e9s de 3 ejes: el digital, el competencial y el de negocio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYEES WITH GREEN SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un estudio de @ManpowerGroup revela que la transformaci\u00f3n verde de los negocios crear\u00e1 millones de nuevos puestos de trabajo, mientras que tambi\u00e9n se\u00f1ala que hay falta de talento para cubrirlos. \u00bfC\u00f3mo se supera esta disyuntiva? Seg\u00fan el mismo informe, ser\u00e1 necesario apostar por el #reskilling e identificar las habilidades transferibles.",
        "link":"https:\/\/www.hcamag.com\/asia\/specialisation\/recruitment\/wanted-employees-with-green-skills\/473712"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTRATEGIAS DE DIVERSIDAD E INCLUSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Integrar estrategias de diversidad, equidad e inclusi\u00f3n en las empresas ya no es una opci\u00f3n, sino un imperativo para las compa\u00f1\u00edas si quieren estar a la altura de las demandas sociales y del cumplimiento normativo. La gu\u00eda \u2018Tendencias y Claves en Diversidad, Equidad e Inclusi\u00f3n (DE&I) 2024\u2019 de @Fundaci\u00f3n Adecco brinda algunas claves para abordar la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de DE&I de manera integral y efectiva.\n\nEntre los grandes retos para las compa\u00f1\u00edas, el estudio destaca la importancia de generar seguridad psicol\u00f3gica, optimizar el potencial de la IA e impulsar el derecho a entender mediante una comunicaci\u00f3n clara, adaptativa e inclusiva, entre otros.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/tendencias-claves-estrategias-diversidad-equidad-inclusion\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-03-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"D\u00cdA DE LA MUJER (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias a todas las mujeres que forman parte de nuestro equipo por su talento, dedicaci\u00f3n y los valores que nos aportan cada d\u00eda. \n\n#D\u00edaInternacionalDeLaMujer",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este reconocimiento nos anima a seguir trabajando por el bienestar de los colaboradores y colaboradoras de @ Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RECICLAJE DE VIDRIO EN ESPA\u00d1A EN 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tasa de reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a en 2023 fue del 70,1%, un valor que supera anticipadamente los objetivos fijados por Europa para el 2025. Adem\u00e1s, es un reflejo del compromiso medioambiental de la sociedad espa\u00f1ola que, en lo que respecta al vidrio, cada vez nos acercamos m\u00e1s a la meta del residuo cero.",
        "link":"https:\/\/hablandoenvidrio.com\/reciclaje-vidrio-espana-2023\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el comienzo de la America\u2019s Cup en Barcelona, competici\u00f3n patrocinada por Estrella @Damm que no solo impulsar\u00e1 la marca de la ciudad, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 el motor de importantes mejoras.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/nautik\/415367\/quedan-seis-meses-para-la-louis-vuitton-37a-americas-cup-en-barcelona\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Enhorabuena a los equipos ganadores y a todas las personas que participaron de la tercera edici\u00f3n del LAB1876 Talent. Los colaboradores y colaboradoras de @Damm han demostrado, una vez m\u00e1s,\u00a0su\u00a0compromiso con la innovaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-03-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE PREMIOS EY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Enhorabuena a Demetrio Carceller Arce y todo el equipo por el reconocimiento.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-03-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE ALIMENTARIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy comienza la 24\u00ba edici\u00f3n de la feria Alimentaria Barcelona donde en Damm estaremos presentes con algunas de nuestras \u00faltimas novedades. Una cita imprescindible para los profesionales del sector de la alimentaci\u00f3n y las bebidas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tomar un rol activo en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y la conservaci\u00f3n de los h\u00e1bitats es parte del compromiso que tenemos en @Damm con el territorio y la comunidad. \nEs una actitud que nace de la conciencia de que el calentamiento global y la degradaci\u00f3n de los entornos naturales afectan a toda la sociedad y es necesario unir los esfuerzos de todos los agentes para revertir la situaci\u00f3n en la que se encuentran nuestros mares y oc\u00e9anos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Tenemos ganas de conocerte!\n\n\u00danete a la experiencia @Damm y forma parte de un equipo comprometido con las personas, la sociedad y el medioambiente.\nTe invitamos a consultar todas las oportunidades laborales en nuestra plataforma de empleo para crecer juntos y juntas.\nhttps:\/\/jobs.dammcorporate.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"Junio",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Compromiso renovado! En @ Damm recibimos nuevamente el distintivo de Empresa Familiarmente Responsable (EFR), habiendo alcanzado este a\u00f1o el nivel de empresa comprometida C+.\n\nEste sello, otorgado por la @ Fundaci\u00f3n M\u00e1sFamilia, reconoce nuestro compromiso con una cultura corporativa que promueve la conciliaci\u00f3n familiar, la igualdad, la diversidad y la no discriminaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-04-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos sumando kil\u00f3metros solidarios! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, colaboradores y colaboradoras de @Damm se han unido a la @ Magic Line San Joan de D\u00e9u, la caminata organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u para recaudar fondos que se destinar\u00e1n a proyectos sociales y sanitarios.\n \nMuchas gracias a todas las personas que os hab\u00e9is apuntado \u2764\ufe0f",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SILICON VALLEY VIAJE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\ude80\u00a1Cuatro equipos de nuestro programa LAB1876 Talent, la iniciativa de innovaci\u00f3n abierta de @Damm dirigida al talento interno, han visitado Silicon Valley!\n\n\u270d\ufe0f Durante la semana, han podido conocer los diferentes factores que han convertido a esta regi\u00f3n en la cuna de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. De la mano de profesionales de grandes compa\u00f1\u00edas como Google, Meta, HP o Zoom, y de inversores del sector tech han seguido avanzando en la mejora de sus propuestas. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han visitado universidades de referencia como Stanford y Berkeley y recibido formaciones espec\u00edficas para mejorar sus habilidades comunicativas.\n\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffbUna aventura \u00fanica que aporta un gran valor para los y las participantes y demuestra el talento de las personas de @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-04-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SANT JORDI MUSICAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Catal\u00e1n:\n\nJa estem escalfant motors per a una nova edici\u00f3 del Sant Jordi Musical, que celebrarem el dimarts 23 d'abril a l'Antiga F\u00e0brica Estrella @Damm.\n\nSeran 9 hores ininterrompudes de m\u00fasica en directe de la m\u00e0 d'artistes i grups musicals com Figa Flawas, la F\u00famiga, Els Amics de les Arts o Scorpio. \n\nA m\u00e9s, tindrem un espai gastron\u00f2mic a c\u00e0rrec de foodtrucks locals i un market solidari amb roses, llibres i altres detalls de Sant Jordi.\n\nUs hi esperem!\n\nTota la programaci\u00f3 a www.estrelladamm.com\/ca\/santjordimusical\n\nCastellano:\n\nYa estamos calentando motores para una nueva edici\u00f3n del\u00a0Sant Jordi Musical,\u00a0que celebraremos el martes\u00a023 de abril en\u00a0la\u00a0Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm.\n\nSer\u00e1n 9 horas ininterrumpidas de m\u00fasica en directo con artistas i grupos musicales como Figa Flawas, la F\u00famiga, Els Amics de les Arts o Scorpio. \n\nAdem\u00e1s, tendremos un espacio gastron\u00f3mico a cargo de foodtrucks locales y un market solidario con rosas, libros y otros detalles de Sant Jordi. \n\n\u00a1Os esperamos!\n\nToda la programaci\u00f3n en www.estrelladamm.com\/ca\/santjordimusical",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Citi estima que la econom\u00eda espa\u00f1ola liderar\u00e1 las econom\u00edas en crecimiento en Europa durante 2024. Se unen varios factores clave que han llevado a esta situaci\u00f3n: la mejora de la productividad, el impacto de los fondos Next Generation y el ahorro embolsado. Es una tendencia en las econom\u00edas perif\u00e9ricas de Europa tras la crisis de la Covid-19. \n\nEl banco estadunidense apunta un dato destacable: la econom\u00eda espa\u00f1ola cre\u00f3 los mismos puestos de empleo en 2023 que Alemania, Francia e Italia juntas.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/economia\/noticias\/12682064\/02\/24\/la-economia-espanola-sorprende-a-europa-el-empleo-crece-sin-inflacion-y-emerge-una-competitividad-inesperada.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el informe del primer trimestre del a\u00f1o elaborado por el Banco de Espa\u00f1a, la informaci\u00f3n coyuntural m\u00e1s reciente sugiere que la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola se habr\u00eda ralentizado ligeramente en estos meses, aunque la creaci\u00f3n de empleo mantiene un elevado dinamismo.",
        "link":"https:\/\/www.bde.es\/f\/webbe\/SES\/Secciones\/Publicaciones\/InformesBoletinesRevistas\/BoletinEconomico\/24\/T1\/Fich\/be2401-it.pdf"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SUSTAINABLE INVESTMENTS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The European Union has reached an agreement to boost sustainable investments. This initiative takes into account that ESG ratings have an increasingly important impact on the functioning of markets and on investor confidence in sustainable products.\n\nESG providers will be authorised by the European Securities and Markets Authority (ESMA) to provide financial confidence and move towards a future of sustainable and socially responsible finance.",
        "link":"https:\/\/www.consilium.europa.eu\/en\/press\/press-releases\/2024\/02\/05\/environmental-social-and-governance-esg-ratings-council-and-parliament-reach-agreement\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y SISTEMA FINANCIERO JUSTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La detecci\u00f3n de fraudes, la democratizaci\u00f3n de servicios financieros, la plena disposici\u00f3n de datos y la automatizaci\u00f3n de tareas para centrarse en otras de mayor valor a\u00f1adido son solo algunas de las ventajas que la IA puede proporcionar a las finanzas corporativas.\n\nLa clave puede ser introducir la tecnolog\u00eda en el sector financiero de manera \u00e9tica y con una perspectiva humana. Este art\u00edculo resume su impacto reciente y nos prepara para el futuro.",
        "link":"https:\/\/theconversation.com\/la-inteligencia-artificial-puede-ayudar-a-hacer-un-sistema-financiero-mas-justo-221002"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-04-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Iniciativas como la #MagicLineSJD unen a compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de trabajo, familiares y amistades por un objetivo com\u00fan. \u00a1Muy orgullosa del equipo de @Damm!\n\nEnhorabuena a @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u por otra exitosa edici\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPRESA SALUDABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los nuevos modelos de empresa saludable integran programas de salud destinados a mejorar el bienestar del equipo. Se trata de un aspecto valorado por las personas, que influye a la hora de cambiar de trabajo. Por ello, es importante para las empresas implementarlos para poder atraer y fidelizar el talento, entre otros beneficios asociados.\n\nEn @Damm hemos impulsado iniciativas como el Plan Saludable para promover unos buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y colaboradoras a trav\u00e9s de talleres de mindfulness, de estiramientos para el d\u00eda a d\u00eda en la oficina y para aprender a preparar un tupper equilibrado.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-04-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TECNOLOG\u00cdA Y DIVERSIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tecnolog\u00eda desempe\u00f1a un papel crucial en el respaldo de las pol\u00edticas de diversidad e inclusi\u00f3n en el lugar de trabajo. Puede usarse en acciones tan diversas que van desde la contrataci\u00f3n de nuevo talento hasta la capacitaci\u00f3n de los empleados. Adem\u00e1s, su incorporaci\u00f3n tiene el potencial de marcar una gran diferencia en la mejora del bienestar de los empleados y en potenciar la igualdad de oportunidades laborales.",
        "link":"https:\/\/www.adeccoinstitute.es\/diversidad-e-igualdad\/tecnologia-impulsa-diversidad-e-inclusion\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICIDAD ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Trabajar por aumentar los niveles de felicidad de los miembros de una empresa es una tarea que, de tener \u00e9xito, se traduce en grandes beneficios para las compa\u00f1\u00edas. La felicidad corporativa tiene resultados tangibles, tales como el mayor compromiso de los colaboradores y colaboradoras con los objetivos organizacionales y la mayor predisposici\u00f3n a realizar un esfuerzo extra en \u00e9pocas de necesidad.",
        "link":"https:\/\/forbes.pe\/red-forbes\/2024-02-16\/la-felicidad-organizacional-un-reto-mayusculo"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos priorizando el bienestar de las personas de @Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-05-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PODCAST INUSUAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Igualdad, diversidad e inclusi\u00f3n son tres de los pilares que gu\u00edan el proceso de selecci\u00f3n en @Damm. De esta y de otras cuestiones como la cultura corporativa y los valores #LIVE hablamos en el podcast Inusual con @ Edu Pascual Martin y @ M\u00f3nica G\u00fcnther Bel. Os invito a escuchar el cap\u00edtulo completo en el link.",
        "link":"https:\/\/hcr.inusual.com\/episodes\/la-evolucion-profesional-en-las-companias-con-elisabeth-hernandez"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-04-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GESTI\u00d3N BASADA EN COMPETENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo plantea una interesante perspectiva sobre el cambio de paradigma de modelos de gesti\u00f3n que se observa como resultado de un contexto altamente din\u00e1mico. En una era marcada por la digitalizaci\u00f3n y la irrupci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, el \u00e9xito de un enfoque basado en habilidades reside en las competencias de rol, profesionales, comerciales y t\u00e9cnicas.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/al-dia\/la-revolucion-tecnologica-pone-en-valor-la-gestion-basada-en-competencias.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-04-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBarcelona",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si buscas una oportunidad para seguir creciendo profesionalmente, nos vemos el 7 de mayo en hashtag#JOBarcelona24. \u00a1Nos encantar\u00e1 conocerte!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BRAND EQUITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El valor de marca es un activo intangible clave en todo bien de consumo. Este art\u00edculo ofrece una explicaci\u00f3n interesante sobre por qu\u00e9 las marcas deber\u00edan cuidarlo m\u00e1s que nunca en un contexto como el actual si quieren incrementar su cuota de mercado, fijar el precio correcto y diversificar sus productos.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/es\/inspiracion\/marcas\/brand-equity-arma-secreta-para-impulsar-el-crecimiento#:~:text=El%20brand%20equity%2C%20el%20activo,la%20rentabilidad%20de%20una%20empresa"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-04-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRUST MATTERS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las vinculaciones de las marcas con los patrocinios deportivos y culturales va mucho m\u00e1s all\u00e1 del evento puntual, por ello, la creaci\u00f3n de contenido sostenido es fundamental para buscar el impacto y la vinculaci\u00f3n con el p\u00fablico a largo plazo. \nEste es una de las conclusiones de este interesante debate organizado por @Puro Marketing para determinar la situaci\u00f3n de los patrocinios actuales y sus retos.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/167\/213555\/patrocinios-deportivos-culturales-vinculos-organicos-entre-marca"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-04-03",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMUNICAR LA SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n de la sostenibilidad es fundamental para la reputaci\u00f3n de las marcas, pero una mala gesti\u00f3n puede repercutir en la p\u00e9rdida de confianza, entre otras consecuencias negativas.\n\nLa gu\u00eda \u201cComunicar la sostenibilidad y su impacto en la reputaci\u00f3n\u201d, elaborada por @ Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership y @ WAS (Women Action Sustainability), resulta sumamente \u00fatil para todas las organizaciones que deseen elaborar una estrategia para comunicar la sostenibilidad que sea eficaz y \u00fatil para reforzar su marca.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/comunicar-la-sostenibilidad-un-must-con-riesgos-y\/74eb0e3c-c31d-f674-33ef-ab884395189f"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-04-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REPUTACI\u00d3N Y PRECIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n de las marcas influye en la decisi\u00f3n de compra de los consumidores. De hecho, puede llegar a tener un mayor peso que el precio de los productos o servicios a la hora de tomar una decisi\u00f3n de compra.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/reputacion-marca-hace-morder-polvo-precio"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRUST MATTERS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The current trend of conscious consumption is accompanied by a decline in unquestioning trust in brands. From the results of the Kantar and Trustpilot study, some clues about the drivers of trust in TV advertising can be gleaned.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/uki\/inspiration\/brands\/trust-matters-how-trust-validation-builds-brand-worth"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SANT JORDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Vuelve el Sant Jordi Musical, el evento de @Damm que ya es un cl\u00e1sico cada 23 de abril.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DE LA MASA AL NICHO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estamos asistiendo a un cambio de paradigma en la comunicaci\u00f3n de las marcas en redes sociales: de la masa al nicho, o lo que es lo mismo, del contenido masivo al contenido dirigido a comunidades espec\u00edficas. \u00bfEl objetivo? Generar conexiones genuinas con los usuarios. \u00bfEl resultado? Mayor tasa de interacci\u00f3n y confianza.\n\nEn esta transici\u00f3n, la Inteligencia artificial juega un papel fundamental, pues est\u00e1 revolucionando la forma en que las marcas conocen y conectan con sus audiencias.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/social-media-marketing\/redes-sociales-bailan-son-nichos"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT INTERGENERACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"According to demographic trends, Americans over 60 are projected to soon surpass their fellow citizens who are in their 20s to 40s in terms of income. However, many companies continue to target their brands toward younger demographics under 40.\n\nThis article offers an interesting perspective, since it points out that the solution does not lie in simply shifting marketing strategies from one generation to another, as research indicates that there is a significant variability among individuals within the same age group. Therefore, marketers should focus on highlighting shared values across diverse age ranges and strive to establish \"post-generational\" brands.",
        "link":"https:\/\/hbr.org\/2024\/02\/the-future-of-marketing-is-intergenerational?ab=HP-latest-text-6"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CLIENTES NUEVOS Y FIDELIZADOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Conseguir clientes comprometidos es un aspecto fundamental para las marcas, y sobre todo en momentos de crisis. Sin embargo, los nuevos compradores son fundamentales para crecer. Por eso, adem\u00e1s de fidelizar a sus clientes, las marcas no pueden dejar de trabajar en estrategias que tengan como objetivo aumentar su base de consumidores.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/marcas-necesitan-tirar-cana-clientes-crecer"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING \u00c9TICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El enfoque del marketing \u00e9tico se basa en la transparencia, la responsabilidad social y la sostenibilidad como ejes principales de toda la cadena de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Algunas de las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Data Silos, Organizational Resistance ans Skill Gaps are  the key challenges of implementing marketing integration boosts cross-channel . This article suggests that investing in integrated data management software, fostering a culture of collaboration, and providing training can help overcome these challenges.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/forbesagencycouncil\/2024\/03\/26\/how-marketing-integration-boosts-cross-channel-success\/?sh=387fc7312396"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SANT JORDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Sant Jordi Musical convertir\u00e1 a la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm, una vez m\u00e1s, en uno de los centros neur\u00e1lgicos del 23 de abril en la ciudad de Barcelona.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-04-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POOLSERA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"10 a\u00f1os de festivales gratis es lo que conseguir\u00e1n las 6 personas ganadoras de  \"La P\u221elsera\u201d , la segunda edici\u00f3n de esta iniciativa que Estrella Damm lanza para el sector hostelero de Catalunya y Andorra.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n \nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos automatizar tareas de menor valor y dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y TRANSICI\u00d3N ECOL\u00d3GICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @CIO Espa\u00f1a ejemplifica a trav\u00e9s de algunos casos interesantes c\u00f3mo la inteligencia artificial puede ser una aliada estrat\u00e9gica en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica. \n\nLa integraci\u00f3n de la #IA en la gesti\u00f3n del alumbrado p\u00fablico en Zurich permiti\u00f3 reducir hasta el 70% su consumo energ\u00e9tico. En Puerto Rico, en cambio, utilizan esta tecnolog\u00eda para explotar datos ac\u00fasticos en el bosque con el fin de combatir la caza furtiva y la deforestaci\u00f3n, mientras que en Oxford la utilizan para analizar im\u00e1genes de bosques por sat\u00e9lite y comprobar si los cr\u00e9ditos de carbono pagados por las empresas se corresponden con una ganancia real de absorci\u00f3n de CO2 sobre el terreno.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/la-ia-como-herramienta-clave-en-la-transicion-ecologica"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI SAFETY AND ALIGNMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google DeepMind, the AI R&D division behind Gemini, Google's signature Gen AI model, announced the formation of AI Safety and Alignment, an organization made up of existing teams working on AI safety that seeks to prevent the creation of misleading content.\n\nIt is always good to implement this type of measures when it comes to improving the social use of tools with this potential.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2024\/02\/21\/google-deepmind-forms-a-new-org-focused-on-ai-safety\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENTREVISTA AERCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La transformaci\u00f3n digital tiene como punto de partida las personas y no a la tecnolog\u00eda. De ah\u00ed la importancia del cambio cultural en las organizaciones como llave para adoptar nuevas herramientas.\n\nEn @ Damm hemos implementado un gran n\u00famero de iniciativas que invitan a las personas de todos los departamentos a abrazar el cambio. Un gran ejemplo de ello es la Damm Academy, que ofrece formaci\u00f3n a la carta en habilidades digitales para que cada persona pueda formarse en aquello que m\u00e1s necesita.\n\nOs invito a conocer m\u00e1s sobre por qu\u00e9 la transformaci\u00f3n digital va m\u00e1s de personas que de tecnolog\u00eda en esta charla que mantuve con @ AERCE. Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Profesionales de Compras, Contrataci\u00f3n y Aprovisionamientos.",
        "link":"https:\/\/www.aerce.org\/actualidad\/compras-hoy\/enfoques\/343-los-artifices-de-la-transformacion-real-son-las-personas"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APPLE VISION PRO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A step into the future! The new mixed reality glasses recently launched by Apple marked a turning point in the world of AR\/VR technology. Moreover, in the face of initial fears about the lack of apps for this device, it is interesting to observe the new universe of platforms that are being developed to be used especially with the Vision Pro.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2024\/02\/14\/apples-vision-pro-now-has-over-1000-apps-specifically-designed-for-the-new-device\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GOOGLE MAPS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google Maps da un gran salto cualitativo gracias a la #InteligenciaArtificial. El navegador ha incorporado cinco nuevas funcionalidades que permiten obtener vistas a\u00e9reas e inmersivas, interpretar el entorno a trav\u00e9s del Google Lens, ver fotos de otros usuarios en el mapa y pedir recomendaciones para planificar actividades.",
        "link":"https:\/\/cerebrodigital.net\/5-caracteristicas-google-maps-ia\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-04-04",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYEES WITH GREEN SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un estudio de @ManpowerGroup revela que la transformaci\u00f3n verde de los negocios crear\u00e1 millones de nuevos puestos de trabajo, mientras que tambi\u00e9n se\u00f1ala que hay falta de talento para cubrirlos. \u00bfC\u00f3mo se supera esta disyuntiva? Seg\u00fan el mismo informe, ser\u00e1 necesario apostar por el #reskilling e identificar las habilidades transferibles.",
        "link":"https:\/\/www.hcamag.com\/asia\/specialisation\/recruitment\/wanted-employees-with-green-skills\/473712"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-04-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTRATEGIAS DE DIVERSIDAD E INCLUSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Integrar estrategias de diversidad, equidad e inclusi\u00f3n en las empresas ya no es una opci\u00f3n, sino un imperativo para las compa\u00f1\u00edas si quieren estar a la altura de las demandas sociales y del cumplimiento normativo. La gu\u00eda \u2018Tendencias y Claves en Diversidad, Equidad e Inclusi\u00f3n (DE&I) 2024\u2019 de @Fundaci\u00f3n Adecco brinda algunas claves para abordar la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de DE&I de manera integral y efectiva.\n\nEntre los grandes retos para las compa\u00f1\u00edas, el estudio destaca la importancia de generar seguridad psicol\u00f3gica, optimizar el potencial de la IA e impulsar el derecho a entender mediante una comunicaci\u00f3n clara, adaptativa e inclusiva, entre otros.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/tendencias-claves-estrategias-diversidad-equidad-inclusion\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este reconocimiento nos anima a seguir trabajando por el bienestar de los colaboradores y colaboradoras de @ Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-04-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME DELOITTE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio \u20182024 Tendencias Globales de Capital Humano\u2019 pone sobre la mesa la necesidad de las empresas de guiarse por el concepto de \"sostenibilidad humana\", refiri\u00e9ndose al grado en el que la organizaci\u00f3n crea valor para las personas como seres humanos para potenciar su bienestar y facilitando su desarrollo profesional. Adem\u00e1s, abre el debate acerca de posibles limitaciones que presentan los criterios ESG desde este punto de vista. \n\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is? \u00bfEs acertado este an\u00e1lisis?",
        "link":"https:\/\/www2.deloitte.com\/content\/dam\/Deloitte\/uy\/Documents\/human-capital\/Tendencias%20Globales%20de%20Capital%20Humano%202024.pdf"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRABAJO COLABORATIVO PARA ADOPCI\u00d3N DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El trabajo colaborativo con socios tecnol\u00f3gicos se posiciona como uno de los factores fundamentales para adoptar la inteligencia artificial generativa en las compa\u00f1\u00edas. Se trata de una de las acciones que permiten salvar algunos de sus principales retos, como la falta de formaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/zona-tech\/59039-un-80-de-empresas-apuestan-por-el-trabajo-colaborativo-para-impulsar-la-adopcion-de-la-ia-generativa"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RECICLAJE DE VIDRIO EN ESPA\u00d1A EN 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tasa de reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a en 2023 fue del 70,1%, un valor que supera anticipadamente los objetivos fijados por Europa para el 2025. Adem\u00e1s, es un reflejo del compromiso medioambiental de la sociedad espa\u00f1ola que, en lo que respecta al vidrio, cada vez nos acercamos m\u00e1s a la meta del residuo cero.",
        "link":"https:\/\/hablandoenvidrio.com\/reciclaje-vidrio-espana-2023\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el comienzo de la America\u2019s Cup en Barcelona, competici\u00f3n patrocinada por Estrella @Damm que no solo impulsar\u00e1 la marca de la ciudad, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 el motor de importantes mejoras.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/nautik\/415367\/quedan-seis-meses-para-la-louis-vuitton-37a-americas-cup-en-barcelona\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOBS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Tenemos ganas de conocerte!\n\n\u00danete a la experiencia @Damm y forma parte de un equipo comprometido con las personas, la sociedad y el medioambiente.\nTe invitamos a consultar todas las oportunidades laborales en nuestra plataforma de empleo para crecer conjuntamente. \nhttps:\/\/jobs.dammcorporate.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"3-4 Junio",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\ude80 \u00a1Compromiso renovado! En @ Damm recibimos nuevamente el distintivo de Empresa Familiarmente Responsable (EFR), habiendo alcanzado este a\u00f1o el nivel de empresa comprometida C+.\n\nEste sello, otorgado por la @ Fundaci\u00f3n M\u00e1sFamilia, reconoce nuestro compromiso con una cultura corporativa que promueve la conciliaci\u00f3n familiar, la igualdad, la diversidad y la no discriminaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SILICON VALLEY VIAJE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\ude80\u00a1Cuatro equipos de nuestro programa LAB1876 Talent, la iniciativa de innovaci\u00f3n abierta de @Damm dirigida al talento interno, han visitado Silicon Valley!\n\n\u270d\ufe0f Durante la semana, han podido conocer los diferentes factores que han convertido a esta regi\u00f3n en la cuna de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. De la mano de profesionales de grandes compa\u00f1\u00edas como Google, Meta, HP o Zoom, y de inversores del sector tech han seguido avanzando en la mejora de sus propuestas. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han visitado universidades de referencia como Stanford y Berkeley y recibido formaciones espec\u00edficas para mejorar sus habilidades comunicativas.\n\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffbUna aventura \u00fanica que aporta un gran valor para los y las participantes y demuestra el talento de las personas de @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LLAMAMIENTO LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udce2 \u00bfEres una startup o tienes un proyecto innovador? \u00a1Te escuchamos!\n \nA trav\u00e9s de LAB1876, nuestro programa de innovaci\u00f3n abierta, buscamos soluciones a los retos de la compa\u00f1\u00eda y del sector de la alimentaci\u00f3n y las bebidas que est\u00e9n alineadas con nuestras 3 l\u00edneas estrat\u00e9gicas: sostenibilidad, eficiencia y crecimiento.\nEntra en nuestro ecosistema registr\u00e1ndote aqu\u00ed \ud83d\udc49https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CIUDAD DEPORTIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u26bd \u00a1Ya falta menos para que la Ciudad Deportiva @Damm sea una realidad!\n\nLos jugadores y jugadoras del Club de F\u00fatbol Damm pronto podr\u00e1n disfrutar de este complejo deportivo, que contar\u00e1 con una superficie de 30.000 m2 y se integrar\u00e1 de forma sostenible en la monta\u00f1a de Montju\u00efc, en Barcelona.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NDP LEAN & GREEN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Hemos conseguido la 2\u00aa Estrella Lean&Green!  \ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\nEste reconocimiento de @AECOC marca un nuevo hito en sostenibilidad medioambiental: somos la primera empresa fabricante del sector del gran consumo en Espa\u00f1a en obtener dos estrellas tras haber conseguido reducir las emisiones de carbono de nuestros procesos log\u00edsticos en un 30% entre 2016 y 2022.\nEntre las iniciativas que llevamos impulsando durante los \u00faltimos a\u00f1os en materia de sostenibilidad destaca la incorporaci\u00f3n de un duotr\u00e1iler, camiones el\u00e9ctricos de cero emisiones y la ampliaci\u00f3n de nuestra flota con veh\u00edculos propulsados por combustibles bajos en carbono basados en gas natural.",
        "link":"Link Damm Corporate"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-05-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESCI-UPF - SALES GRADUATE PROGRAM",
        "informacion":null,
        "segmento":"PDT PERSONAS",
        "copy":"Si acabas de graduarte (o est\u00e1s a punto) en ADE, Econ\u00f3micas o similar, esta informaci\u00f3n te interesa.\n\nTras el \u00e9xito de la primera edici\u00f3n, \u00a1abrimos convocatoria para el II Sales Graduate Program!\nUn programa dise\u00f1ado para el talento joven con vocaci\u00f3n comercial. Te ofrecemos un plan de desarrollo y una visi\u00f3n 360\u00ba de la compa\u00f1\u00eda que te permita formarte como gestor\/a comercial.\n\n\u00bfQuieres m\u00e1s informaci\u00f3n? Ma\u00f1ana jueves 30 de mayo estaremos en NetWork ESCI-UPF, la feria de ocupaci\u00f3n de la @ESCI-UPF, para poder explic\u00e1rtelo en persona.\n \n\ud83d\udccd ESCI-UPF - Pg. Pujades 1, Barcelona\n\ud83d\udcc5 30 de mayo\n\ud83d\udd5c 14.00 h. - 17.30 h.\n\nVis\u00edtanos y te contaremos todos los beneficios del programa.\n\nSi no puedes asistir y te interesa participar en nuestro proceso de selecci\u00f3n, ap\u00fantate aqu\u00ed.\n\nhttps:\/\/www.linkedin.com\/jobs\/view\/3933466166\/?capColoOverride=true",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A COMPACTADORAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a130 a\u00f1os dando la lata! \u267b\ufe0f \n\nEste verano se cumplen tres d\u00e9cadas desde que instalamos nuestra primera compactadora de latas de aluminio en el litoral mediterr\u00e1neo, en una apuesta por el reciclaje y la econom\u00eda circular. \n\nGracias a las m\u00e1s de 400 compactadoras que hemos instalado, el a\u00f1o pasado en @Damm recolectamos m\u00e1s de 6 toneladas de latas a las que pudimos darles una segunda vida.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-05-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FINANCIAL LITERACY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Financial literacy is an important factor when it comes to leadership in an organization. It provides precision in decision making, helps to identify realistic objectives, to plan for the medium and long term, and to better understand performance reporting.\n\nFinancial literacy is a tool for the leaders of the future to better understand the realities of their departments. This Forbes article reflects on this.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/rachelwells\/2023\/12\/13\/5-financial-leadership-skills-every-non-finance-manager-needs-in-2024\/?sh=f63f4b92a990"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-05-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FINTECH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es parte de la naturaleza de las fintech aplicar nuevas tecnolog\u00edas a las actividades financieras y de inversi\u00f3n. Por eso, es interesante seguirles el ritmo a estas innovaciones que tienen, en muchos casos, la capacidad de dar una nueva forma a los negocios. \n\nEl an\u00e1lisis crediticio automatizado, la creciente b\u00fasqueda de la personalizaci\u00f3n, las finanzas integradas, la mejora en la toma de decisiones y el refuerzo de la ciberseguridad son 5 de las tendencias que se espera que generen alg\u00fan tipo de impacto en el sector financiero.",
        "link":"https:\/\/www.infobae.com\/opinion\/2024\/03\/18\/innovacion-financiera-5-tendencias-fintech-que-estan-revolucionando-el-sector\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTROL DE GASTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El control de gastos es uno de los conceptos fundamentales en las finanzas corporativas, ya que permite optimizar la gesti\u00f3n del dinero que emplea una empresa. Se trata de un concepto que no se enfoca en reducir los costes de una compa\u00f1\u00eda, sino de llevar un mejor control de los mismos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPRESA SALUDABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los nuevos modelos de empresa saludable integran programas de salud destinados a mejorar el bienestar del equipo. Se trata de un aspecto valorado por las personas, que influye a la hora de cambiar de trabajo. Por ello, es importante para las empresas implementarlos para poder atraer y fidelizar el talento, entre otros beneficios asociados.\n\nEn @Damm hemos impulsado iniciativas como el Plan Saludable para promover unos buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y colaboradoras a trav\u00e9s de talleres de mindfulness, de estiramientos para el d\u00eda a d\u00eda en la oficina y para aprender a preparar un tupper equilibrado.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos priorizando el bienestar de las personas de @Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-05-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PODCAST INUSUAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Igualdad, diversidad e inclusi\u00f3n son tres de los pilares que gu\u00edan el proceso de selecci\u00f3n en @Damm. De esta y de otras cuestiones como la cultura corporativa y los valores #LIVE hablamos en el podcast Inusual con @ Edu Pascual Martin y @ M\u00f3nica G\u00fcnther Bel. Os invito a escuchar el cap\u00edtulo completo en el link.",
        "link":"https:\/\/hcr.inusual.com\/episodes\/la-evolucion-profesional-en-las-companias-con-elisabeth-hernandez"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-05-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POLITICAS DE DIVERSIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Adem\u00e1s de ser una cuesti\u00f3n \u00e9tica, aplicar pol\u00edticas de diversidad, equidad e inclusi\u00f3n en las empresas es clave ya que contribuye a fidelizar a los equipos y a generar un sentimiento de pertenencia. \n\nEl estudio European DEI Index, realizado por @EY en colaboraci\u00f3n con FT-Longitude, revela que Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de Europa en estas pol\u00edticas por detr\u00e1s de Suiza. Pese al buen posicionamiento de las empresas espa\u00f1olas, conviene no relajarse y continuar introduciendo por este tipo de medidas que, sin duda, tienen un impacto positivo tanto en las personas como en el tejido empresarial y la sociedad.",
        "link":"https:\/\/www.compromisorse.com\/rse\/2024\/04\/18\/espana-ocupa-el-top-2-de-europa-en-politicas-de-diversidad-pero-queda-mucho-por-hacer\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-05-28",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INTELIGENCIA EMOCIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El auge de la #IA est\u00e1 generando un fen\u00f3meno parad\u00f3jico en el mercado laboral: las #softskills est\u00e1n ganando cada vez m\u00e1s reconocimiento en comparaci\u00f3n con las habilidades puramente t\u00e9cnicas. \n\nEste art\u00edculo menciona algunas de las habilidades que han ganado especial relevancia, como la resiliencia, la inteligencia emocional y la capacidad de resoluci\u00f3n. Sin embargo, me quedo con la disposici\u00f3n para el aprendizaje continuo, que es fundamental para mantenernos competitivos en un mercado laboral din\u00e1mico.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/soft-skills-mas-demandadas-era-ia\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"22 abr - 5 mayo",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE MUTUA MADRID OPEN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm seguimos reforzando nuestra presencia en algunos de los eventos m\u00e1s importantes del panorama deportivo, a trav\u00e9s del patrocinio de torneos del m\u00e1s alto nivel.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SANT JORDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Vuelve el Sant Jordi Musical, el evento de @Damm que ya es un cl\u00e1sico cada 23 de abril.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-05-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IPSOS REPUTATION COUNCIL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Reputation Council Report 2024, elaborado por @Ipsos, analiza algunos de los mayores retos a los que se enfrenta la comunicaci\u00f3n corporativa en la actualidad.  \n\nMe parece especialmente interesante el an\u00e1lisis sobre las asociaciones de marca. El informe detalla que, en una era marcada por el aumento del escrutinio y la demanda p\u00fablica de responsabilidad corporativa, un programa de patrocinio bien ejecutado y eligiendo a el socio adecuado puede reportar ventajas considerables.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-05-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIFERENCIACI\u00d3N DE MARCA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La diferenciaci\u00f3n de marca juega un papel crucial en la creaci\u00f3n de conexiones emocionales s\u00f3lidas con los consumidores, lo que a su vez fomenta la lealtad hacia ellas. Incluso, este aspecto contribuye a convencerlos de que vale la pena pagar un precio mayor por los productos de determinadas marcas.  \n\nEste art\u00edculo de @ Corporate Excellence ofrece algunas claves para construir diferenciaci\u00f3n de marca de manera efectiva, donde entran en juego elementos tangibles, como el producto o servicio que ofrecen, e intangibles, como el prop\u00f3sito y el prestigio.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/diferenciacion-de-marca-en-un-mercado-competitivo\/3c618730-3e2d-16d0-7749-3c373638fd1f"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"Ebook The",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE EBOOK THE GLOBAL CCO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un placer haber aportado mi granito de arena al eBook El Chief Corporate Officer: El l\u00edder que las organizaciones necesitan, del programa ejecutivo @ The Global CCO.\n\n@ Corporate Excellence @ ESADE",
        "link":"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/global-cco_descarga-el-ebook-el-chief-corporate-officer-activity-7194267889758011392-0ana?utm_source=share&utm_medium=member_desktop"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-05-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT INTERGENERACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"According to demographic trends, Americans over 60 are projected to soon surpass their fellow citizens who are in their 20s to 40s in terms of income. However, many companies continue to target their brands toward younger demographics under 40.\n\nThis article offers an interesting perspective, since it points out that the solution does not lie in simply shifting marketing strategies from one generation to another, as research indicates that there is a significant variability among individuals within the same age group. Therefore, marketers should focus on highlighting shared values across diverse age ranges and strive to establish \"post-generational\" brands.",
        "link":"https:\/\/hbr.org\/2024\/02\/the-future-of-marketing-is-intergenerational?ab=HP-latest-text-6"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CLIENTES NUEVOS Y FIDELIZADOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Conseguir clientes comprometidos es un aspecto fundamental para las marcas, y sobre todo en momentos de crisis. Sin embargo, los nuevos compradores son fundamentales para crecer. Por eso, adem\u00e1s de fidelizar a sus clientes, las marcas no pueden dejar de trabajar en estrategias que tengan como objetivo aumentar su base de consumidores.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/marcas-necesitan-tirar-cana-clientes-crecer"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING \u00c9TICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El enfoque del marketing \u00e9tico se basa en la transparencia, la responsabilidad social y la sostenibilidad como ejes principales de toda la cadena de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Algunas de las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-05-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT CROSS CHANNEL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Data Silos, Organizational Resistance ans Skill Gaps are  the key challenges of implementing marketing integration boosts cross-channel . This article suggests that investing in integrated data management software, fostering a culture of collaboration, and providing training can help overcome these challenges.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/forbesagencycouncil\/2024\/03\/26\/how-marketing-integration-boosts-cross-channel-success\/?sh=387fc7312396"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVAS TENDENCIAS PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Teniendo en cuenta la importancia de la publicidad para dar visibilidad a las marcas, es clave que los profesionales del sector conozcamos las tendencias para ser capaces de generar estrategias efectivas, sobre todo en un contexto tan din\u00e1mico como el actual. \n\nHoy en d\u00eda, los formatos digitales y segmentados siguen ganando terreno, mientras que la televisi\u00f3n tradicional contin\u00faa mostrando su buen pulso. En este escenario, la publicidad est\u00e1 evolucionando hacia formatos cada vez m\u00e1s digitales y segmentados.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/es\/inspiracion\/publicidad-y-medios\/la-publicidad-evoluciona-hacia-nuevas-tendencias-que-utilizan-los-habitos-de-compra-del-consumidor"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CREADORES DE CONTENIDO ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el estudio de @ IAB Spain, en Espa\u00f1a hay actualmente 235.000 influencers activos, lo que representa un 14% de crecimiento respecto de la \u00faltima medici\u00f3n. Este incremento se da a la par del aumento del 30% en el valor de los contenidos pagados en plataformas como Instagram y TikTok. \n\nEl estudio tambi\u00e9n ofrece datos interesantes sobre el alcance de los contenidos y la credibilidad, dos aspectos fundamentales que hay que tener en cuenta al momento de hacer una estrategia de marketing de este tipo.",
        "link":"https:\/\/marketinginsiderreview.com\/iab-spain-publica-estudio-influencer-economy-los-datos-del-mercado-sin-filtros\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-05-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SANT JORDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s de 10.000 personas vinieron a La Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm para disfrutar de buena m\u00fasica, gastronom\u00eda y la mejor cerveza. Nuestro Sant Jordi Musical ya se ha convertido en un cl\u00e1sico de Barcelona para esta fecha.\n\n \n\n\u00a1Os comparto algunos momentos! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BRAND FINANCE BEER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, Estrella @ Damm sigue siendo la cerveza espa\u00f1ola mejor posicionada en el ranking @ Brand Finance Beers 50, que eval\u00faa las mejores cervezas del mundo.",
        "link":"https:\/\/www.lavanguardia.com\/comer\/al-dia\/20240502\/9608105\/tres-cervezas-espanolas-entre-50-mejores-mundo.html#:~:text=Estrella%20Damm%20es%20la%20cerveza,a%20los%20datos%20de%202023."
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MEDICI\u00d3N MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El marketing es una disciplina altamente din\u00e1mica que demanda una gran capacidad de adaptaci\u00f3n por parte de los profesionales del sector. \n\nEl fin de las cookies de terceros, un hecho aparentemente inminente seg\u00fan Google, nos enfrentar\u00e1 a una nueva realidad que demandar\u00e1 nuevas formas de medir los datos en marketing. Modelos de atribuci\u00f3n, Maketing Mix Modeling o datos sint\u00e9ticos son algunas de las tendencias en medici\u00f3n que se posicionan para afrontar un escenario que se vislumbra incierto.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/datos-sintenticos-vision-holistica-warc-desafios-medicion-marketing-2024"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos estimular nuestra creatividad y automatizar tareas de menor valor para dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-05-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y TRANSICI\u00d3N ECOL\u00d3GICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @CIO Espa\u00f1a ejemplifica a trav\u00e9s de algunos casos interesantes c\u00f3mo la inteligencia artificial puede ser una aliada estrat\u00e9gica en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica. \n\nLa integraci\u00f3n de la #IA en la gesti\u00f3n del alumbrado p\u00fablico en Zurich permiti\u00f3 reducir hasta el 70% su consumo energ\u00e9tico. En Puerto Rico, en cambio, utilizan esta tecnolog\u00eda para explotar datos ac\u00fasticos en el bosque con el fin de combatir la caza furtiva y la deforestaci\u00f3n, mientras que en Oxford la utilizan para analizar im\u00e1genes de bosques por sat\u00e9lite y comprobar si los cr\u00e9ditos de carbono pagados por las empresas se corresponden con una ganancia real de absorci\u00f3n de CO2 sobre el terreno.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/la-ia-como-herramienta-clave-en-la-transicion-ecologica"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APPLE VISION PRO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"During the last few weeks I have been testing @ Google's Vision Pro glasses in order to understand, first hand, what the hype surrounding their launch was all about. In my case, the balance was positive, although there are some cons that we can't overlook.\n\nI would like to highlight as something positive, first of all, the number of virtual reality applications that have been launched recently and others that are still being developed, which open up a world of possibilities for professional use in both industry and education.\n\nHowever, the non-professional use of these glasses is still not very clear. Moreover, if we add to this their high price, we find a possible explanation for the fact that sales are not being as successful as predicted in the early days.\n\nAs for the feeling of using them, they undoubtedly mark a leap in quality compared to most of the existing devices of this type. This is mainly due to the outstanding performance of the eye-tracking or gesture control, and the quality of the visualization of the images of the virtual world.\n\nAmong the points for improvement I would possibly include the battery life, which does not exceed two and a half hours, and the design and weight of the glasses are not entirely comfortable to use for too long.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-05-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GOOGLE MAPS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google Maps da un gran salto cualitativo gracias a la #InteligenciaArtificial. El navegador ha incorporado cinco nuevas funcionalidades que permiten obtener vistas a\u00e9reas e inmersivas, interpretar el entorno a trav\u00e9s del Google Lens, ver fotos de otros usuarios en el mapa y pedir recomendaciones para planificar actividades.",
        "link":"https:\/\/cerebrodigital.net\/5-caracteristicas-google-maps-ia\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"\u00cdA UPSKILLING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"With the increasing integration of AI in all sectors, it is becoming more and more essential to adapt educational programs to keep pace with the new demands of the market. Only in this way can the full potential of this type of technology be unleashed. \n\nIn this sense, #upskilling is key for workers who want to remain competitive in a highly dynamic labour market resulting from advances in AI.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/04\/skill-building-age-of-ai\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GANADORES Y PERDEDORES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de las conversaciones en torno al uso de la #IA, los debates morales que suscita y las potencialidades que ofrece en distintos sectores, hay otros temas que tambi\u00e9n son interesantes y conviene seguir de cerca. \n\nEste art\u00edculo de @ Retina Tendencias habla sobre la concentraci\u00f3n de la oferta de los eslabones claves de la cadena de valor de la #InteligenciaArtificial por parte de ciertas empresas. Esta situaci\u00f3n no solo est\u00e1 delineando un claro mapa de ganadores y perdedores, sino que tambi\u00e9n puede tener importantes efectos en el futuro del desarrollo de esta tecnolog\u00eda.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/quien-va-ganando-en-la-carrera-de-la-inteligencia-artificial-generativa\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-05-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ISDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A nivel profesional, hay algunos momentos marcan tu historia. Uno de ellos es el inicio de mi recorrido en el campo de la transformaci\u00f3n digital en 2016, despu\u00e9s de m\u00e1s de 15 a\u00f1os desempe\u00f1ando distintos roles dentro de Damm.\n\nCuando realizas un cambio de este tipo, es fundamental buscar profesionales de los que aprender y realizar formaciones espec\u00edficas, como por ejemplo el programa DIBEX de @ISDI que curs\u00e9. Ahora estoy viviendo un viaje similar en las \u00e1reas de la Data y la IA.\n\nUn recorrido personal que ha transcurrido en paralelo con el de Damm, tal y como explico en mi clase \u2018Caso DAMM: transformaci\u00f3n digital y uso del dato\u2019. Durante la sesi\u00f3n, expongo c\u00f3mo implicar a toda la empresa en la transformaci\u00f3n digital, promoviendo la autoformaci\u00f3n y los equipos multidisciplinares y multigeneracionales. Me encantar\u00eda que estuvieses all\u00ed para compartir esta experiencia contigo.\n\n \n\nhttps:\/\/bit.ly\/43rqG1V",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LLAMAMIENTO LAB1876 (reshare)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Inscr\u00edbete en LAB1876 y s\u00e9 parte del futuro de @Damm.\nSi tu proyecto est\u00e1 alineado con el crecimiento, la sostenibilidad y la eficiencia, puedes inscribirte en el programa de innovaci\u00f3n abierta de la compa\u00f1\u00eda para encontrar soluciones a nuestros desaf\u00edos estrat\u00e9gicos \ud83d\udc49 https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"13-15 mayo",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CDAO Circle Program",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Many thanks @ Gartner for inviting me to be part of the CDAO Circle Program in London last week. This initiative is designed for networking and exchange of experiences of senior industry leaders, where I had the opportunity to meet and exchange perspectives with colleagues from all over the world. In addition, I attended conferences on some of the most relevant topics in the industry, such as the keys to building a data-driven culture and multigenerational workspaces.\n\nI keep all the lessons learned to continue contributing to @Damm's evolution.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-06-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"F\u00d3RUM INNOVACI\u00d3N DIGITAL IESE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El programa de innovaci\u00f3n abierta LAB1876 de @ Damm es una plataforma para encontrar soluciones disruptivas e innovadoras a los retos de la compa\u00f1\u00eda. Esta semana particip\u00e9 en el F\u00f3rum de Innovaci\u00f3n Digital sobre adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas emergentes organizado por @IESE, donde expliqu\u00e9 nuestra experiencia con el programa.\n\nHa sido un placer compartir escenario con @ Carlos Solana Fraile, de @Gripo Mediapro; Javier Tenor de la Serna, de @RACC; y @Josemaria Siota, de @IESE Business School.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este reconocimiento nos anima a seguir trabajando por el bienestar de los colaboradores y colaboradoras de @ Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-05-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRABAJO COLABORATIVO PARA ADOPCI\u00d3N DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El trabajo colaborativo con socios tecnol\u00f3gicos se posiciona como uno de los factores fundamentales para adoptar la inteligencia artificial generativa en las compa\u00f1\u00edas. Se trata de una de las acciones que permiten salvar algunos de sus principales retos, como la falta de formaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/zona-tech\/59039-un-80-de-empresas-apuestan-por-el-trabajo-colaborativo-para-impulsar-la-adopcion-de-la-ia-generativa"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"M\u00c9TRICAS DE COMPROMISO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de medir la satisfacci\u00f3n individual de los miembros del equipo, las m\u00e9tricas de compromiso permiten conocer el estado de salud de la organizaci\u00f3n en su conjunto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n talento y funci\u00f3n de RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La escasez de talento y el desajuste de competencias son dos de los retos para el sector que pronostica el III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n de talento y funci\u00f3n de RRHH. Asimismo, la incorporaci\u00f3n de las nuevas generaciones al mercado laboral impulsa un replanteamiento significativo de las preferencias laborales. \n\nRecomiendo consultar este an\u00e1lisis de @Adecco a los profesionales encargados de la gesti\u00f3n del talento, ya que ser\u00e1 nuestra la responsabilidad de adaptarnos para ser capaces de gestionar estas din\u00e1micas cambiantes.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-05-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTO YOUNG LEADERS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ha sido un placer compartir el prop\u00f3sito de @ Damm y nuestra estrategia de atracci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n del talento con futuros j\u00f3venes l\u00edderes de empresas destacadas a nivel internacional durante la sesi\u00f3n \u201cDamm como escenario del talento\".\n\nEl evento ha tenido lugar esta semana en el marco del programa @Young Leaders Network de @AmChamSpain en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm. \n\nY, como no pod\u00eda ser de otra manera, concluimos la sesi\u00f3n con un brindis.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RECICLAJE DE VIDRIO EN ESPA\u00d1A EN 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tasa de reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a en 2023 fue del 70,1%, un valor que supera anticipadamente los objetivos fijados por Europa para el 2025. Adem\u00e1s, es un reflejo del compromiso medioambiental de la sociedad espa\u00f1ola que, en lo que respecta al vidrio, cada vez nos acercamos m\u00e1s a la meta del residuo cero.",
        "link":"https:\/\/hablandoenvidrio.com\/reciclaje-vidrio-espana-2023\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el comienzo de la America\u2019s Cup en Barcelona, competici\u00f3n patrocinada por Estrella @Damm que no solo impulsar\u00e1 la marca de la ciudad, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 el motor de importantes mejoras.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/nautik\/415367\/quedan-seis-meses-para-la-louis-vuitton-37a-americas-cup-en-barcelona\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-05-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"THE BREWERS OF EUROPE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a @ The Brewers of Europe, el organismo que representa a m\u00e1s de 10.000 f\u00e1bricas de cerveza de Europa, por haberme confiado el cargo de vicepresidente de la organizaci\u00f3n, en representaci\u00f3n de @Cerveceros de Espa\u00f1a.\n\nAsumo este rol con responsabilidad y con la ilusi\u00f3n de formar equipo junto a @ Julia Leferman, la nueva secretaria general de la organizaci\u00f3n; @ Peer Swinkels, representante de Europa Occidental en el consejo; @Paolo Lanzarotti, tambi\u00e9n vicepresidente; y @Lasse Aho, presidente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"3-4 Junio",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83e\udef6 \u00a1Compromiso renovado! En @Damm recibimos nuevamente el distintivo de Empresa Familiarmente Responsable (EFR), habiendo alcanzado este a\u00f1o el nivel de empresa comprometida C+.\n\nEste sello, otorgado por la @ Fundaci\u00f3n M\u00e1sFamilia, reconoce nuestro compromiso con una cultura corporativa que promueve la conciliaci\u00f3n familiar, la igualdad, la diversidad y la no discriminaci\u00f3n.\n\nEsta semana, @Ricardo Lechuga, director de personas de Damm, recibi\u00f3 el certificado de manos de @Rafael Fuertes Mart\u00ednez, director general de Fundaci\u00f3n M\u00e1sFamilia, en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SANT JOAN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bona revetlla de Sant Joan! \/ \u00a1Feliz verbena de San Juan! \ud83c\udf7b\u2728",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-03",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRIMAVERA SOUND",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Tras 5 d\u00edas haciendo vibrar al p\u00fablico, despedimos esta edici\u00f3n del Primavera Sound!\n \nEstrella @Damm ha vuelto a estar presente en este evento de referencia a nivel internacional por el que este a\u00f1o han pasado 268.000 personas. La marca fue patrocinadora de la jornada inaugural, en la que disfrutamos de artistas de la talla de Phoenix, y el resto de los d\u00edas, en el escenario Estrella Damm tocaron algunas de las figuras m\u00e1s reconocidas de la escena musical internacional como Lana del Rey, Disclosure o Vampire Weekend.\n\nHasta el a\u00f1o que viene \ud83d\ude4c",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A FREE DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALUNYA",
        "copy":"A la nova campanya de Free @Damm, les jugadores del Bar\u00e7a demostren que per a elles l'\u00faltima copa sempre \u00e9s la pen\u00faltima... i no nom\u00e9s quan es tracta de cervesa.\n\nOna Batlle, Aitana Bonmat\u00ed, Cata Coll, Patri Guijarro i Fridolina Rolf\u00f6 protagonitzen 'La Pen\u00faltima' mentre es prenen un descans en la gespa de la Ciutat Esportiva Joan Gamper.\n\nEl v\u00eddeo, signat per l'ag\u00e8ncia creativa The Cyranos i dirigit per Marc Caballero, ja est\u00e0 disponible en televisi\u00f3 i mitjans digitals de Catalunya, a m\u00e9s de les xarxes socials de Free Damm.\n\n-\n\nEn la nueva campa\u00f1a de Free @Damm, las jugadoras del Bar\u00e7a demuestran que para ellas la \u00faltima copa siempre es la pen\u00faltima... y no solo cuando se trata de cerveza.\n\nOna Batlle, Aitana Bonmat\u00ed, Cata Coll, Patri Guijarro y Fridolina Rolf\u00f6 protagonizan 'La Pen\u00faltima' mientras se toman un descanso en el c\u00e9sped de la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n\nEl v\u00eddeo, firmado por la agencia creativa The Cyranos y dirigido por Marc Caballero, ya est\u00e1 disponible en televisi\u00f3n y medios digitales de Catalunya, adem\u00e1s de en las redes sociales de Free Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TORTUGA FREE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1La tortuga Free vuelve a casa! \ud83d\udc22\ud83c\udf0a\n\nDespu\u00e9s de ser rescatada cerca de la costa de Palam\u00f3s, este ejemplar hembra de tortuga caretta carreta que apadrinamos fue trasladado a las instalaciones de la @Fundaci\u00f3n CRAM, donde ha estado recuper\u00e1ndose. \n\nFree fue puesta en libertad  desde una embarcaci\u00f3n en la costa de Matar\u00f3. Algunas personas del equipo pudieron vivir de muy cerca este emocionante momento.\n\nEn @Damm hace a\u00f1os que colaboramos con el CRAM como parte de nuestro compromiso con la biodiversidad. Una vez m\u00e1s, \u00a1gracias por el gran trabajo que realiz\u00e1is!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A VERANO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83c\udf0a\u2600\ufe0f Con el verano a la vuelta de la esquina, \u00a1llega la campa\u00f1a de Estrella Damm!\n\nDisfrutar de inolvidables d\u00edas de playa, las noches eternas, bailar hasta que salga el sol\u2026 Revive los veranos de los ic\u00f3nicos a\u00f1os 70 con \u201cVerano \u201878\u201d y el hit que revolucion\u00f3 el panorama musical de aquella d\u00e9cada: \u201cYes, Sir, I Can Boogie\u201d.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JGA I RESULTATS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1En @Damm hemos conseguido un nuevo hito!\n \nCerramos 2023 con una facturaci\u00f3n de 2.061 millones de euros, un 10% m\u00e1s que en 2022. Los resultados se han presentado esta ma\u00f1ana en la Junta General de Accionistas, celebrada en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm.\n \nNuestro presidente ejecutivo, Demetrio Carceller Arce, ha resaltado la solidez actual de la compa\u00f1\u00eda como punto de partida para seguir creciendo y, sobre todo, el esfuerzo realizado para impulsar las diferentes marcas y su vinculaci\u00f3n y compromiso con los diferentes territorios.\n \nEstos resultados, los mejores de nuestra historia, no ser\u00edan posibles sin el compromiso de todo equipo, del que ya formamos parte 5.765 personas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GRUPO CACAOLAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm nos unimos a Idilia Foods para crear el mayor grupo de batidos l\u00e1cteos de Espa\u00f1a.\n\nCon este acuerdo, ColaCao Energy, ColaCao Shake y Okey se a\u00f1adir\u00e1n al portafolio de Grupo Cacaolat, que ya cuenta con marcas tan ic\u00f3nicas como Cacaolat, Letona y Laccao.\n\n\ud83d\udd17 https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/idilia-foods-pacta-con-damm-la-compra-del-50-de-cacaolat",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-27",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A COMPACTADORAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a130 a\u00f1os dando la lata! \u267b\ufe0f \n\nLa circularidad de los envases es una pieza clave en nuestra estrategia de sostenibilidad. Por eso, impulsamos acciones como la campa\u00f1a anual de promoci\u00f3n del reciclaje en el litoral mediterr\u00e1neo, que celebra su 30 aniversario. \n\nEste a\u00f1o hemos instalado 400 m\u00e1quinas compactadoras de latas en las playas con el objetivo de promover la recogida del aluminio para reciclarlo y reutilizarlo. Durante la campa\u00f1a de 2023, conseguimos recolectar m\u00e1s de 6 toneladas de latas de aluminio a las que dimos una segunda vida.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El compromiso que tenemos en @Damm con la sociedad, las personas y el medioambiente es uno de los pilares que gu\u00eda el crecimiento de nuestra compa\u00f1\u00eda.\n\nEn nuestro Informe Anual 2023 presentamos los logros alcanzados durante el a\u00f1o pasado. Unos avances que s\u00f3lo son posibles gracias al talento de las 5.765 personas que forman parte de nuestro equipo. \u00a1Gracias y enhorabuena!\n\n\ud83d\udc49 Consulta el Informe Anual 2023 en el link de nuestra web (link)",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LAB1876 CRIDA STARTUPS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udce2 \u00bfEres una startup o tienes un proyecto innovador? \u00a1Te escuchamos!\n \nA trav\u00e9s de LAB1876, nuestro programa de innovaci\u00f3n abierta, buscamos soluciones a los retos de la compa\u00f1\u00eda y del sector de la alimentaci\u00f3n y las bebidas que est\u00e9n alineadas con nuestras 3 l\u00edneas estrat\u00e9gicas: sostenibilidad, eficiencia y crecimiento.\nEntra en nuestro ecosistema registr\u00e1ndote aqu\u00ed \ud83d\udc49https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-06-28",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RAM\u00d3N AGENJO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ramon Agenjo, consejero y secretario del Consejo de @ Damm y patr\u00f3n-director de la Fundaci\u00f3n Damm, ser\u00e1 el nuevo presidente de @Barcelona Global por los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os. \n\n\nDurante su mandato trabajar\u00e1 para potenciar el deporte y la cultura\u00a0en la ciudad, en el marco del compromiso de la compa\u00f1\u00eda con el talento de Barcelona.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTROL DE GASTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El control de gastos es uno de los conceptos fundamentales en las finanzas corporativas, ya que permite optimizar la gesti\u00f3n del dinero que emplea una empresa. Se trata de un concepto que no se enfoca en reducir los costes de una compa\u00f1\u00eda, sino de llevar un mejor control de los mismos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BEES AND CFOs",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bees are key to maintaining biodiversity on the planet, and stand out for their efficiency, adaptability, development of strategies to mitigate risks, and ability to work together, among other characteristics. \nThis article from @The CFO highlights a few key lessons that CFOs can take from bees when it comes to managing risks and improving a company's efficiency and sustainability, among others.",
        "link":"https:\/\/the-cfo.io\/2024\/05\/20\/what-cfos-can-learn-from-bees\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVO ROL DEL CFO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El rol de los CFO est\u00e1 evolucionando, y cada vez se ampl\u00eda m\u00e1s nuestro \u00e1mbito de acci\u00f3n. En la actualidad ya no solo nos encargamos de la gesti\u00f3n \u201ctradicional\u201d de las finanzas, sino que ahora asumimos un rol fundamental en el reporting de informaci\u00f3n no financiera, adentr\u00e1ndonos as\u00ed en nuevos terrenos como la sostenibilidad ambiental, la RSC y la gobernanza corporativa. Sin duda alguna, desaf\u00edos interesantes que enriquecen la perspectiva de nuestro sector.",
        "link":"https:\/\/www.ey.com\/es_es\/the-cfo-agenda\/informacion-esg-nuevo-rol-cfo"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-06-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2023, en Damm facturamos 2.061M\u20ac, alcanzando as\u00ed los objetivos establecidos en el plan estrat\u00e9gico 2022-2025, con dos a\u00f1os de anticipaci\u00f3n.\n\nEl EBITDA fue de 300 millones, un 24,6% m\u00e1s que en 2022. El beneficio neto, por su parte, fue de 130 millones, representando esta cifra un aumento del 28,2% respecto al a\u00f1o anterior.\n\nEl avance positivo de la compa\u00f1\u00eda se da en un contexto adverso, en el que hemos tenido que demostrar nuestra capacidad de resiliencia frente a un entorno desafiante marcado por el aumento de los precios de la energ\u00eda, los materiales y las materias primas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-06-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VENTA CACAOLAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm hemos pactado la venta del 50% de Grupo Cacaolat a Idilia Foods.\n\nEste acuerdo permitir\u00e1 la gesti\u00f3n, comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n conjunta de marcas de batidos tan relevantes como Cacaolat, Letona, Laccao, ColaCao Energy, ColaCao Shake y Okey, creando el mayor grupo de batidos de Espa\u00f1a. Estamos seguros de que esta operaci\u00f3n permitir\u00e1 seguir impulsando el desarrollo de este mercado a nivel nacional e internacional. \n\n\ud83d\udd17 https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/idilia-foods-pacta-con-damm-la-compra-del-50-de-cacaolat",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-06-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPRESA SALUDABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los nuevos modelos de empresa saludable integran programas de salud destinados a mejorar el bienestar del equipo. Se trata de un aspecto valorado por las personas, que influye a la hora de cambiar de trabajo. Por ello, es importante para las empresas implementarlos para poder atraer y fidelizar el talento, entre otros beneficios asociados.\n\nEn @Damm hemos impulsado iniciativas como el Plan Saludable para promover unos buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y colaboradoras a trav\u00e9s de talleres de mindfulness, de estiramientos para el d\u00eda a d\u00eda en la oficina y para aprender a preparar un tupper equilibrado.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Seguimos priorizando el bienestar de las personas de @Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RRHH COMPA\u00d1ERO DE VIAJE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Pensar en las personas como recursos o como el capital de una empresa oculta el car\u00e1cter humano que nunca debemos olvidar quienes trabajamos en este sector. Este art\u00edculo recupera la importancia de poner a las personas en el centro y de acompa\u00f1arlas en todas las fases desde que se incorporan en la empresa, incluso durante la transici\u00f3n si deciden continuar su desarrollo profesional fuera de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/opinion\/el-exito-y-futuro-de-rr-hh-pasa-por-ser-un-gran-companero-de-viaje.html"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POL\u00cdTICAS DE BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este informe realizado por @ Foment del Treball Nacional analiza las iniciativas de bienestar laboral en m\u00e1s de 90 grandes empresas de Catalunya. Los resultados son alentadores, ya que cerca de 7 de cada 10 compa\u00f1\u00edas tienen un plan de bienestar, que tiene como objetivos principales mejorar el rendimiento, el compromiso y la satisfacci\u00f3n de los equipos.\n\nEn @Damm promovemos los buenos h\u00e1bitos entre nuestros colaboradores y colaboradoras, con iniciativas para impulsar el deporte o talleres para mejorar algunos aspectos de nuestro d\u00eda a d\u00eda como el sue\u00f1o o la alimentaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TORTUGA FREE (reshare)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un placer ver materializado el compromiso que @ Damm tiene con la biodiversidad marina a trav\u00e9s de este tipo de iniciativas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A ESTRELLA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Viajamos a los a\u00f1os setenta con la nueva campa\u00f1a \"Verano '78\" de Estrella @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El compromiso de @ Damm con el medioambiente y la sostenibilidad se reflejan en las acciones que tienen una repercusi\u00f3n positiva en el entorno donde estamos presentes.\n\nLa duplicaci\u00f3n de la superficie del parque fotovoltaico y la construcci\u00f3n de la ciudad deportiva son dos iniciativas de #RSE que demuestran este compromiso.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE RESULTADOS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El fuerte crecimiento de Damm en 2023 es una prueba de que es posible conseguir resultados econ\u00f3micos mientras se promueven inversiones que priorizan la minimizaci\u00f3n del impacto medioambiental y miran por el bienestar de las personas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-06-27",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LEAD HER PROGRAM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy 18 mujeres de Damm han iniciado la primera edici\u00f3n del Programa Lead_HER_Ship de la compa\u00f1\u00eda, cuya raz\u00f3n de ser es crear un espacio de aprendizaje, de reflexi\u00f3n y de acci\u00f3n. El objetivo es que puedan desarrollar y potenciar sus habilidades de liderazgo e identificar y conocer sus fortalezas y competencias profesionales. \n\nEstoy orgullosa de poder liderar un programa de este tipo en Damm que permite crear un espacio en el que las participantes pueden compartir y enriquecerse con sus propias experiencias y conocimiento. Gracias a Idaira Machargo de Bise Coaching & Consulting por haber guiado esta primera sesi\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FILOSOF\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ejercer el liderazgo no es una tarea que pueda tomarse a la ligera. Al contrario, es importante hacerlo de manera consciente y reflexiva para conectar con los equipos y conseguir los objetivos propuestos. La filosof\u00eda puede ser una respuesta para los l\u00edderes empresariales de hoy.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/opinion\/filosofia-liderazgo-management-club-excelencia-gestion\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BULOS Y DESINFORMACII\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las empresas e instituciones tambi\u00e9n se ven afectadas por la desinformaci\u00f3n y la propagaci\u00f3n de noticias falsas. Por eso, es importante impulsar estrategias que han demostrado su efectividad para evitar los efectos negativos de los bulos y la desinformaci\u00f3n a nivel corporativo. Mantener un contacto cercano con los clientes siempre es una medida acertada.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/05\/24\/bulos-y-desinformacion-en-redes-un-obstaculo-para-la-reputacion-empresarial\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-06-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A ESTRELLA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, nuestro verano empieza con la llegada de la nueva campa\u00f1a de Estrella Damm.\n\n\n\n\u201cVerano \u201878\u201d revive los veranos de los ic\u00f3nicos a\u00f1os setenta. Un viaje que entremezcla pasado y presente y que nos lleva a disfrutar de momentos inolvidables con la canci\u00f3n \u201cYes, Sir, I can Boogie\u201d como banda sonora.  \n\n\n\n\u00a1A brindar por un nuevo verano! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados de 2023 demuestran que es posible seguir creciendo y siendo fieles a nuestro prop\u00f3sito.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de los excelentes resultados econ\u00f3micos del a\u00f1o pasado, @Damm mantiene su compromiso con la sociedad y el territorio. Esta apuesta se ve reflejada en las diversas inciativas y acciones que recoge nuestro Informe Anual. \nGracias a todo el equipo de Comunicaci\u00f3n, Personas, RSC y Medioambiente por el excelente trabajo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-06-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A ESTRELLA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las cosas cambian, pero lo que realmente importa que no cambie nunca. \"Verano '78\" es un viaje que nos lleva a recorrer algunos de los paisajes m\u00e1s espectaculares que tenemos en el Mediterr\u00e1neo al ritmo de \"Yes, Sir, I can Boogie\". \n\nEsta campa\u00f1a es una idea original de @ov_oriolvillar, dirigida por Claudia Llosa y con el oscarizado Erik Messerschmidt de director de fotograf\u00eda. \n\n\u00a1Buen verano a tod@s!\n\nhashtag#Mediterr\u00e1neamente hashtag#Mediterr\u00e0niament",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CLIENTES NUEVOS Y FIDELIZADOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Conseguir clientes comprometidos es un aspecto fundamental para las marcas, y sobre todo en momentos de crisis. Sin embargo, los nuevos compradores son fundamentales para crecer. Por eso, adem\u00e1s de fidelizar a sus clientes, las marcas no pueden dejar de trabajar en estrategias que tengan como objetivo aumentar su base de consumidores.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/marcas-necesitan-tirar-cana-clientes-crecer"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING \u00c9TICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El enfoque del marketing \u00e9tico se basa en la transparencia, la responsabilidad social y la sostenibilidad como ejes principales de toda la cadena de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-06-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS MKT DIGITAL 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Algunas de las tendencias en el \u00e1mbito del marketing digital que conviene seguir de cerca para no quedar rezagados en un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVAS TENDENCIAS PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Teniendo en cuenta la importancia de la publicidad para dar visibilidad a las marcas, es clave que los profesionales del sector conozcamos las tendencias para ser capaces de generar estrategias efectivas, sobre todo en un contexto tan din\u00e1mico como el actual. \n\nHoy en d\u00eda, los formatos digitales y segmentados siguen ganando terreno, mientras que la televisi\u00f3n tradicional contin\u00faa mostrando su buen pulso. En este escenario, la publicidad est\u00e1 evolucionando hacia formatos cada vez m\u00e1s digitales y segmentados.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/es\/inspiracion\/publicidad-y-medios\/la-publicidad-evoluciona-hacia-nuevas-tendencias-que-utilizan-los-habitos-de-compra-del-consumidor"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CREADORES DE CONTENIDO ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el estudio de @ IAB Spain, en Espa\u00f1a hay actualmente 235.000 influencers activos, lo que representa un 14% de crecimiento respecto de la \u00faltima medici\u00f3n. Este incremento se da a la par del aumento del 30% en el valor de los contenidos pagados en plataformas como Instagram y TikTok. \n\nEl estudio tambi\u00e9n ofrece datos interesantes sobre el alcance de los contenidos y la credibilidad, dos aspectos fundamentales que hay que tener en cuenta al momento de hacer una estrategia de marketing de este tipo.",
        "link":"https:\/\/marketinginsiderreview.com\/iab-spain-publica-estudio-influencer-economy-los-datos-del-mercado-sin-filtros\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BRAND FINANCE BEER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, Estrella @ Damm sigue siendo la cerveza espa\u00f1ola mejor posicionada en el ranking @ Brand Finance Beers 50, que eval\u00faa las mejores cervezas del mundo.",
        "link":"https:\/\/www.lavanguardia.com\/comer\/al-dia\/20240502\/9608105\/tres-cervezas-espanolas-entre-50-mejores-mundo.html#:~:text=Estrella%20Damm%20es%20la%20cerveza,a%20los%20datos%20de%202023."
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MEDICI\u00d3N MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El marketing es una disciplina altamente din\u00e1mica que demanda una gran capacidad de adaptaci\u00f3n por parte de los profesionales del sector. \n\nEl fin de las cookies de terceros, un hecho aparentemente inminente seg\u00fan Google, nos enfrentar\u00e1 a una nueva realidad que demandar\u00e1 nuevas formas de medir los datos en marketing. Modelos de atribuci\u00f3n, Maketing Mix Modeling o datos sint\u00e9ticos son algunas de las tendencias en medici\u00f3n que se posicionan para afrontar un escenario que se vislumbra incierto.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/datos-sintenticos-vision-holistica-warc-desafios-medicion-marketing-2024"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING CIRCUS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In marketing, chasing results alone is one of the main causes of disconnection between brands and their audiences, negatively affecting the numbers. I fully agree with this article that underlines the importance of bringing the human element back into our discipline, an essential component that is, however, often lacking in the industry.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/escaping-the-marketing-circus-how-empathy-can-realign-brands-audiences-and-results\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVAS FUNCIONALIDADES META",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The new features for advertisers introduced by Meta at the beginning of May offer a number of benefits for marketers. In particular, I highlight those aspects designed to make it easier to create material that aligns with brand guidelines.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdive.com\/news\/meta-launches-generative-ai-advertising-tools-Instagram-Facebook\/715475\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos estimular nuestra creatividad y automatizar tareas de menor valor para dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APPLE VISION PRO (copy anterior)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"During the last few weeks I have been testing @ Google's Vision Pro glasses in order to understand, first hand, what the hype surrounding their launch was all about. In my case, the balance was positive, although there are some cons that we can't overlook.\n\nI would like to highlight as something positive, first of all, the number of virtual reality applications that have been launched recently and others that are still being developed, which open up a world of possibilities for professional use in both industry and education.\n\nHowever, the non-professional use of these glasses is still not very clear. Moreover, if we add to this their high price, we find a possible explanation for the fact that sales are not being as successful as predicted in the early days.\n\nAs for the feeling of using them, they undoubtedly mark a leap in quality compared to most of the existing devices of this type. This is mainly due to the outstanding performance of the eye-tracking or gesture control, and the quality of the visualization of the images of the virtual world.\n\nAmong the points for improvement I would possibly include the battery life, which does not exceed two and a half hours, and the design and weight of the glasses are not entirely comfortable to use for too long.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"\u00cdA UPSKILLING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"With the increasing integration of AI in all sectors, it is becoming more and more essential to adapt educational programs to keep pace with the new demands of the market. Only in this way can the full potential of this type of technology be unleashed. \n\nIn this sense, #upskilling is key for workers who want to remain competitive in a highly dynamic labour market resulting from advances in AI.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/04\/skill-building-age-of-ai\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GANADORES Y PERDEDORES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de las conversaciones en torno al uso de la #IA, los debates morales que suscita y las potencialidades que ofrece en distintos sectores, hay otros temas que tambi\u00e9n son interesantes y conviene seguir de cerca. \n\nEste art\u00edculo de @ Retina Tendencias habla sobre la concentraci\u00f3n de la oferta de los eslabones claves de la cadena de valor de la #InteligenciaArtificial por parte de ciertas empresas. Esta situaci\u00f3n no solo est\u00e1 delineando un claro mapa de ganadores y perdedores, sino que tambi\u00e9n puede tener importantes efectos en el futuro del desarrollo de esta tecnolog\u00eda.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/quien-va-ganando-en-la-carrera-de-la-inteligencia-artificial-generativa\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LLAMAMIENTO LAB1876 (reshare)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Inscr\u00edbete en LAB1876 y s\u00e9 parte del futuro de @Damm.\nSi tu proyecto est\u00e1 alineado con el crecimiento, la sostenibilidad y la eficiencia, puedes inscribirte en el programa de innovaci\u00f3n abierta de la compa\u00f1\u00eda para encontrar soluciones a nuestros desaf\u00edos estrat\u00e9gicos \ud83d\udc49 https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"13-15 mayo",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CDAO Circle Program",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Many thanks @ Gartner for inviting me to be part of the CDAO Circle Program in London last week. This initiative is designed for networking and exchange of experiences of senior industry leaders, where I had the opportunity to meet and exchange perspectives with colleagues from all over the world. In addition, I attended conferences on some of the most relevant topics in the industry, such as the keys to building a data-driven culture and multigenerational workspaces.\n\nI keep all the lessons learned to continue contributing to @Damm's evolution.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI DRIVEN VR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"If VR and AR have a lot of potential on their own, the combination of these technologies with #IA can take their application to the next level. Beyond the benefits they can have in everyday life, I believe that their use at the corporate level can completely reshape certain industries.",
        "link":"https:\/\/www.iottechnews.com\/news\/2024\/mar\/27\/is-ai-driven-vr-next-big-thing\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI legislation",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The EU's #ArtificialIntelligence legislation is comprehensive in nature and seeks to combat disinformation, fake news and copyright. This law also restricts government use of biometric data to very specific cases. \nThis is a regulation that is undoubtedly essential to give certain guarantees to citizens that the drive for innovation will not be at any cost, but that there are ground rules that must be complied with.",
        "link":"https:\/\/www.fastcompany.com\/91128863\/this-landmark-ai-legislation-will-have-ripple-effect-across-globe"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRIMAVERA SOUND (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @ Damm seguimos patrocinando los eventos m\u00e1s relevantes de la escena local, como parte de nuestra apuesta por la cultura.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A ESTRELLA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u201cCambie lo que cambie, que lo importante nunca cambie\u201d, propone la nueva campa\u00f1a \"Verano '78\" de Estrella @Damm que anticipa el inicio de un verano m\u00e1s para disfrutar #mediterr\u00e1neamente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tras haber superado el proceso de transformaci\u00f3n digital, en 2023 en @ Damm nos animamos a ir m\u00e1s all\u00e1 para aumentar la eficiencia de nuestros procesos y potenciar nuestro crecimiento a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n.\n\nLa adquisici\u00f3n del 60% de la compa\u00f1\u00eda @ Nennisiwok, especializada en inteligencia artificial fue un gran avance en este sentido, que nos permitir\u00e1 acelerar algunos de los proyectos internos destinados a aplicar herramientas de IA en la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cervezas, as\u00ed como en otros proyectos que permitan mejorar la eficiencia de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRUEBA APPLE VISION PRO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83e\udd7d Las Apple Vision Pro ofrecen una experiencia m\u00e1s aut\u00e9ntica que otras gafas de #realidadvirtual que he probado anteriormente. Tienen un gran potencial para integrarse en algunos de los procesos que llevamos a cabo en @Damm. Por ejemplo, podr\u00edan servir para mostrar de manera inmersiva diferentes aspectos de la compa\u00f1\u00eda durante el onboarding o para mejorar la formaci\u00f3n en las l\u00edneas de envasado. \n\nHace unas semanas estuve prob\u00e1ndolas en el Apple Park de Silicon Valley junto a @Xavier Verdaguer, Founder & CEO de @Imagine, y este es el resultado. \ud83e\udd13",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERTIFICADO EFR (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este reconocimiento nos anima a seguir trabajando por el bienestar de los colaboradores y colaboradoras de @ Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El destacable crecimiento que hemos tenido en 2023 es un fiel reflejo del esfuerzo del equipo. \n\nEs un gran orgullo ver que la familia @ Damm sigue creciendo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"M\u00c9TRICAS DE COMPROMISO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de medir la satisfacci\u00f3n individual de los miembros del equipo, las m\u00e9tricas de compromiso permiten conocer el estado de salud de la organizaci\u00f3n en su conjunto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n talento y funci\u00f3n de RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La escasez de talento y el desajuste de competencias son dos de los retos para el sector que pronostica el III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n de talento y funci\u00f3n de RRHH de @Adecco. Asimismo, la incorporaci\u00f3n de las nuevas generaciones al mercado laboral impulsa un replanteamiento significativo de las preferencias laborales. \n\nLos profesionales encargados de la gesti\u00f3n del talento tendremos la responsabilidad de ser capaces de gestionar estas din\u00e1micas cambiantes.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MAPA DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La correcta gesti\u00f3n de las personas es uno de los pilares fundamentales del crecimiento empresarial sostenido. El mapa del talento es \u00fatil para identificar, atraer, fidelizar y desarrollar el talento. En este art\u00edculo @Revista Empresarial & Laboral se reflejan algunas de las claves de esta herramienta cuyo uso puede reportar beneficios tangibles para las organizaciones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HARD AND SOFT SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This article reflects on the debate to determine which type of skills are more important, between the hard and the soft skills. I find it interesting and fully agree with the perspective, which indicates that they are complementary: while #HardSkills can open doors for people, #SoftSkills are the ones that can make workers grow within a company.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A ESTRELLA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya se puede saborear el inicio del verano con la campa\u00f1a \"Verano '78\" de Estrella @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE INFORME ANUAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Informe Anual 2023 de @Damm reflejan un compromiso que solo es posible gracias al talento de las m\u00e1s de 5.765 personas que viven cada d\u00eda nuestros valores #LIVE.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RECICLAJE DE VIDRIO EN ESPA\u00d1A EN 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tasa de reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a en 2023 fue del 70,1%, un valor que supera anticipadamente los objetivos fijados por Europa para el 2025. Adem\u00e1s, es un reflejo del compromiso medioambiental de la sociedad espa\u00f1ola que, en lo que respecta al vidrio, cada vez nos acercamos m\u00e1s a la meta del residuo cero.",
        "link":"https:\/\/hablandoenvidrio.com\/reciclaje-vidrio-espana-2023\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el comienzo de la America\u2019s Cup en Barcelona, competici\u00f3n patrocinada por Estrella @Damm que no solo impulsar\u00e1 la marca de la ciudad, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 el motor de importantes mejoras.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/nautik\/415367\/quedan-seis-meses-para-la-louis-vuitton-37a-americas-cup-en-barcelona\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-06-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Haber superado los 2.000M\u20ac de facturaci\u00f3n dos a\u00f1os antes de lo previsto en el plan estrat\u00e9gico 2022-2025 resume a la perfecci\u00f3n el crecimiento de la compa\u00f1\u00eda en el \u00faltimo per\u00edodo. Un crecimiento que ha venido acompa\u00f1ado con un incremento del 28,2% del beneficio. Pero m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros, es importante destacar c\u00f3mo lo hemos conseguido: apostando por no repercutir el aumento de costes en nuestros clientes y por continuar firmes en la transici\u00f3n hacia un modelo de autoconsumo energ\u00e9tico.",
        "link":"Muy orgulloso de haber superado los 2.000M\u20ac de facturaci\u00f3n dos a\u00f1os antes de lo previsto. Un crecimiento que ha sido posible gracias a la dedicaci\u00f3n de las 5.765 que formamos parte de @Damm. Pero m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros, es importante destacar c\u00f3mo lo hemos conseguido: apoyando a la hosteler\u00eda, apostando por la internacionalizaci\u00f3n y avanzando hacia un modelo de autoconsumo energ\u00e9tico."
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-06-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GRUPO CACAOLAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Damm e Idilia Foods hemos llegado a un acuerdo para que Cacaolat pueda gestionar, comercializar y distribuir las marcas de batidos ColaCao Energy, ColaCao Shake y Okey. \nEsta apuesta nos permitir\u00e1 impulsar el desarrollo de la categor\u00eda de batidos y la presencia de estas marcas en el mercado nacional e internacional.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POST NATIVO RESULTADOS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los hitos reflejados en el Informe Anual 2023, siguen reflejando el compromiso de @Damm con nuestros clientes, la sociedad y el entorno, al tiempo que demostramos la solidez de nuestra compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CITA ALBA LINARES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser natural tambi\u00e9n es ser responsables. Por eso, adem\u00e1s apostar por procesos de producci\u00f3n cada vez m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, en @Damm desarrollamos una serie de iniciativas que tienen por objetivo cuidar nuestro entorno.\nNuestro equipo de RSC trabaja todos los d\u00edas en el desarrollo de proyectos y alianzas con organizaciones que nos permiten aportar nuestro granito de arena en la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.\nPara @Alba Linares, Manager de RSC en Damm, la preservaci\u00f3n del entorno forma parte de nuestro ADN.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A FREE DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALUNYA",
        "copy":"A la nova campanya de Free @Damm, les jugadores del Bar\u00e7a demostren que per a elles l'\u00faltima copa sempre \u00e9s la pen\u00faltima... i no nom\u00e9s quan es tracta de cervesa.\n\nOna Batlle, Aitana Bonmat\u00ed, Cata Coll, Patri Guijarro i Fridolina Rolf\u00f6 protagonitzen 'La Pen\u00faltima' mentre es prenen un descans en la gespa de la Ciutat Esportiva Joan Gamper.\n\nEl v\u00eddeo, signat per l'ag\u00e8ncia creativa The Cyranos i dirigit per Marc Caballero, ja est\u00e0 disponible en televisi\u00f3 i mitjans digitals de Catalunya, a m\u00e9s de les xarxes socials de Free Damm.\n\n-\n\nEn la nueva campa\u00f1a de Free @Damm, las jugadoras del Bar\u00e7a demuestran que para ellas la \u00faltima copa siempre es la pen\u00faltima... y no solo cuando se trata de cerveza.\n\nOna Batlle, Aitana Bonmat\u00ed, Cata Coll, Patri Guijarro y Fridolina Rolf\u00f6 protagonizan 'La Pen\u00faltima' mientras se toman un descanso en el c\u00e9sped de la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n\nEl v\u00eddeo, firmado por la agencia creativa The Cyranos y dirigido por Marc Caballero, ya est\u00e1 disponible en televisi\u00f3n y medios digitales de Catalunya, adem\u00e1s de en las redes sociales de Free Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TORTUGA FREE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1La tortuga Free vuelve a casa! \ud83d\udc22\ud83c\udf0a\n\nDespu\u00e9s de ser rescatada cerca de la costa de Palam\u00f3s, este ejemplar hembra de tortuga caretta caretta que apadrinamos fue trasladado a las instalaciones de la @Fundaci\u00f3n CRAM, donde ha estado recuper\u00e1ndose. \n\nFree fue puesta en libertad  desde una embarcaci\u00f3n en la costa de Matar\u00f3. Algunas personas del equipo pudieron vivir de muy cerca este emocionante momento.\n\nEn @Damm hace a\u00f1os que colaboramos con el CRAM como parte de nuestro compromiso con la biodiversidad. Una vez m\u00e1s, \u00a1gracias por el gran trabajo que realiz\u00e1is!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El compromiso que tenemos en @Damm con la sociedad, las personas y el medioambiente es uno de los pilares que gu\u00eda el crecimiento de nuestra compa\u00f1\u00eda.\n\nEn nuestro Informe Anual 2023 presentamos los logros alcanzados durante el a\u00f1o pasado. Unos avances que s\u00f3lo son posibles gracias al talento de las 5.765 personas que forman parte de nuestro equipo. \u00a1Gracias y enhorabuena!\n\n\ud83d\udc49 Consulta el Informe Anual 2023 en el link de nuestra web (link)",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LAB1876 CRIDA STARTUPS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udce2 \u00bfEres una startup o tienes un proyecto innovador? \u00a1Te escuchamos!\n \nA trav\u00e9s de LAB1876, nuestro programa de innovaci\u00f3n abierta, buscamos soluciones a los retos de la compa\u00f1\u00eda y del sector de la alimentaci\u00f3n y las bebidas que est\u00e9n alineadas con nuestras 3 l\u00edneas estrat\u00e9gicas: sostenibilidad, eficiencia y crecimiento.\nEntra en nuestro ecosistema registr\u00e1ndote aqu\u00ed \ud83d\udc49https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MEMORIA FUNDACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tras m\u00e1s de 20 a\u00f1os de historia, la Fundaci\u00f3n @Damm contin\u00faa trabajando en propuestas con impacto social positivo en los tejidos deportivos, sociales y culturales para contribuir a construir una sociedad m\u00e1s justa e igualitaria. \n\nLa Memoria de Actividades 2023 recoge las iniciativas de mecenazgo y colaboraciones que impulsamos durante el \u00faltimo a\u00f1o con este prop\u00f3sito. \n\n\ud83d\udc49 https:\/\/www.fundaciodamm.cat\/es\/publicaciones\/10",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CRU\u00cfLLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Otro a\u00f1o m\u00e1s acompa\u00f1ando al Festival Cru\u00eflla!\n\nEstrella @Damm ha patrocinado una vez m\u00e1s el Festival Cru\u00eflla, uno de los eventos que ya son un cl\u00e1sico del verano mediterr\u00e1neo. \n\nEn esta edici\u00f3n se han subido a los escenarios algunos de los artistas m\u00e1s reconocidos de la escena nacional e internacional, que han hecho vibrar a las personas asistentes con la mejor m\u00fasica durante cuatro d\u00edas.\n\nYa comenzamos la cuenta atr\u00e1s para la edici\u00f3n 2025 \ud83d\ude09",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-07-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VISITA F\u00c1BRICAS DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un plan \ud83d\udd1d para este verano.\nVen a visitar la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm y la F\u00e1brica de El Prat para conocer nuestra historia y el proceso de elaboraci\u00f3n de nuestras cervezas.\nY como no pod\u00eda ser de otra manera, podr\u00e1s terminar la visita con una cata \ud83c\udf7b\n\ud83d\udc49Reservas https:\/\/visitas.estrelladamm.com\/es",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-07-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTROL DE GASTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El control de gastos es uno de los conceptos fundamentales en las finanzas corporativas, ya que permite optimizar la gesti\u00f3n del dinero que emplea una empresa. Se trata de un concepto que no se enfoca en reducir los costes de una compa\u00f1\u00eda, sino de llevar un mejor control de los mismos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-07-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La relevancia de los criterios ESG para medir el desempe\u00f1o de las compa\u00f1\u00edas es hoy indiscutible. Su impacto en la creaci\u00f3n de valor a largo plazo, en la sostenibilidad de las actividades y sus resultados o en la mitigaci\u00f3n de riesgos, hace que desde el \u00e1mbito financiero juguemos un papel muy relevante en la integraci\u00f3n de dichos criterios en la estrategia empresarial.\nEn Damm acabamos de presentar nuestro Informe Anual 2023, donde resumimos nuestras principales acciones dirigidas a las personas, los clientes, el medio ambiente y la sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-07-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVO ROL DEL CFO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El rol de los CFO est\u00e1 evolucionando, y cada vez se ampl\u00eda m\u00e1s nuestro \u00e1mbito de acci\u00f3n. En la actualidad ya no solo nos encargamos de la gesti\u00f3n \u201ctradicional\u201d de las finanzas, sino que ahora asumimos un rol fundamental en el reporting de informaci\u00f3n no financiera, adentr\u00e1ndonos as\u00ed en nuevos terrenos como la sostenibilidad ambiental, la RSC y la gobernanza corporativa. Personalmente, me parecen desaf\u00edos interesantes que enriquecen la perspectiva de la funci\u00f3n financiera",
        "link":"https:\/\/www.ey.com\/es_es\/the-cfo-agenda\/informacion-esg-nuevo-rol-cfo"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-07-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bees are key to maintaining biodiversity on the planet, and stand out for their efficiency, adaptability, development of strategies to mitigate risks, and ability to work together, among other characteristics. \nThis article from @The CFO highlights a few key lessons that CFOs can take from bees when it comes to managing risks and improving a company's efficiency and sustainability, among others.",
        "link":"https:\/\/the-cfo.io\/2024\/05\/20\/what-cfos-can-learn-from-bees\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CFOs Y DEI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Implementing Diversity, Equity and Inclusion (DEI) policies in a company not only improves corporate culture, but also enhances business success. Therefore, companies that have not yet achieved good results with these initiatives should revisit their strategy and engage their CFOs to link diversity with improved business performance.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/cfos-play-a-critical-role-to-getting-diversity-programs-right-dei-hr\/716225\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RRHH COMPA\u00d1ERO DE VIAJE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Pensar en las personas como recursos o como el capital de una empresa oculta el car\u00e1cter humano que nunca debemos olvidar quienes trabajamos en este sector. Este art\u00edculo recupera la importancia de poner a las personas en el centro y de acompa\u00f1arlas en todas las fases desde que se incorporan en la empresa, incluso durante la transici\u00f3n si deciden continuar su desarrollo profesional fuera de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/opinion\/el-exito-y-futuro-de-rr-hh-pasa-por-ser-un-gran-companero-de-viaje.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POL\u00cdTICAS DE BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este informe realizado por @ Foment del Treball Nacional analiza las iniciativas de bienestar laboral en m\u00e1s de 90 grandes empresas de Catalunya. Los resultados son alentadores, ya que cerca de 7 de cada 10 compa\u00f1\u00edas tienen un plan de bienestar definido, que tiene como objetivos principales mejorar el bienestar, el rendimiento, el compromiso y la satisfacci\u00f3n de los equipos.\nA trav\u00e9s de diferentes iniciativas en @Damm promovemos los buenos h\u00e1bitos entre nuestros colaboradores y colaboradoras, con el objetivo de mejorar su bienestar.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-07-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TORTUGA FREE (reshare)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro Plan de Biodiversidad seguimos apoyando iniciativas que, como esta, contribuyen a la protecci\u00f3n de los ecosistemas de nuestro entorno m\u00e1s cercano.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JGA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm El compromiso de @ Damm con el medioambiente y la sostenibilidad se reflejan en las acciones que tienen una repercusi\u00f3n positiva en el entorno donde estamos presentes.\n\nLa duplicaci\u00f3n de la superficie del parque fotovoltaico y la construcci\u00f3n de la ciudad deportiva son dos iniciativas de #RSE que demuestran este compromiso.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE RESULTADOS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El fuerte crecimiento de Damm en 2023 es una prueba de que es posible conseguir resultados econ\u00f3micos mientras se promueven inversiones que priorizan la minimizaci\u00f3n del impacto medioambiental y miran por el bienestar de las personas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-07-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE FORUM AMEC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ha sido un placer presentar, junto con Helena Borbon Porta, el proyecto y los logros alcanzados gracias a la colaboraci\u00f3n entre Damm y Grup CARES.\n\nGracias AMEC Positive Industry por ofrecernos un espacio para hablar de una iniciativa que nos permite seguir impulsando la igualdad de oportunidades.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GENERACI\u00d3N TINDER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Comprender qu\u00e9 buscan y esperan las nuevas generaciones del trabajo es crucial para dise\u00f1ar modalidades que se ajusten a sus expectativas. Me parece especialmente relevante lo que menciona este art\u00edculo de @iProfesional sobre la importancia que los j\u00f3venes atribuyen a los resultados concretos de la cultura corporativa. Por ejemplo, demandan pol\u00edticas de diversidad e inclusi\u00f3n que sean tangibles y no se queden en meros esl\u00f3ganes.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-07-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIGITAL TALENT OVERVIEW",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan la \u00faltima edici\u00f3n del Digital Talent Overview de @Mobile World Capital Barcelona, en los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha duplicado la demanda de talento digital en la ciudad. \n\nTambi\u00e9n se revela que este aumento en la demanda ha sido acompa\u00f1ado por un incremento significativo en el n\u00famero de profesionales del sector, alcanzando los 122.185. De hecho, el a\u00f1o 2023 marc\u00f3 un r\u00e9cord en la incorporaci\u00f3n de estos perfiles al mercado laboral.\n\nOs comparto el informe completo donde se analiza el panorama del talento digital tanto en Barcelona como en otras ciudades europeas y se perfilan las tendencias globales del sector.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FILOSOF\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ejercer el liderazgo no es una tarea que pueda tomarse a la ligera. Al contrario, es importante hacerlo de manera consciente y reflexiva para conectar con los equipos y conseguir los objetivos propuestos. La filosof\u00eda puede ser una respuesta para los l\u00edderes empresariales de hoy.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/opinion\/filosofia-liderazgo-management-club-excelencia-gestion\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BULOS Y DESINFORMACII\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las empresas e instituciones tambi\u00e9n se ven afectadas por la desinformaci\u00f3n y la propagaci\u00f3n de noticias falsas. Por eso, es importante impulsar estrategias que han demostrado su efectividad para evitar los efectos negativos de los bulos y la desinformaci\u00f3n a nivel corporativo. Mantener un contacto cercano con los clientes siempre es una medida acertada.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/05\/24\/bulos-y-desinformacion-en-redes-un-obstaculo-para-la-reputacion-empresarial\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de los excelentes resultados econ\u00f3micos del a\u00f1o pasado, @Damm mantiene su compromiso con la sociedad y el territorio. Esta apuesta se ve reflejada en las diversas inciativas y acciones que recoge nuestro Informe Anual. \nGracias a todo el equipo de Comunicaci\u00f3n, Personas, RSC y Medioambiente por el excelente trabajo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APPROACHING THE FUTURE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados de la IV edici\u00f3n del informe \u2018Approaching the Future (ATF) 2024: Tendencias en Reputaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Intangibles\u2019 de @ Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership muestran que la reputaci\u00f3n es el intangible que m\u00e1s ha crecido en inversi\u00f3n y recursos respecto a ediciones anteriores. Se trata de una tendencia que se enmarca en los desaf\u00edos reputacionales propios de una coyuntura din\u00e1mica y altamente competitiva como la que caracteriza al mercado actual.",
        "link":"https:\/\/www.elconfidencial.com\/empresas\/2024-05-30\/reputacion-liderazgo-sostenibilidad-gestion-empresarial_3893456\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMPANY'S STRATEGY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ Harvard Business Review ofrece una interesante perspectiva sobre las alternativas que existen para comunicar a los colaboradores y colaboradoras la estrategia corporativa. Teniendo en cuenta que no es posible transmitir a las personas todo el contexto necesario para lograr un pleno entendimiento de la estrategia, existen tres alternativas que pueden ayudar en esta tarea: presentar las alternativas rechazadas, vincular las decisiones tomadas con el prop\u00f3sito de la organizaci\u00f3n, e involucrar al equipo en el desarrollo de la estrategia.",
        "link":"https:\/\/hbr.org\/2024\/05\/3-ways-to-clearly-communicate-your-companys-strategy"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE INFORME ANUAL 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de los excelentes resultados econ\u00f3micos del a\u00f1o pasado, @Damm mantiene su compromiso con la sociedad y el territorio. Esta apuesta se ve reflejada en las diversas inciativas y acciones que recoge nuestro Informe Anual. \nGracias a todo el equipo de Comunicaci\u00f3n, Personas, RSC y Medioambiente por el excelente trabajo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVAS TENDENCIAS PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Teniendo en cuenta la importancia de la publicidad para dar visibilidad a las marcas, es clave que los profesionales del sector conozcamos las tendencias para ser capaces de generar estrategias efectivas, sobre todo en un contexto tan din\u00e1mico como el actual. \n\nHoy en d\u00eda, los formatos digitales y segmentados siguen ganando terreno, mientras que la televisi\u00f3n tradicional contin\u00faa mostrando su buen pulso. En este escenario, la publicidad est\u00e1 evolucionando hacia formatos cada vez m\u00e1s digitales y segmentados.",
        "link":"https:\/\/www.kantar.com\/es\/inspiracion\/publicidad-y-medios\/la-publicidad-evoluciona-hacia-nuevas-tendencias-que-utilizan-los-habitos-de-compra-del-consumidor"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CREADORES DE CONTENIDO ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el estudio de @ IAB Spain, en Espa\u00f1a hay actualmente 235.000 influencers activos, lo que representa un 14% de crecimiento respecto de la \u00faltima medici\u00f3n. Este incremento se da a la par del aumento del 30% en el valor de los contenidos pagados en plataformas como Instagram y TikTok. \n\nEl estudio tambi\u00e9n ofrece datos interesantes sobre el alcance de los contenidos y la credibilidad, dos aspectos fundamentales que hay que tener en cuenta al momento de hacer una estrategia de marketing de este tipo.",
        "link":"https:\/\/marketinginsiderreview.com\/iab-spain-publica-estudio-influencer-economy-los-datos-del-mercado-sin-filtros\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BRAND FINANCE BEER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, Estrella @ Damm sigue siendo la cerveza espa\u00f1ola mejor posicionada en el ranking @ Brand Finance Beers 50, que eval\u00faa las mejores cervezas del mundo.",
        "link":"https:\/\/www.lavanguardia.com\/comer\/al-dia\/20240502\/9608105\/tres-cervezas-espanolas-entre-50-mejores-mundo.html#:~:text=Estrella%20Damm%20es%20la%20cerveza,a%20los%20datos%20de%202023."
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MEDICI\u00d3N MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El marketing es una disciplina altamente din\u00e1mica que demanda una gran capacidad de adaptaci\u00f3n por parte de los profesionales del sector. \n\nEl fin de las cookies de terceros, un hecho aparentemente inminente seg\u00fan Google, nos enfrentar\u00e1 a una nueva realidad que demandar\u00e1 nuevas formas de medir los datos en marketing. Modelos de atribuci\u00f3n, Maketing Mix Modeling o datos sint\u00e9ticos son algunas de las tendencias en medici\u00f3n que se posicionan para afrontar un escenario que se vislumbra incierto.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/datos-sintenticos-vision-holistica-warc-desafios-medicion-marketing-2024"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING CIRCUS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In marketing, chasing results alone is one of the main causes of disconnection between brands and their audiences, negatively affecting the numbers. I fully agree with this article that underlines the importance of bringing the human element back into our discipline, an essential component that is, however, often lacking in the industry.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/escaping-the-marketing-circus-how-empathy-can-realign-brands-audiences-and-results\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVAS FUNCIONALIDADES META",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The new features for advertisers introduced by Meta at the beginning of May offer a number of benefits for marketers. In particular, I highlight those aspects designed to make it easier to create material that aligns with brand guidelines.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdive.com\/news\/meta-launches-generative-ai-advertising-tools-Instagram-Facebook\/715475\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA GENERATIVA Y UX",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La sexta edici\u00f3n del informe State of the Connected Customer de @ Salesforce recoge opiniones de clientes sobre el uso de IA generativa por parte de las empresas como una herramienta para mejorar su experiencia. Los resultados demuestran que las personas aceptan su uso, siempre y cuando se haga de manera transparente y segura y realmente mejore su experiencia.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/como-cambia-experiencia-compra-datos-ia-compromiso-clientes"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HUMOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The addition of a category that rewards humor at the 2024's Cannes Lions International Festival of Creativity could be the beginning of a new era in the advertising industry. This initiative legitimizes a genre that has already proven its ability to increase audience recall of campaigns.",
        "link":"https:\/\/www.adweek.com\/brand-marketing\/laughing-matters-how-cannes-humor-category-could-change-advertising\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TARGET GENERACIONES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"No me gusta mucho etiquetar a las distintas generaciones, pero para nuestra profesi\u00f3n es imrpesicindible conocer las tendencias demogr\u00e1ficas y las caracter\u00edsticas de los diferentes grupos de edad. Este art\u00edculo no descubre nada muy innovador, pero nos recuerda que debemos dejar atr\u00e1s los estereotipos y conocer las verdaderas neceidades y gustos de nuestro target.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/88\/214103\/generacion-silver-distintos-como-creemos"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APPLE VISION PRO (copy anterior)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"During the last few weeks I have been testing @ Google's Vision Pro glasses in order to understand, first hand, what the hype surrounding their launch was all about. In my case, the balance was positive, although there are some cons that we can't overlook.\n\nI would like to highlight as something positive, first of all, the number of virtual reality applications that have been launched recently and others that are still being developed, which open up a world of possibilities for professional use in both industry and education.\n\nHowever, the non-professional use of these glasses is still not very clear. Moreover, if we add to this their high price, we find a possible explanation for the fact that sales are not being as successful as predicted in the early days.\n\nAs for the feeling of using them, they undoubtedly mark a leap in quality compared to most of the existing devices of this type. This is mainly due to the outstanding performance of the eye-tracking or gesture control, and the quality of the visualization of the images of the virtual world.\n\nAmong the points for improvement I would possibly include the battery life, which does not exceed two and a half hours, and the design and weight of the glasses are not entirely comfortable to use for too long.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA UPSKILLING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"With the increasing integration of AI in all sectors, it is becoming more and more essential to adapt educational programs to keep pace with the new demands of the market. Only in this way can the full potential of this type of technology be unleashed. \n\nIn this sense, #upskilling is key for workers who want to remain competitive in a highly dynamic labour market resulting from advances in AI.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/04\/skill-building-age-of-ai\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GANADORES Y PERDEDORES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de las conversaciones en torno al uso de la #IA, los debates morales que suscita y las potencialidades que ofrece en distintos sectores, hay otros temas que tambi\u00e9n son interesantes y conviene seguir de cerca. \n\nEste art\u00edculo de @ Retina Tendencias habla sobre la concentraci\u00f3n de la oferta de los eslabones claves de la cadena de valor de la #InteligenciaArtificial por parte de ciertas empresas. Esta situaci\u00f3n no solo est\u00e1 delineando un claro mapa de ganadores y perdedores, sino que tambi\u00e9n puede tener importantes efectos en el futuro del desarrollo de esta tecnolog\u00eda.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/quien-va-ganando-en-la-carrera-de-la-inteligencia-artificial-generativa\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LLAMAMIENTO LAB1876 (reshare)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si tienes un proyecto disruptivo que potencie la sostenibilidad, el crecimiento y la eficiencia , inscr\u00edbete en el programa de innovaci\u00f3n abierta de @Damm y ay\u00fadanos a dar forma al futuro de la compa\u00f1\u00eda y del sector \ud83d\udc49 https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"13-15 mayo",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CDAO Circle Program",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Many thanks @ Gartner for inviting me to be part of the CDAO Circle Program in London last week. This initiative is designed for networking and exchange of experiences of senior industry leaders, where I had the opportunity to meet and exchange perspectives with colleagues from all over the world. In addition, I attended conferences on some of the most relevant topics in the industry, such as the keys to building a data-driven culture and multigenerational workspaces.\n\nI keep all the lessons learned to continue contributing to @Damm's evolution.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI DRIVEN VR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"If VR and AR have a lot of potential on their own, the combination of these technologies with #IA can take their application to the next level. Beyond the benefits they can have in everyday life, I believe that their use at the corporate level can completely reshape certain industries.",
        "link":"https:\/\/www.iottechnews.com\/news\/2024\/mar\/27\/is-ai-driven-vr-next-big-thing\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI legislation",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The EU's #ArtificialIntelligence legislation is comprehensive in nature and seeks to combat disinformation, fake news and copyright. This law also restricts government use of biometric data to very specific cases. \nThis is a regulation that is undoubtedly essential to give certain guarantees to citizens that the drive for innovation will not be at any cost, but that there are ground rules that must be complied with.",
        "link":"https:\/\/www.fastcompany.com\/91128863\/this-landmark-ai-legislation-will-have-ripple-effect-across-globe"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRUEBA APPLE VISION PRO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83e\udd7d Las Apple Vision Pro ofrecen una experiencia m\u00e1s aut\u00e9ntica que otras gafas de #realidadvirtual que he probado anteriormente. En mi opini\u00f3n, tienen un gran potencial para integrarse en algunos de los procesos que llevamos a cabo en @Damm. Por ejemplo, podr\u00edan servir para mostrar de manera inmersiva diferentes aspectos de la compa\u00f1\u00eda durante el onboarding o para mejorar la formaci\u00f3n en las l\u00edneas de envasado. \n\nHace unas semanas estuve prob\u00e1ndolas en el Apple Park de Silicon Valley junto a @Xavier Verdaguer, Founder & CEO de @Imagine, y este es el resultado. \ud83e\udd13",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"C\u00d3DIGO ABIERTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo ofrece un an\u00e1lisis sobre el lanzamiento bajo una licencia de c\u00f3digo abierto de Llama 3, la inteligencia artificial de Meta. Esta estrategia, por un lado, favorece la transparencia y democratiza su uso; y por el otro, permite a Meta beneficiarse de las aportaciones que hagan las empresas que adapten su modelo.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/zuckerberg-el-transparente-por-que-meta-es-la-unica-big-tech-que-apuesta-por-la-ia-de-codigo-abierto\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-07-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si tienes un proyecto disruptivo que potencie la sostenibilidad, el crecimiento y la eficiencia, inscr\u00edbete en el programa de innovaci\u00f3n abierta de Damm y ay\u00fadanos a dar forma al futuro de la compa\u00f1\u00eda y del sector \ud83d\udc49 https:\/\/www.lab1876.com\/en\/contact_form",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"M\u00c9TRICAS DE COMPROMISO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s all\u00e1 de medir la satisfacci\u00f3n individual de los miembros del equipo, las m\u00e9tricas de compromiso permiten conocer el estado de salud de la organizaci\u00f3n en su conjunto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-07-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n talento y funci\u00f3n de RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La escasez de talento y el desajuste de competencias son dos de los retos para el sector que pronostica el III Informe sobre tendencias en gesti\u00f3n de talento y funci\u00f3n de RRHH. Asimismo, la incorporaci\u00f3n de las nuevas generaciones al mercado laboral impulsa un replanteamiento significativo de las preferencias laborales. \n\nRecomiendo consultar este an\u00e1lisis de @Adecco a los profesionales encargados de la gesti\u00f3n del talento, ya que ser\u00e1 nuestra la responsabilidad de adaptarnos para ser capaces de gestionar estas din\u00e1micas cambiantes.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-07-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MAPA DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La correcta gesti\u00f3n de las personas es uno de los pilares fundamentales del crecimiento empresarial sostenido. El mapa del talento es \u00fatil para identificar, atraer, fidelizar y desarrollar el talento. En este art\u00edculo @Revista Empresarial & Laboral se reflejan algunas de las claves de esta herramienta cuyo uso puede reportar beneficios tangibles para las organizaciones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-07-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HARD AND SOFT SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This article reflects on the debate to determine which type of skills are more important, between the hard and the soft skills. I find it interesting and fully agree with the perspective, which indicates that they are complementary: while #HardSkills can open doors for people, #SoftSkills are the ones that can make workers grow within a company.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE INFORME ANUAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Informe Anual 2023 de @Damm reflejan un compromiso que solo es posible gracias al talento de las m\u00e1s de 5.765 personas que viven cada d\u00eda nuestros valores #LIVE.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-07-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI VS. EXPERIENCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The skills required for jobs vary depending on a range of factors, including technological advances. The 2024 Work Trend Index Annual Report study by LinkedIn and Microsoft found that AI aptitude could soon rival experience when choosing between job candidates.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RECICLAJE DE VIDRIO EN ESPA\u00d1A EN 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tasa de reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a en 2023 fue del 70,1%, un valor que supera anticipadamente los objetivos fijados por Europa para el 2025. Adem\u00e1s, es un reflejo del compromiso medioambiental de la sociedad espa\u00f1ola que, en lo que respecta al vidrio, cada vez nos acercamos m\u00e1s a la meta del residuo cero.",
        "link":"https:\/\/hablandoenvidrio.com\/reciclaje-vidrio-espana-2023\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez falta menos para el comienzo de la America\u2019s Cup en Barcelona, competici\u00f3n patrocinada por Estrella @Damm que no solo impulsar\u00e1 la marca de la ciudad, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 el motor de importantes mejoras.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/nautik\/415367\/quedan-seis-meses-para-la-louis-vuitton-37a-americas-cup-en-barcelona\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-07-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"POST NATIVO RESULTADOS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados reflejados en el  Informe Anual 2023 demuestran la capacidad que tenemos las personas de @Damm de sobreponernos a los desaf\u00edos impuestos por la coyuntura, tal como el incremento de costes al que tuvimos que hacer frente durante el \u00faltimo ejercicio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-08-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA CERVEZA",
        "informacion":null,
        "segmento":"2024-08-02",
        "copy":"Hoy celebramos la pasi\u00f3n por crear momentos inolvidables. \u00a1Feliz #D\u00edaInternacionalDeLaCerveza!\ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-08-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NOTICIAS DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":"2024-08-12",
        "copy":"\u00bfQuieres conocer las \u00faltimas noticias de Damm?\n\nEn nuestra web corporativa encontrar\u00e1s novedades sobre la compa\u00f1\u00eda, nuestras marcas y la Fundaci\u00f3n Damm.\n\n\u27a1\ufe0f  https:\/\/www.dammcorporate.com\/es",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"22-ago o 29-ago",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPIEZA COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Ya est\u00e1n las velas izadas! Hoy arranca la fase clasificatoria de la 37\u00aa Copa Am\u00e9rica, la competici\u00f3n de vela m\u00e1s prestigiosa del mundo y la m\u00e1s antigua del deporte internacional, que este a\u00f1o se celebra en Barcelona.\nEstrella @Damm, que repite como patrocinador oficial, estar\u00e1 presente en distintos espacios durante toda la competici\u00f3n desde los que disfrutar de la experiencia de la Copa Am\u00e9rica. Adem\u00e1s, en esta edici\u00f3n patrocinamos nuevamente al Emirates Team New Zealand, el equipo campe\u00f3n que defiende su t\u00edtulo en nuestra ciudad.\nAhora, \u00a1a disfrutar de la regata! \u26f5",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"Septiembre",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"UPC DEMO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1La innovaci\u00f3n va sobre ruedas!\n\nEn @Damm estamos colaborando con estudiantes de la @Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC) en un proyecto piloto para facilitar la descarga de barriles de cerveza de nuestros camiones de distribuci\u00f3n.\n\nEl proyecto forma parte del acuerdo que tenemos con la universidad en marco de LAB1876, nuestra plataforma global de innovaci\u00f3n abierta, a trav\u00e9s de la cual buscamos soluciones disruptivas e innovadoras a los retos a los  que se enfrenta nuestra compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-08-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA COMO AGENTE DISRUPTIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La inteligencia artificial es un agente disruptivo y un factor com\u00fan entre las empresas l\u00edderes del mercado. Esta tecnolog\u00eda est\u00e1 transformando el panorama de inversi\u00f3n, lo que se refleja en los resultados destacados alcanzados por algunas de las principales compa\u00f1\u00edas impulsoras de la #IA.",
        "link":"https:\/\/www.ambito.com\/finanzas\/ranking-bursatil-irrupcion-la-inteligencia-artificial-cambia-el-top-5-las-companias-mas-valiosas-del-mundo-n6014083"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESG AND M&A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The results of @Deloitte\u2019s 2024 ESG Trends in M&A survey show the increasing role of ESG criteria in M&A. Among the three key trends for seizing the ESG opportunity in M&A identified in the report, I'll highlight the third: just as ESG factors can influence and even drive M&A processes, the opposite can also be true: M&A activity can help organisations better understand and achieve their own ESG objectives.",
        "link":"https:\/\/www2.deloitte.com\/us\/en\/pages\/mergers-and-acquisitions\/articles\/role-of-esg-in-deals.html?id=us:2ps:3gl:esgsurv24:awa:ma:060324:esg%20value%20creation:b:c:kwd-1447812945247&gad_source=1&gclid=CjwKCAjw1emzBhB8EiwAHwZZxeMwWXNNQb9ILcDrq_9M-tfqePGWR3pnN8JBy0k_FsjnMV6XtIwUDhoCkBMQAvD_BwE"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FUTURE FINANCE DEPARTMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @CFO article highlights four emerging trends that provide a \u2018roadmap\u2019 for finance professionals in the coming years. While all of them are important, I believe that focusing on improving the efficiency of strategic areas beyond transactional activities and working on a robust and reliable data management strategy will be the most key for improving the performance of finance departments.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/future-finance-department-upskiiling\/721125\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-08-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PERFILES TRANSVERSALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un entorno laboral en constante cambio, marcado sobre todo por los avances en la tecnolog\u00eda, la capacidad de adaptarse y evolucionar es m\u00e1s valiosa que nunca. Por ello, los perfiles transversales est\u00e1n adquiriendo cada vez m\u00e1s relevancia. Estos profesionales son capaces de colaborar eficazmente, aportar soluciones innovadoras y liderar equipos diversos, habilidades que son clave para afrontar los desaf\u00edos a los que se enfrentan las empresas actualmente.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/empresa\/752234\/los-perfiles-transversales-son-la-nueva-ventaja-competitiva-en-el-mercado-laboral\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-08-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SELECCI\u00d3N POR VALORES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La \u201cselecci\u00f3n por valores\u201d se plantea como una soluci\u00f3n a algunos de los retos corporativos m\u00e1s importantes en la actualidad, como la alta rotaci\u00f3n del personal, la desmotivaci\u00f3n o la baja productividad. Ir un pas\u00f3 m\u00e1s all\u00e1 de las competencias t\u00e9cnicas y el curr\u00edculum y centrarse en los valores personales de los candidatos y candidatas para que estos est\u00e9n alineados con los de la empresa es clave para dar respuesta a estos desaf\u00edos.",
        "link":"https:\/\/www.harvard-deusto.com\/no-todo-es-el-curriculum-innovando-en-rr-hh-a-traves-de-la-seleccion-por-valores"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DESAF\u00cdOS DE LA IA EN RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de la inteligencia artificial tiene un gran potencial para los profesionales dedicados a la gesti\u00f3n del talento. Personalmente, creo que esta tecnolog\u00eda har\u00e1 nuestros procesos mucho m\u00e1s eficientes. Sin embargo, coincido con este art\u00edculo de @RRHH Digital cuando menciona que garantizar la \u00e9tica y la equidad, as\u00ed como asegurar la integraci\u00f3n con los sistemas existentes, son algunos de los principales desaf\u00edos a los que nos enfrentaremos al implementar esta tecnolog\u00eda en nuestros departamentos.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/752195\/9-de-cada-10-lideres-de-rrhh-consideran-clave-la-inteligencia-artificial-para-el-desarrollo-de-los-empleados\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIO EVENTOS PR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Patrocinar eventos es mucho m\u00e1s que una estrategia de #PR, es una oportunidad para conectar de manera aut\u00e9ntica con nuestro p\u00fablico. Los eventos deportivos y culturales que patrocinamos en @Damm no solo ofrecen visibilidad a nuestra marca, sino que tambi\u00e9n nos permiten crear experiencias \u00fanicas para conectar a nivel emocional con las personas asistentes.\n\nAdem\u00e1s, son oportunidades para reforzar nuestro compromiso con el deporte, la cultura y la sociedad en general, y seguir consolidando la presencia de nuestra marca.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIO DE EVENTOS COMO TENDENCIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las tendencias de consumo que se esperan para lo que resta del 2024, seg\u00fan el informe \"2024 Global Consumer Trends\u201d realizado por @Warc, est\u00e1n marcadas por cuestiones tales como el crecimiento moderado del optimismo respecto al consumo y una situaci\u00f3n medioambiental que influye en las decisiones de compra. Sin embargo, me quedo con el creciente inter\u00e9s por los eventos en directo, ya sean festivales de m\u00fasica o espect\u00e1culos deportivos, que las marcas pueden capitalizar a trav\u00e9s de los patrocinios como una forma efectiva de acercarse al p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/tendencias-influencia-comprotamiento-consumidores-warc-2024"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MEDIOS Y AUDIENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La televisi\u00f3n ha recuperado el segundo puesto con una audiencia del 81%, solo detr\u00e1s de Internet, seg\u00fan la Segunda Ola del EGM 2024 de la @AIMC - Asociaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n de Medios de Comunicaci\u00f3n. El tercer lugar en el ranking de medios con mayor penetraci\u00f3n en Espa\u00f1a lo ocupa la publicidad exterior, mientras que la radio se sit\u00faa en el cuarto puesto, con un aumento en su audiencia respecto al a\u00f1o anterior. \nEste cambio demuestra que, a pesar del avance de la digitalizaci\u00f3n, los medios tradicionales contin\u00faan teniendo un impacto emocional y significativo en la experiencia medi\u00e1tica global.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/anunciantes-general\/medios\/principales-resultados-del-egm-2024"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-08-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Como apasionado del mar y seguidor de la vela, no hay nada m\u00e1s emocionante que Barcelona acoja la 37\u00aa edici\u00f3n de la America's Cup. Desde las playas de nuestra ciudad podemos disfrutar de este deporte que conquistar\u00e1 el mar con sus imponentes barcos hasta finales de octubre.\nEstrella @Damm es de nuevo patrocinador oficial de la competici\u00f3n, lo que reafirma nuestro compromiso con la vela, un deporte con el que llevamos vinculados m\u00e1s de 25 a\u00f1os.\n\u00a1Os invito a visitar nuestro espacio en el Race Village y disfrutar de la regata con una cerveza!",
        "link":"La Copa Am\u00e9rica toma Barcelona: acci\u00f3n en el agua y entretenimiento gratuito para todos (lavanguardia.com)"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EXPECTATIVAS DE CONSUMIDORES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El informe \"Ahead 2024: Branding Beyond Impact\" de @Dentsu revela las nuevas expectativas de los consumidores, quienes ahora exigen que las marcas contribuyan positivamente tanto a la sociedad como al medio ambiente. Los profesionales del sector debemos reconocer esta tendencia y dise\u00f1ar estrategias de promoci\u00f3n que reflejen el compromiso genuino de las marcas con el entorno.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/un-consumidor-mas-consciente-impulsa-los-cambios-en-el-marketing\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUILDING TRUST",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In a context of declining brand trust, driven by factors such as consumers being more choosy and technology's inability to establish authentic human connections, restoring consumer trust is essential. Among the keys to building trusting relationships with consumers offered in this @Martech article, I'd like to highlight the importance of human oversight, guidance and input when using AI tools in marketing.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/why-brand-trust-is-declining-and-how-marketers-can-earn-it-back\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos estimular nuestra creatividad y automatizar tareas de menor valor para dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREDICCIONES FUTURO IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Leopold Aschenbrenner, uno de los expertos en #InteligenciaArtificial que ha colaborado hasta hace poco con OpenAI, ha publicado un ensayo donde enumera 8 predicciones en torno a la direcci\u00f3n que tomar\u00e1 la #IA en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Entre sus pron\u00f3sticos plantea la creaci\u00f3n de una inteligencia artificial general para 2027, seguida por una \"superinteligencia\" con capacidades de procesamiento superiores a las del cerebro humano. \n\n \nHabr\u00e1 que esperar para ver su evoluci\u00f3n, pero es indudable que esta tecnolog\u00eda va a seguir revolucionando todos los sectores.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/digital\/futuro-ia-segun-experto-openai"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-08-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PODCAST DELECTATECH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\"Entre datos y cerveza\" no solo resume muy bien todos los temas que hablamos en el podcast de @Delectatech, junto con @Patricia Fernandez de Arroyabe y @Mar\u00eda Jos\u00e9 Garc\u00eda Espinel, sino que tambi\u00e9n logra captar parte de la esencia de mi d\u00eda a d\u00eda como Chief Data Analytics Officer en @Damm.\n\nOs invito a escuchar este cap\u00edtulo en el que explico la importancia de los datos de calidad para poder trabajar con #IA y hablamos sobre las barreras culturales que deben superar las empresas para implementar cualquier tipo de cambio.",
        "link":"https:\/\/www.delectatech.com\/episodio-primero-con-laura-gil-del-grupo-damm\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI WEATHER PREDICTION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google\u2019s new weather prediction system combines AI with traditional physics, because \u201cIt\u2019s not sort of physics versus AI. It\u2019s really physics and AI together.\u201d By merging AI's advanced data processing with conventional models, we can enhance accuracy and effectiveness across various fields. Embracing the fusion of #AI with established practices underscores the power of interdisciplinary innovation to solve complex problems and drive progress.",
        "link":"https:\/\/www.technologyreview.com\/2024\/07\/22\/1095184\/a-new-weather-prediction-model-from-google-combines-ai-with-traditional-physics\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIGITAL DECADE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The latest State of the Digital Decade report highlights gaps in the EU's digital transformation, urging more investment and ambition at all levels, as achieving Digital Decade goals is deemed essential for Europe's economic and social prosperity.\nAt @Damm, we began our digital transformation process in 2016, and later aimed to expand innovation beyond the R&D and digital transformation departments. This led to the launch of our LAB 1876 program a few years later, through which we started to shape our open innovation strategy and made a strong commitment to implementing AI in our processes.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/07\/eu-digital-transformation-lagging\/?utm_source=sfmc&utm_medium=email&utm_campaign=2833088_AgendaWeekly-26July2024&utm_term=&emailType=Agenda%20Weekly"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-08-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"25 aniversario - primer d\u00eda",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy hace exactamente 25 a\u00f1os que fue mi primer d\u00eda en Damm. A las 7 de la ma\u00f1ana estaba en la puerta de la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm, ilusionada y nerviosa a partes iguales.\nLlegar a ese momento, hab\u00eda sido toda una aventura.\nAcababa de licenciarme y aceptar empezar el 1 de agosto, no era muy com\u00fan. Muchos candidatos y candidatas se hab\u00edan autodescartado por este motivo, pero en mi caso, que siempre me han gustado los retos, esto no me ech\u00f3 para atr\u00e1s.\nEl d\u00eda de antes, dej\u00e9 a mi familia que estaba de vacaciones en la playa para volver a casa, descansar y prepararme para el d\u00eda siguiente. Despu\u00e9s de m\u00e1s de una hora de coche, me plant\u00e9 en la puerta y me di cuenta de que me hab\u00eda dejado las llaves. Aqu\u00ed empez\u00f3 toda una odisea para conseguir entrar y que acab\u00f3 rompiendo la persiana a altas horas de la noche.\nA\u00fan y as\u00ed, al d\u00eda siguiente, casi sin dormir, fui la primera en llegar a Damm y, como era 1 de agosto, todav\u00eda tuve que esperar en la puerta para que me abrieran.\nDesde entonces, Damm ha cambiado mucho y nos hemos convertido en una gran compa\u00f1\u00eda. En paralelo, yo tambi\u00e9n he vivido un intenso viaje de crecimiento personal y aprendizajes. Seguramente aquella Laura que esperaba en la puerta, jam\u00e1s hubiera adivinado que 25 a\u00f1os m\u00e1s tarde se dedicar\u00eda a implementar una estrategia de datos e inteligencia artificial.\nAunque algunas cosas no cambian, siempre me gusta llegar con tiempo a los sitios, me siguen gustando los retos y no me achanto si tengo que romper una persiana  \ud83d\ude0a",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-08-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ROLES CR\u00cdTICOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los roles cr\u00edticos son aquellos que m\u00e1s contribuyen a la consecuci\u00f3n de objetivos estrat\u00e9gicos y culturales de las empresas. Por eso resulta esencial no solo identificar los roles, sino tambi\u00e9n generar estrategias para encontrarlos a los profesionales y fidelizarlos. Planificar la sucesi\u00f3n, desarrollar una base de talento emergente o una buena estrategia de atracci\u00f3n son algunas de las claves de este art\u00edculo de @Equipos y talento para abordar un aspecto fundamental para las organizaciones modernas.",
        "link":"https:\/\/www.equiposytalento.com\/noticias\/2024\/06\/13\/cuatro-claves-para-identificar-y-retener-los-roles-criticos"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CYBER SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A lack of cyber skills among a company's staff can put the organisation at risk. There are some strategies that can be implemented by the people department to improve cyber skills in the team, such as providing continuous learning opportunities and offering training to develop a cyber-security-aware workforce.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/07\/why-closing-the-cyber-skills-gap-requires-a-collaborative-approach\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HEALTHY CORPORATE CULTURE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"An emotionally healthy corporate culture not only helps to engage talent, but also creates conditions in which people can develop to their full potential. Demonstrating emotional intelligence and implementing concrete strategies, such as fostering development programmes and a focus on diversity and inclusion, are two effective ways to achieve this. These strategies require the commitment and active participation of every individual, team and leader within the organisation.",
        "link":"https:\/\/www.hrdive.com\/news\/hr-can-help-create-an-emotionally-healthy-culture-but-it-cant-do-so-alon\/722228\/"
    },
    {
        "mes":"agosto 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-08-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AMERICA'S CUP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La 37\u00aa @America's Cup, que este a\u00f1o se celebra en Barcelona, es la competici\u00f3n n\u00e1utica m\u00e1s importante a nivel internacional, y sin lugar a duda traer\u00e1 importantes beneficios para nuestra ciudad.\n\nLa presencia de Estrella @Damm, nuevamente, como patrocinadora del evento y del defensor del t\u00edtulo, se enmarca en un compromiso de m\u00e1s de 25 a\u00f1os con el deporte a vela.\n\n Adem\u00e1s, seguir acompa\u00f1ando @Emirates Team New Zealand nos permite reforzar el v\u00ednculo de m\u00e1s de 17 a\u00f1os con el equipo.\n\nEstos patrocinios demuestran el arraigo de la marca con el territorio, a la vez que fortalecen la presencia de nuestra marca en el mundo.",
        "link":"PDF El peri\u00f3dico"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-09-03",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COPA AM\u00c8RICA - LLAUNES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\ude4c La 37\u00aa Copa Am\u00e9rica de vela tambi\u00e9n en las latas de Estrella @Damm\nLanzamos una edici\u00f3n especial de las latas de 25cl con una ilustraci\u00f3n dise\u00f1ada por Ricard Jorge que representa el litoral de la costa barcelonesa, el campo de regatas oficial de la m\u00edtica competici\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-09-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TECH GRADUATE PROGRAM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\ude80\ud83d\ude80 \u00bfTe apasiona la tecnolog\u00eda? \u00a1\u00danete a nuestro\u00a0TECH\u00a0GRADUATE PROGRAM!\nTendr\u00e1s\u00a0la oportunidad de incorporarte en nuestro departamento de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n para aprender y desarrollar tus habilidades t\u00e9cnicas en \u00e1reas como Operaciones, Ciberseguridad o Funcionales a trav\u00e9s de proyectos innovadores y de tecnolog\u00eda puntera.\n\u00a0Buscamos reci\u00e9n graduados\/as en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Telecomunicaciones, Industrial Electr\u00f3nica o similares con muchas ganas de aprender y formar parte de un proyecto de futuro.\n\u00a0Ofrecemos un contrato de pr\u00e1cticas de 1 a\u00f1o con posibilidades reales de incorporaci\u00f3n y mucho m\u00e1s. \ud83c\udf7b\n\u00a0\ud83d\udc49\u00a0Consulta m\u00e1s detalles sobre la oferta aqu\u00ed: https:\/\/jobs.dammcorporate.com\/job\/Es-Calo-des-Moro-IT-TECH-GRADUATE-PROGRAM-08025-BARC\/1117212501\/\n\u00a0\u00a1Env\u00edanos tu candidatura e impulsa tu carrera en @Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-09-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALUNYA",
        "copy":"Arriba la festa gran de Barcelona i, amb ella, tornen els Concerts de la Merc\u00e8 d\u2019Estrella @Damm! \ud83c\udfb6\nArrenquem aquest divendres a l\u2019escenari Mediterr\u00e0niament de la Platja del Bogatell amb Oques Grasses, Figa Flawas, Maria Jaume i La Ludwig Band. Dissabte i diumenge, la festa es traslladar\u00e0 a l\u2019Antiga F\u00e0brica Estrella Damm, on gaudirem de propostes musicals de talents emergents en el marc del festival BAM (Barcelona Acci\u00f3 Musical). Com no podria ser d\u2019una altra manera, la gastronomia tindr\u00e0 un paper protagonista, amb una variada oferta de food trucks locals i opcions per a tots els gustos.\nUs hi esperem!\n----\nLlega la gran fiesta de Barcelona y, con ella, \u00a1vuelven los Conciertos de la Merc\u00e8 de Estrella @Damm! \ud83c\udfb6\nArrancamos este viernes en el escenario Mediterr\u00e1neamente de la Playa del Bogatell con Oques Grasses, Figa Flawas, Maria Jaume y La Ludwig Band. El s\u00e1bado y el domingo, la fiesta se trasladar\u00e1 a la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm, donde disfrutaremos de propuestas musicales de talentos emergentes en el marco del festival BAM (Barcelona Acci\u00f3n Musical). Como no podr\u00eda ser de otra forma, la gastronom\u00eda tendr\u00e1 un papel protagonista, con una variada oferta de foodtrucks locales y opciones para todos los gustos.\n\u00a1Te esperamos!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-09-26",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FESTA DE LA PLATJA (05\/10)",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALUNYA",
        "copy":"\u26f1\ufe0f T\u2019esperem a la \u201cFesta de la Platja\u201d!\nEstrella @Damm i la @Fundaci\u00f3n CRAM organitzen per tercer any aquesta iniciativa per conscienciar sobre la necessitat de preservar els ecosistemes marins\ud83d\udc99\nDurant la jornada, netejarem de micropl\u00e0stics la sorra de la platja del Prat de Llobregat, un espai protegit per la seva diversitat biol\u00f2gica. A m\u00e9s, gaudirem d\u2019un concert de Ramon Mirabet, autor de cl\u00e0ssics com \u201cThose little things\u201d, la banda sonora de la campanya d\u2019estiu d\u2019Estrella Damm de 2016. \n\ud83d\udcc5 Dissabte 5 d'octubre, de 10h a 14h.\n\ud83d\udccd Platja del Prat de Llobregat (davant del CRAM)\n\ud83d\udce7 Inscriu-te aqu\u00ed: https:\/\/events.damm.com\/ca\/festa-de-la-platja-2024-estrella-damm\n\n--\n\n\u26f1\ufe0f \u00a1Te esperamos en la \u201cFesta de la Platja\u201d!\nEstrella @Damm y la @Fundaci\u00f3n CRAM organizan por tercer a\u00f1o esta iniciativa para concienciar sobre la necesidad de preservar los ecosistemas marinos \ud83d\udc99\nDurante la jornada, limpiaremos de micropl\u00e1sticos la arena de la playa de El Prat de Llobregat, un espacio protegido por su diversidad biol\u00f3gica. Adem\u00e1s, disfrutaremos de un concierto de Ramon Mirabet, autor de cl\u00e1sicos como \u201cThose little things\u201d, la banda sonora de la campa\u00f1a de verano de Estrella Damm de 2016. \n\ud83d\udcc5 S\u00e1bado 5 de octubre, de 10h a 14h.\n\ud83d\udccd Playa de El Prat de Llobregat (frente al CRAM)\n\ud83d\udce7 Inscr\u00edbete aqu\u00ed: https:\/\/events.damm.com\/ca\/festa-de-la-platja-2024-estrella-damm",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este a\u00f1o en Damm estamos volcados con la celebraci\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica en Barcelona. Esta competici\u00f3n, que es la m\u00e1s antigua del mundo, tiene una vertiente econ\u00f3mica muy relevante para la ciudad. Este art\u00edculo recoge algunas cifras interesantes sobre el impacto que genera este evento.",
        "link":"https:\/\/infonegocios.barcelona\/nota-principal\/ya-esta-viento-en-popa-la-copa-america-de-vela-la-competencia-de-los-1-200-millones-de-euros-y-el-lujo"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-09-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESG AND M&A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The results of @Deloitte\u2019s 2024 ESG Trends in M&A survey show the increasing role of ESG criteria in M&A. Among the three key trends for seizing the ESG opportunity in M&A identified in the report, I'll highlight the third: just as ESG factors can influence and even drive M&A processes, the opposite can also be true: M&A activity can help organisations better understand and achieve their own ESG objectives.",
        "link":"https:\/\/www2.deloitte.com\/us\/en\/pages\/mergers-and-acquisitions\/articles\/role-of-esg-in-deals.html?id=us:2ps:3gl:esgsurv24:awa:ma:060324:esg%20value%20creation:b:c:kwd-1447812945247&gad_source=1&gclid=CjwKCAjw1emzBhB8EiwAHwZZxeMwWXNNQb9ILcDrq_9M-tfqePGWR3pnN8JBy0k_FsjnMV6XtIwUDhoCkBMQAvD_BwE"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EXPECTATIVAS IA EN FINANZAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La IA generativa est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n del sector financiero, con expectativas que van desde la optimizaci\u00f3n de procesos hasta la transformaci\u00f3n profunda de los modelos de negocio. Sin embargo, como menciona este art\u00edculo de @CIO, tambi\u00e9n nos enfrentamos al desaf\u00edo de gestionar las expectativas demasiado altas en torno a esta tecnolog\u00eda. Aunque su potencial es enorme, es fundamental mantener una visi\u00f3n realista sobre su implementaci\u00f3n y los resultados que puede ofrecer a corto plazo.\n\nEquilibrar la innovaci\u00f3n con una estrategia bien planificada, que permita aprovechar los beneficios de la IA sin caer en promesas excesivas, puede ser una de las claves. El impacto en \u00e1reas como el an\u00e1lisis de riesgos, la automatizaci\u00f3n de tareas y la toma de decisiones es indiscutible, pero es importante avanzar con cautela y enfoque.",
        "link":"https:\/\/www.cio.com\/article\/3490816\/la-ia-generativa-encumbra-las-expectativas-infladas-en-el-campo-de-las-finanzas.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR MART\u00cdNEZ",
        "fecha":"2024-09-19",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FUTURE FINANCE DEPARTMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @CFO article highlights four emerging trends that provide a \u2018roadmap\u2019 for finance professionals in the coming years. While all of them are important, I believe that focusing on improving the efficiency of strategic areas beyond transactional activities and working on a robust and reliable data management strategy will be the most key for improving the performance of finance departments.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/future-finance-department-upskiiling\/721125\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DESAF\u00cdOS DE LA IA EN RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de la inteligencia artificial tiene un gran potencial para los profesionales dedicados a la gesti\u00f3n del talento. Personalmente, creo que esta tecnolog\u00eda har\u00e1 nuestros procesos mucho m\u00e1s eficientes. Sin embargo, coincido con este art\u00edculo de @RRHH Digital cuando menciona que garantizar la \u00e9tica y la equidad, as\u00ed como asegurar la integraci\u00f3n con los sistemas existentes, son algunos de los principales desaf\u00edos a los que nos enfrentaremos al implementar esta tecnolog\u00eda en nuestros departamentos.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/752195\/9-de-cada-10-lideres-de-rrhh-consideran-clave-la-inteligencia-artificial-para-el-desarrollo-de-los-empleados\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING PARA LA GENZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm, creemos que el talento es fundamental para el progreso sostenible de la compa\u00f1\u00eda. Por ello, hemos desarrollado un programa de colaboraciones con universidades y centros educativo enfocado en atraer nuevas generaciones de profesionales.\n \nUna de nuestras prioridades es potenciar el #EmployerBranding para conectar de forma efectiva con la Generaci\u00f3n Z. Seg\u00fan este art\u00edculo de @Infoempleo, hay 4 t\u00e1cticas que pueden marcar la diferencia:\n \n\u2705 Creaci\u00f3n de una cultura empresarial aut\u00e9ntica y atractiva\n\u2705 Uso estrat\u00e9gico de redes sociales y plataformas digitales\n\u2705 Conciliaci\u00f3n y flexibilidad\n\u2705 Formaci\u00f3n y desarrollo de los colaboradores y colaboradoras\n \nEl desaf\u00edo est\u00e1 en conectar con sus expectativas ya que la GenZ no solo busca un empleo, sino una experiencia que se alinee con sus principios y que les permita crecer. Desde RRHH trabajamos para crear un entorno donde puedan desarrollarse profesionalmente, y que tambi\u00e9n refleje nuestros valores de sostenibilidad, innovaci\u00f3n y compromiso social.",
        "link":"https:\/\/empresas.infoempleo.com\/hrtrends\/4-tacticas-para-potenciar-el-employer-branding-en-la-generacion-z\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESCASEZ DE TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los grandes desaf\u00edos a los que nos enfrentamos actualmente en RRHH es la escasez de talento, en gran medida causada por el cambio constante en las necesidades de las empresas. \n\nEn este art\u00edculo vemos c\u00f3mo la teconolog\u00eda puede ayudarnos a identificar f\u00e1cilmente los perfiles que m\u00e1s encajan, atraerlos, formarlos y retenerlos.",
        "link":"https:\/\/www.equiposytalento.com\/noticias\/2024\/09\/06\/4-formas-en-las-que-la-tecnologia-puede-ayudar-a-enfrentar-la-escasez-de-talento"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-09-27",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FESTA DE LA PLATJA",
        "informacion":"RESHARE",
        "segmento":null,
        "copy":"Como ya es tradici\u00f3n cuando termina el verano, \u00a1celebramos la \u201cFesta de la Platja\u201d! \n\nEs un orgullo ver c\u00f3mo esta gran iniciativa de Estrella @Damm y @Fundaci\u00f3n CRAM crece a\u00f1o tras a\u00f1o gracias a las personas de Damm y a los dem\u00e1s voluntarios y voluntarias que se suman para contribuir a la conservaci\u00f3n de la playa de El Prat de Llobregat.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-09-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIO EVENTOS PR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Patrocinar eventos es mucho m\u00e1s que una estrategia de marca, es una oportunidad para conectar de manera aut\u00e9ntica con nuestros p\u00fablicos y una herramienta fundamental de #PR. \n\nLos festivales que patrocinamos en @Damm nos permiten crear experiencias \u00fanicas para conectar a nivel emocional con las personas asistentes, adem\u00e1s de seguir apoyando la cultura. Porque sabemos que la m\u00fasica es una v\u00eda directa a las emociones y queremos compartir esos momentos con nuestros p\u00fablicos de inter\u00e9s. \n\nAunque nunca paramos, la \u00e9poca estival es el periodo m\u00e1s intenso en este tipo de colaboraciones, por eso os dejo algunos momentos de este verano. \ud83d\udcf7",
        "link":"FOTOS ADJUNTAS"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-09-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LA MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm y el escenario Mediterr\u00e1neamente de Estrella Damm en la Playa del Bogatell volver\u00e1n a vibrar un a\u00f1o m\u00e1s con los conciertos de la Merc\u00e8. Un cl\u00e1sico de Barcelona, al que no pod\u00edamos fallar. \nNos gusta la m\u00fasica, la gente, la buena cerveza y, sobre todo, nos encanta seguir vinculados a una iniciativa cultural tan importante para la ciudad. \n\u00a1Esperamos que la lluvia nos de tregua!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMPROMISOS SOCIAL Y REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La relaci\u00f3n entre el compromiso social y la reputaci\u00f3n corporativa es un tema cada vez m\u00e1s relevante en nuestro sector. M\u00e1s all\u00e1 de las palabras, las empresas deben demostrar con acciones que sus valores est\u00e1n alineados con el bienestar de la sociedad. En un entorno donde los consumidores y stakeholders son cada vez m\u00e1s exigentes, el impacto positivo que generamos puede ser el mayor activo reputacional.\n\nEste enfoque hacia la responsabilidad social es una excelente oportunidad para construir relaciones m\u00e1s s\u00f3lidas y aut\u00e9nticas con nuestros p\u00fablicos. Cuando el compromiso es genuino, la reputaci\u00f3n crece de forma natural.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/08\/09\/compromiso-social-clave-de-la-reputacion-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de la @Dircom invita a reflexionar sobre c\u00f3mo la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 viviendo una transformaci\u00f3n acelerada. La necesidad de transparencia, la irrupci\u00f3n de la inteligencia artificial y la creciente importancia de la responsabilidad social son temas que como profesionales de la comunicaci\u00f3n nos desaf\u00edan a mejorar nuestra capacidad de adaptaci\u00f3n. Pero, al mismo tiempo, nos ofrecen la oportunidad de generar un impacto positivo y m\u00e1s cercano en nuestros p\u00fablicos.\n\nCreo que el verdadero reto est\u00e1 en c\u00f3mo equilibrar la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la autenticidad y el factor humano. No se trata solo de seguir el ritmo de los cambios, sino tambi\u00e9n de mantener la empat\u00eda y el compromiso que definen una comunicaci\u00f3n realmente efectiva. Os invito a leer este art\u00edculo que contiene interesantes reflexiones de algunos y algunas de mis colegas de profesi\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.dircom.org\/2024\/08\/26\/retos-y-oportunidades-de-la-comunicacion-corporativa-en-los-proximos-anos-segun-los-dircoms-2024\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-09-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS TIK TOK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las tendencias en redes sociales se mueven r\u00e1pido y el lenguaje en estos canales est\u00e1 en constante evoluci\u00f3n. Este art\u00edculo de @Reason Why define algunos de los t\u00e9rminos que m\u00e1s hemos visto en redes, o mejor dicho en Tik Tok, este verano.\nComo dir\u00edan los tik tokers, disfutar de una Estrella, mirando una puesta de sol en la playa, es very demure. \ud83d\ude1b",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/demure-underconsumer-hopecore-tendencias-tiktok-virales-relevantes-marcas"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy empieza la final de la Copa de la Copa Am\u00e9rica de Vela y, tras casi un mes de un intenso trabajo en @Damm Pero como sabemos que una de las mejores maneras de llegar a nuestros consumidores y consumidoras es a trav\u00e9s de nuestros productos, hemos lanzado una edici\u00f3n especial de nuestras latas de Estrella Damm con un dise\u00f1o excepcional realizado por Ricard Jorge. El litoral de la costa catalana barcelonesa y la vela, en nuestras latas.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estrella-damm-lanza-una-edicion-limitada-de-su-lata-de-25cl-con-motivo-de-la-37a-copa-america"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-09-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LA MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Barcelona vuelve a latir con los Conciertos de la Merc\u00e8 de Estrella @Damm. Os esperamos en el escenario Mediterr\u00e1neamente de la Playa del Bogatell y en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm para disfrutar de algunas de las mejores propuestas del panorama musical.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EXPECTATIVAS DE CONSUMIDORES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El informe \"Ahead 2024: Branding Beyond Impact\" de @Dentsu revela las nuevas expectativas de los consumidores, quienes ahora exigen que las marcas contribuyan positivamente tanto a la sociedad como al medio ambiente. Los profesionales del sector debemos reconocer esta tendencia y dise\u00f1ar estrategias de promoci\u00f3n que reflejen el compromiso genuino de las marcas con el entorno.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/un-consumidor-mas-consciente-impulsa-los-cambios-en-el-marketing\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUILDING TRUST",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In a context of declining brand trust, driven by factors such as consumers being more choosy and technology's inability to establish authentic human connections, restoring consumer trust is essential. Among the keys to building trusting relationships with consumers offered in this @Martech article, I'd like to highlight the importance of human oversight, guidance and input when using AI tools in marketing.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/why-brand-trust-is-declining-and-how-marketers-can-earn-it-back\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\n\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\n\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos estimular nuestra creatividad y automatizar tareas de menor valor para dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-09-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INNOVACI\u00d3N EN LA COPA AM\u00c9RICA DE VELA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La 37\u00aa edici\u00f3n de la @America's cup no solo  destaca por ser una de las competiciones m\u00e1s prestigiosas del mundo, sino tambi\u00e9n por c\u00f3mo la tecnolog\u00eda est\u00e1 revolucionando la experiencia de los aficionados y aficionadas. Desde la incorporaci\u00f3n de an\u00e1lisis de datos avanzados hasta la realidad aumentada y la transmisi\u00f3n en tiempo real, la tecnolog\u00eda est\u00e1 acercando este deporte a nuevas audiencias de una manera completamente inmersiva. Nunca antes hab\u00edamos tenido la posibilidad de seguir una competici\u00f3n tan de cerca y con tanto detalle, sin importar d\u00f3nde estemos.\n\nPara quienes nos apasiona la innovaci\u00f3n, es fascinante ver c\u00f3mo la tecnolog\u00eda est\u00e1 potenciando un deporte con tanta tradici\u00f3n como la vela, ofreciendo nuevas formas de entender las complejidades de cada regata.",
        "link":"https:\/\/www.cio.com\/article\/3496682\/la-37a-edicion-de-la-copa-america-revoluciona-la-experiencia-del-aficionado-gracias-a-la-tecnologia.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AI WEATHER PREDICTION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Google\u2019s new weather prediction system combines AI with traditional physics, because \u201cIt\u2019s not sort of physics versus AI. It\u2019s really physics and AI together.\u201d By merging AI's advanced data processing with conventional models, we can enhance accuracy and effectiveness across various fields. Embracing the fusion of #AI with established practices underscores the power of interdisciplinary innovation to solve complex problems and drive progress.",
        "link":"https:\/\/www.technologyreview.com\/2024\/07\/22\/1095184\/a-new-weather-prediction-model-from-google-combines-ai-with-traditional-physics\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIGITAL DECADE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The latest State of the Digital Decade report highlights gaps in the EU's digital transformation, urging more investment and ambition at all levels, as achieving Digital Decade goals is deemed essential for Europe's economic and social prosperity.\nAt @Damm, we began our digital transformation process in 2016, and later aimed to expand innovation beyond the R&D and digital transformation departments. This led to the launch of our LAB 1876 program a few years later, through which we started to shape our open innovation strategy and made a strong commitment to implementing AI in our processes.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/07\/eu-digital-transformation-lagging\/?utm_source=sfmc&utm_medium=email&utm_campaign=2833088_AgendaWeekly-26July2024&utm_term=&emailType=Agenda%20Weekly"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-09-26",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ALUCINACIONES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Inteligencia Artificial sigue avanzando y demostrando todo su potencial, pero no podemos ignorar los grandes desaf\u00edos que a\u00fan presenta. Uno de los m\u00e1s complejos son las \u201calucinaciones\u201d, que se producen cuando genera respuestas falsas o inexactas. \nEn sectores como la salud o el derecho, en los que la precisi\u00f3n es cr\u00edtica, estos errores pueden ser fatales. Sin embargo, a medida que se desarrollan modelos m\u00e1s avanzados y se mejora la calidad de datos, entre otros, la frecuencia con la que aparecen estos errores se est\u00e1 reduciendo. \n\u00bfAlucinante o alucinada? Definitivamente alucinante, reconociendo sus limitaciones actuales y la necesidad de mantener un equilibrio entre la precisi\u00f3n de la respuesta y el coste del error.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/inteligencia-artificial-alucinante-o-alucinada\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-09-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CYBER SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A lack of cyber skills among a company's staff can put the organisation at risk. There are some strategies that can be implemented by the people department to improve cyber skills in the team, such as providing continuous learning opportunities and offering training to develop a cyber-security-aware workforce.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/07\/why-closing-the-cyber-skills-gap-requires-a-collaborative-approach\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENFOQUE HUMANO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mundo cada vez m\u00e1s dominado por la IA, mantener el enfoque humano dentro de las empresas es m\u00e1s importante que nunca. Este art\u00edculo de @Herv\u00e9 Tessler para @Revista Empresarial subraya que, si bien la inteligencia artificial est\u00e1 transformando c\u00f3mo trabajamos y tomamos decisiones, el verdadero desaf\u00edo se encuentra en saber equilibrar esta tecnolog\u00eda con los valores humanos. La empat\u00eda, la \u00e9tica y la responsabilidad social deben seguir siendo la br\u00fajula que gu\u00ede nuestras acciones en esta nueva era.",
        "link":"https:\/\/revistaempresarial.com\/empresas\/humanidad-en-la-era-de-la-inteligencia-artificial\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HEALTHY CORPORATE CULTURE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"An emotionally healthy corporate culture not only helps to engage talent, but also creates conditions in which people can develop to their full potential. Demonstrating emotional intelligence and implementing concrete strategies, such as fostering development programmes and a focus on diversity and inclusion, are two effective ways to achieve this. These strategies require the commitment and active participation of every individual, team and leader within the organisation.",
        "link":"https:\/\/www.hrdive.com\/news\/hr-can-help-create-an-emotionally-healthy-culture-but-it-cant-do-so-alon\/722228\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-09-25",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FESTA DE LA PLATJA",
        "informacion":"RESHARE",
        "segmento":null,
        "copy":"Otro a\u00f1o m\u00e1s Estrella @Damm cierra el verano con \u201cLa Festa de la Platja\u201d, una jornada que nos invita a poner en pr\u00e1ctica nuestro compromiso medioambiental. Y qu\u00e9 mejor que hacerlo en una playa protegida por su biodiversidad como es la Playa de El Prat.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-03",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"UPC DEMO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1La innovaci\u00f3n va sobre ruedas!\nJunto con estudiantes de la Escuela Superior de Ingenier\u00edas Industriales, Aeroespaciales y Audiovisual de la @Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC) estamos desarrollando un piloto para facilitar la descarga de barriles de cerveza de nuestros camiones de distribuci\u00f3n.\nEn @Damm colaboramos con universidades en el marco de LAB1876, nuestra plataforma global de innovaci\u00f3n abierta, para buscar soluciones disruptivas e innovadoras a los retos de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INAUGURACI\u00d3 CIUTAT ESPORTIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83c\udf89 \u00a1Inauguramos la Ciudad Deportiva Damm! \ud83c\udf89\nAyer vivimos una tarde de emociones con la presentaci\u00f3n de este nuevo complejo deportivo de la Fundaci\u00f3n @Damm. M\u00e1s de 500 personas celebraron que el CF Damm tiene campo propio despu\u00e9s de 70 a\u00f1os.\nEstos fueron algunos de los momentos m\u00e1s destacados:\n\u26bd Las intervenciones de @ Salvador Illa, presidente de la Generalitat de Catalunya; @Jaume Collboni, alcalde de Barcelona; Demetrio Carceller Arce, presidente de la Fundaci\u00f3n Damm y presidente ejecutivo de Damm; y Ramon Agenjo, presidente del CF Damm y patr\u00f3n-director de la Fundaci\u00f3n Damm.\n\u26bd La asistencia de jugadores que han formado parte de la historia de la entidad y que ahora juegan en primera divisi\u00f3n, como @David L\u00f3pez (Girona FC) o @Joan Garcia (RCD Espanyol), as\u00ed como destacadas personalidades del mundo del deporte, como @Joan Laporta, presidente del FC Barcelona; @Mao Ye Wu, CEO del RCD Espanyol.\n\u26bd Los grandes protagonistas fueron los y las 230 j\u00f3venes del club, algunos y algunas de los cuales desplegaron una camiseta de m\u00e1s de 20 metros en el centro del campo. Tambi\u00e9n disputaron dos partidos de f\u00fatbol.\n\u26bd Los Castellers de Esparreguera levantaron un pilar de 4, y la \u201cenxaneta\u201d despleg\u00f3 un escudo del Club de F\u00fatbol Damm.\n\u26bd Leo Messi, Pep Guardiola, Andr\u00e9s Iniesta, Maria P\u00e9rez, Xavi Hern\u00e1ndez o Vicente del Bosque, fueron algunas de las caras conocidas del mundo del f\u00fatbol que felicitaron al Club de F\u00fatbol Damm con un video.\n\u26bd El saque de honor realizado por In\u00e9s Pujol Agenjo, sexta generaci\u00f3n de la familia Damm, de la mano de su abuelo, Ramon Agenjo. Repiti\u00f3 as\u00ed el mismo gesto que su bisabuela, Josefina Bosch Damm, cuando chut\u00f3 el saque de honor del primer partido oficial del Club de F\u00fatbol Damm en 1954.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FINAL COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u26f5 Ayer fue la inauguraci\u00f3n de la gran final de la 37\u00aa Copa Am\u00e9rica de Vela y el @Emirates Team New Zealand, patrocinado por Estrella @Damm, ya est\u00e1 preparado para defender el t\u00edtulo.\nNathan Outteridge, miembro del equipo, nos explica c\u00f3mo se est\u00e1n preparando para esta \u00faltima etapa de la competici\u00f3n y c\u00f3mo han sido estos meses en Barcelona.\n\u00a1Mucha suerte! \u00a1Volad hacia la victoria! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ISDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udcddHa empezado la 9\u00aa edici\u00f3n de @ISDI Digital Foundations de @Damm. Desde 2019, m\u00e1s de 250 personas de nuestro equipo han participado en este programa en skills digitales a trav\u00e9s del cual se fomenta el pensamiento innovador para resolver desaf\u00edos con creatividad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2020-10-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA - FIN",
        "informacion":"",
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1El @Emirates Team New Zealand sigue haciendo historia! \ud83c\udfc6\n\nEl equipo ha ganado la final de la 37\u00aa @America's Cup, patrocinada por Estrella Damm, convirti\u00e9ndose en el primero en conquistar la legendaria Copa de las Cien Guineas tres veces consecutivas.\n\n\u00a1Enhorabuena por esta incre\u00edble victoria! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOB MADRID",
        "informacion":null,
        "segmento":"COMUNIDAD MADRID",
        "copy":"\u00a1Nos vemos en #JOBMadrid24!\nSi est\u00e1s dando tus primeros pasos en el \u00e1mbito profesional, ven a conocer todas las oportunidades laborales que ofrecemos en @Damm para perfiles j\u00fanior \ud83d\ude80\nAdem\u00e1s, podr\u00e1s participar en las distintas actividades en las que estamos presentes:\n\ud83d\udc49 11:30 h: \"Impact Talk Damm: Conociendo a Damm\", donde te contaremos m\u00e1s sobre nuestra compa\u00f1\u00eda.\n\ud83d\udc49 12:00 h: Charla sobre marca personal con @Eva Luque P., quien compartir\u00e1 herramientas clave para impulsar tu carrera.\n\ud83d\udc49 13:00 h: Mesa redonda sobre gesti\u00f3n del talento, donde explicaremos nuestro enfoque para atraer, desarrollar y retener el mejor talento.\n\ud83d\udc49 15:00 h: Mesa redonda sobre sostenibilidad en la que abordaremos nuestras iniciativas m\u00e1s relevantes basadas en criterios ESG.\nConsigue tu entrada gratuita en https:\/\/jobmadrid.com\/\n\ud83d\udcc5 30\/10\n\ud83d\udd50 9:30 h - 19:00 h\n\ud83d\udccd Palacio de Cibeles (Madrid)",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"125 ANIVERSARI BAR\u00c7A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El @FCbarcelona fa 125 anys! \u26bd \ud83c\udf89 Per celebrar-ho, Estrella @Damm, cervesa oficial del club blaugrana, presenta una edici\u00f3 limitada. \n\nSota el lema \u201cTenim un nom, el sap tothom\u201d, es ret homenatge a m\u00e9s de 25 anys de col\u00b7laboraci\u00f3 entre les dues institucions, durant els quals han portat el nom de Barcelona per tot el m\u00f3n.\n\nAconsegueix la teva ampolla al teu supermercat habitual o a la Shop Damm\u27a1\ufe0f https:\/\/shop.damm.com\/\n\n***\n\n\u00a1El @FCbarcelona cumple 125 a\u00f1os! \u26bd \ud83c\udf89 Para celebrarlo, Estrella @Damm, cerveza oficial del club azulgrana, presenta una edici\u00f3n limitada.\n \nBajo el lema \u201cTenemos un nombre, lo sabe todo el mundo\u201d, rinde homenaje a m\u00e1s de 25 a\u00f1os de colaboraci\u00f3n entre las dos instituciones, durante los cuales han llevado el nombre de Barcelona por todo el mundo.\n \nConsigue tu botella en tu supermercado habitual o en la Shop Damm \u27a1\ufe0f https:\/\/www.shop.damm.com\/",
        "link":"moltes"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"XXX",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERRERET",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1## ejemplares de 'ferreret' volvieron a casa! \ud83d\udc38\nEste fin de semana liberamos en las piscinas naturales de la Serra de Tramuntana, un conjunto de ejemplares de este anfibio mallorqu\u00edn que ya estaban en condiciones de ser reintroducidos en su h\u00e1bitat natural.\nEste proyecto se da en el marco de nuestro plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad, a trav\u00e9s del cual colaboramos desde el 2021 con la Conselleria de Medi Ambient del @ Govern de les Illes Balears y la Fundaci\u00f3n @Zoo de Barcelona para contribuir a la conservaci\u00f3n de esta especie en peligro de extinci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-10-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREMIO FOMENT FUNDACI\u00d3",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Fundaci\u00f3n @Damm ha sido galardonada con el premio Carles Ferrer Salat, que anualmente entrega @Foment del Treball Nacional, en la categor\u00eda de \u2018Responsabilidad Social\u2019.\n\nRamon Agenjo, patrono-director de la Fundaci\u00f3n Damm, ha recogido este premio, que reconoce la labor de apoyo e impulso a iniciativas deportivas, culturales y sociales que realiza la entidad desde 2001 con el objetivo de contribuir al desarrollo integral de las personas y a la mejora de la sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JOFRE",
        "fecha":"2024-10-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENTREVISTA COPA AM\u00c9RICA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Durante los pr\u00f3ximos d\u00edas, el Emirates Team New Zealand se batir\u00e1 en duelo con el INEOS Britannia para ver quien gana la ic\u00f3nica Copa de las Cien Guineas. Es muy emocionante poder disfrutar este a\u00f1o de la Copa Am\u00e9rica, la competici\u00f3n m\u00e1s antigua del mundo, en Barcelona y apoyarla desde Estrella Damm.\n\n\u00a1Seguro que disfrutamos de unas regatas de alto nivel! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JOFRE",
        "fecha":"2024-10-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"125 ANIVERSARI BAR\u00c7A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Dos marcas ic\u00f3nicas que comparten valores y pasi\u00f3n, y que seguir\u00e1n escribiendo nuevos cap\u00edtulos. Despu\u00e9s de m\u00e1s de 25 a\u00f1os de colaboraci\u00f3n, la historia del Bar\u00e7a y Estrella Damm contin\u00faa m\u00e1s viva que nunca. \n\nPer molts anys al @FCBarcelona!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JOFRE",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FIN COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El @Emirates Team New Zealand lo ha hecho de nuevo. La jornada final de la 37\u00aa @America's Cup nos ha regalado momentos que quedar\u00e1n grabados en la historia deportiva de Barcelona. \u00a1Felicidades al equipo campe\u00f3n!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JOFRE",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE PATROCINIO B\u00c0SQUET CLUB ANDORRA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Amb aquest acord de patrocini entre Estrella @Damm i el @B\u00e0squet Club Andorra, donem suport al creixement d\u2019un dels equips m\u00e9s prometedors de la Lliga @ACB. Durant les pr\u00f2ximes tres temporades, compartirem grans moments a la pista.",
        "link":"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/basquet-club-morabanc-andorra_foralimits-maipor-activity-7257324545655644160-8Eib?utm_source=share&utm_medium=member_desktop"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este a\u00f1o en Damm estamos volcados con la celebraci\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica en Barcelona. Esta competici\u00f3n, que es la m\u00e1s antigua del mundo, tiene una vertiente econ\u00f3mica muy relevante para la ciudad. Este art\u00edculo recoge algunas cifras interesantes sobre el impacto que genera este evento.",
        "link":"https:\/\/infonegocios.barcelona\/nota-principal\/ya-esta-viento-en-popa-la-copa-america-de-vela-la-competencia-de-los-1-200-millones-de-euros-y-el-lujo"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA GENERATIVA EN FINANZAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La adopci\u00f3n de IA generativa en finanzas es un avance que no solo optimiza procesos, sino que tambi\u00e9n redefine la manera en que las empresas toman decisiones y gestionan riesgos. Es un claro ejemplo de c\u00f3mo la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica est\u00e1 transformando el sector financiero y abriendo nuevas oportunidades para las organizaciones que apuestan por su implementaci\u00f3n. Una de las claves es aprovechar al m\u00e1ximo su capacidad para generar valor y eficiencia, y al mismo tiempo hacer un uso \u00e9tico y responsable.",
        "link":"https:\/\/www.cio.com\/article\/3523636\/los-lazos-entre-tecnologia-y-finanzas-se-estrechan-con-la-adopcion-de-la-ia-generativa.html"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUSINESS TRANSFORMATION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"CFOs play a key role in business transformation processes, not only from a financial perspective, but also as drivers of strategic change. This @CFO article sets out some of the key factors that need to be taken into account in order to carry out successful transformations.\nIn addition to those that might seem more obvious to professionals in the sector, such as the implementation of a solid initial plan, and the importance of project and risk management in these processes, I would like to highlight the significance of constant and reiterative communication as one of the foundations for carrying out a successful business transformation process.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/how-cfos-can-lead-a-successful-business-transformation\/725576\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CARRY TRADES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Carry trades played a key role in the collapse of the Japanese stock market in early August. While I am sure there were many industry professionals who, like me, followed this story closely, this @ Euronews article gives a clear perspective on what happened and also provides a perspective on the risks of carry trades for the future.",
        "link":"https:\/\/www.euronews.com\/business\/2024\/08\/06\/what-are-carry-trades-and-how-did-they-contribute-to-this-weeks-market-mayhem"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING PARA LA GENZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm, creemos que el talento es clave para el progreso sostenible de la compa\u00f1\u00eda.\nPor ello, hemos desarrollado un programa de colaboraciones con universidades y centros educativos, como @Esade, la @Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya, @ESCI-UPF, el @IQS | Instituto Qu\u00edmico de Sarri\u00e0 y @La Salle BCN, enfocado en atraer nuevas generaciones de profesionales. Tambi\u00e9n participamos en algunas de las ferias de talento m\u00e1s destacadas, como Talent Arena, JOBarcelona y JOBMadrid.\nEl desaf\u00edo est\u00e1 en satisfacer las expectativas de las nuevas generaciones, que no solo buscan un empleo sino una experiencia que se alinee con sus principios y que les permita crecer. Por eso, desde el departamento de Personas trabajamos para crear un entorno donde puedan desarrollarse profesionalmente, y que tambi\u00e9n refleje nuestros valores de sostenibilidad, innovaci\u00f3n y compromiso social.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-10-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"M\u00c9TRICAS DEL BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El bienestar del equipo es una de las prioridades de los y las profesionales que nos dedicamos a la gesti\u00f3n de personas. Por eso, es importante reflexionar continuamente sobre los indicadores que funcionan de term\u00f3metro para medir la satisfacci\u00f3n laboral.\nImplementar m\u00e9tricas integrales como las que propone este art\u00edculo de @ORH+ Observatorio de Recursos Humanos es clave para cultivar un clima organizacional positivo. Al priorizar el bienestar integral de nuestros equipos mejoran aspectos como la satisfacci\u00f3n, la fidelizaci\u00f3n, la productividad y el ambiente laboral general. Es un compromiso que vale la pena asumir para construir un entorno de trabajo m\u00e1s humano y sostenible.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh\/las-metricas-del-bienestar-mas-alla-de-los-indicadores-medicos.html"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CULTURA ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una cultura organizacional s\u00f3lida es clave para el crecimiento de cualquier compa\u00f1\u00eda, ya que fomenta la colaboraci\u00f3n y la cohesi\u00f3n del equipo y contribuye a que todos y todas se sientan alineados con los objetivos de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ABORDAJE INTEGRAL DEL BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Coincido con la perspectiva de este art\u00edculo de @ Revista Empresarial & Laboral, que menciona que abordar la salud integral en el entorno laboral no es solo una cuesti\u00f3n de compromiso social, sino una apuesta por por crear una cultura empresarial m\u00e1s resiliente y productiva.\n\nEn @Damm tenemos claro que los programas de bienestar corporativo traen beneficios tanto para la compa\u00f1\u00eda como para las personas. Por eso impulsamos iniciativas como el Plan Saludable, para fomentar los buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y las colaboradoras, o programas de formaci\u00f3n para contribuir al desarrollo profesional del equipo, entre otras.",
        "link":"https:\/\/revistaempresarial.com\/gestion-humana\/la-buena-salud-mental-aumenta-la-productividad\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-10-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE JOB MADRID",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00bfQuieres iniciar tu carrera profesional en @Damm? Te esperamos el 30 de octubre en #JOBMadrid24, donde podr\u00e1s conocer las oportunidades que tenemos para el talento j\u00fanior de la mano de nuestro equipo de Personas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERRERET (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es muy emocionante ver los frutos de las iniciativas que se enmarcan dentro del plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad de @Damm, a trav\u00e9s del cual colaboramos activamente con distintas entidades para la conservaci\u00f3n de especies y ecosistemas vinculados a nuestro territorio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-10-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ISDI (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm seguimos apostando por programas formativos como ISDI Digital Foundations para impulsar la adopci\u00f3n de nuevas herramientas tecnol\u00f3gicas y nuevas metodolog\u00edas de trabajo, ya que estamos convencidos de que el verdadero cambio cultural empieza por las personas.\n\n\nEsta formaci\u00f3n, adem\u00e1s, supone una oportunidad \u00fanica para trabajar con compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de otros departamentos. Una experiencia sin duda muy enriquecedora.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-10-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TOP TALENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udcbc Si est\u00e1s en 4\u00ba de carrera, cursando un m\u00e1ster o has finalizado tus estudios y tienes hasta dos a\u00f1os de experiencia profesional, te esperamos en TOP Talent, la feria de empleo para perfiles STEAM organizada por @Banco Santander y @Universia que el 29 de octubre se celebrar\u00e1 por segundo a\u00f1o en Barcelona.\n\nEn el marco de nuestro impulso al talento joven, en @Damm seguimos ofreciendo oportunidades para quienes deseen dar sus primeros pasos en el mundo laboral. \n\nTienes hasta el 23 de octubre para apuntarte a trav\u00e9s de este link \ud83d\udc49 https:\/\/https:\/\/www.universia.net\/es\/toptalent-barcelona?utm_source=x&utm_medium=organic_social&utm_campaign=conversion&utm_term=espana&utm_content=imagen",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-10-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMPROMISOS SOCIAL Y REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La relaci\u00f3n entre el compromiso social y la reputaci\u00f3n corporativa es un tema cada vez m\u00e1s relevante en nuestro sector. M\u00e1s all\u00e1 de las palabras, las empresas deben demostrar con acciones que sus valores est\u00e1n alineados con el bienestar de la sociedad. En un entorno donde los consumidores y stakeholders son cada vez m\u00e1s exigentes, el impacto positivo que generamos puede ser el mayor activo reputacional.\nEste enfoque hacia la responsabilidad social es una excelente oportunidad para construir relaciones m\u00e1s s\u00f3lidas y aut\u00e9nticas con nuestros p\u00fablicos. Cuando el compromiso es genuino, la reputaci\u00f3n crece de forma natural.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2024\/08\/09\/compromiso-social-clave-de-la-reputacion-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-10-16",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de la @Dircom invita a reflexionar sobre c\u00f3mo la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 viviendo una transformaci\u00f3n acelerada. La necesidad de transparencia, la irrupci\u00f3n de la inteligencia artificial y la creciente importancia de la responsabilidad social son temas que como profesionales de la comunicaci\u00f3n nos desaf\u00edan a mejorar nuestra capacidad de adaptaci\u00f3n. Pero, al mismo tiempo, nos ofrecen la oportunidad de generar un impacto positivo y m\u00e1s cercano en nuestros p\u00fablicos.\nCreo que el verdadero reto est\u00e1 en c\u00f3mo equilibrar la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la autenticidad y el factor humano. No se trata solo de seguir el ritmo de los cambios, sino tambi\u00e9n de mantener la empat\u00eda y el compromiso que definen una comunicaci\u00f3n realmente efectiva. Os invito a leer este art\u00edculo que contiene interesantes reflexiones de algunos y algunas de mis colegas de profesi\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.dircom.org\/2024\/08\/26\/retos-y-oportunidades-de-la-comunicacion-corporativa-en-los-proximos-anos-segun-los-dircoms-2024\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FINAL COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"M\u00e1s de 5.000 personas han vivido la Copa Am\u00e9rica de la mano de Estrella @Damm, teniendo en cuenta todas nuestras activaciones de Relaciones P\u00fablicas.  Han sido dos meses de trabajo intenso a nivel relacional que nos ha permitido fortalecer nuestra relaci\u00f3n  con nuestros clientes, tanto nacionales como internacionales, as\u00ed como con periodistas.  Adem\u00e1s, haber tenido un espacio en el Race Village, es una forma de demostrar nuestro v\u00ednculo con la vida en Barcelona y su apoyo al deporte.",
        "link":"RESHARE DEL CORPO"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GESTI\u00d3N DE CRISIS REPUTACIONALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un contexto donde la informaci\u00f3n fluye a una velocidad sin precedentes, la gesti\u00f3n de crisis reputacionales es m\u00e1s crucial que nunca. La transparencia, la rapidez y la anticipaci\u00f3n son tres factores fundamentales para salvaguardar un intangible tan importante como lo es la confianza del p\u00fablico.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-10-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCAS GLOBALES Y LOCALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado cada vez m\u00e1s globalizado, la competencia entre marcas locales y globales no es solo cuesti\u00f3n de tama\u00f1o, sino tambi\u00e9n de generar un valor que exceda al econ\u00f3mico. Este art\u00edculo de @ Revista P&M Colombia destaca que la conexi\u00f3n emocional con los consumidores es clave para las marcas locales, mientras que las globales ofrecen consistencia y alcance.\nEl desaf\u00edo est\u00e1 en encontrar un equilibrio donde la autenticidad y la escala vayan de la mano. En mi experiencia, este balance puede marcar la diferencia para construir relaciones s\u00f3lidas y a largo plazo con los clientes.",
        "link":"https:\/\/www.revistapym.com.co\/articulos\/opinion\/72458\/domenico-barbato\/78897\/marcas-locales-vs-globales-una-competencia-con-proposito"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La irrupci\u00f3n de la IA en el sector de la comunicaci\u00f3n ha hecho que la formaci\u00f3n continua ya no sea una opci\u00f3n, sino una necesidad. Sin embargo, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os en un entorno tan din\u00e1mico, considero que adquirir nuevos conocimientos siempre ha sido la clave para adaptarse a los cambios. Lo que cambia ahora es la velocidad de transformaci\u00f3n, y el desaf\u00edo est\u00e1 en equilibrar la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la experiencia y el criterio humano.\n@Dircom explica en este art\u00edculo algunos de los nuevos perfiles profesionales que crear\u00e1 la IA en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.dircom.org\/2024\/09\/03\/los-nuevos-perfiles-profesionales-que-impulsara-la-ia-en-el-sector-de-la-comunicacion\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-10-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APERTURA CIUDAD DEPORTIVA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Liderar la comunicaci\u00f3n de una empresa como Damm es un orgullo; una compa\u00f1\u00eda en el que el compromiso con el territorio forma parte de su prop\u00f3sito. La inauguraci\u00f3n de la Ciudad Deportiva Damm y los 70 a\u00f1os del CF Damm son una muestra de ello.\nLa jornada de ayer fue muy especial para todo el departamento de comunicaci\u00f3n con la realizaci\u00f3n de un gran evento en el que reunimos a 500 figuras referentes en el mundo empresarial, cultural y deportivo. Y en la que la historia y los jugadores y jugadoras fueron los aut\u00e9nticos protagonistas, creando algunos de los momentos m\u00e1s emotivos de la inauguraci\u00f3n.\nMuchas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1aron en este d\u00eda tan especial para el departamento, la Fundaci\u00f3n y para la empresa. \u00a1Visca la Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-10-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ART\u00cdCULO EXPANSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En este art\u00edculo, @Isabel Vilches da en la tecla de muchos ascpectos clave en nuestra profesi\u00f3n. A menudo, la comunicaci\u00f3n suele centrarse en el contenido de los mensajes, relegando el continente a un segundo plano. El texto aborda esta premisa desde una perspectiva de liderazgo, y destaca la importancia de una comunicaci\u00f3n seductora para apuntalar un proyecto s\u00f3lido. Y es que la buena comunicaci\u00f3n, para ser efectiva, debe resultar apetecible.\n\nMe gustan especialmente tres puntos que considero esenciales para aplicar en la comunicaci\u00f3n diaria, tanto en el \u00e1mbito laboral como personal:\n\n\ud83d\ude0a Una sonrisa significa mucho (como dec\u00eda Chaplin). Es un gesto sencillo que predispone a nuestro interlocutor\/a a la escucha.\n\n \ud83e\udd17 Apostar por una comunicaci\u00f3n genuina. Mostrarnos c\u00f3mo somos genera empat\u00eda.\n\n\ud83e\udd23 El recurso del humor. Puede ser muy elocuente y nos ayuda a generar un ambiente m\u00e1s c\u00f3modo.",
        "link":"Art\u00edculo PDF"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy empieza la final de la Copa de la Copa Am\u00e9rica de Vela y, tras casi un mes de un intenso trabajo en @Damm Pero como sabemos que una de las mejores maneras de llegar a nuestros consumidores y consumidoras es a trav\u00e9s de nuestros productos, hemos lanzado una edici\u00f3n especial de nuestras latas de Estrella Damm con un dise\u00f1o excepcional realizado por Ricard Jorge. El litoral de la costa catalana barcelonesa y la vela, en nuestras latas.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estrella-damm-lanza-una-edicion-limitada-de-su-lata-de-25cl-con-motivo-de-la-37a-copa-america"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-10-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EXPECTATIVAS DE CONSUMIDORES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El informe \"Ahead 2024: Branding Beyond Impact\" de @Dentsu revela las nuevas expectativas de los consumidores, quienes ahora exigen que las marcas contribuyan positivamente tanto a la sociedad como al medio ambiente. Los profesionales del sector debemos reconocer esta tendencia y dise\u00f1ar estrategias de promoci\u00f3n que reflejen el compromiso genuino de las marcas con el entorno.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/un-consumidor-mas-consciente-impulsa-los-cambios-en-el-marketing\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-10-09",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUILDING TRUST",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In a context of declining brand trust, driven by factors such as consumers being more choosy and technology's inability to establish authentic human connections, restoring consumer trust is essential. Among the keys to building trusting relationships with consumers offered in this @Martech article, I'd like to highlight the importance of human oversight, guidance and input when using AI tools in marketing.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/why-brand-trust-is-declining-and-how-marketers-can-earn-it-back\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FINAL COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La presencia de Estrella @Damm, nuevamente, como patrocinadora de la @America's Cup y del equipo ganador se enmarca en un compromiso de m\u00e1s de 25 a\u00f1os con el deporte de la vela. Adem\u00e1s, seguir acompa\u00f1ando al @Emirates Team New Zealand nos permite reforzar el v\u00ednculo de m\u00e1s de 17 a\u00f1os con el equipo.\n\nEstos patrocinios demuestran el arraigo de la marca con el territorio, a la vez que fortalecen la presencia de nuestra marca en el mundo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"125 ANIVERSARI BAR\u00c7A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con esta edici\u00f3n limitada de Estrella @Damm celebramos el 125 aniversario del @FC Barcelona, y seguimos consolidando esta fuerte relaci\u00f3n entre dos entidades centenarias, que forman parte de la identidad de nuestra ciudad. \nTenim un nom, el sap tothom! \ud83d\ude4c",
        "link":"RESHARE DEL CORPO QUE PUBLIQUEM AVUI"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RITUALES DEL CONSUMIDOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \"Aprovechando el poder de los rituales: Donde el marketing se encuentra con el significado\" de @WARC y @MSQ revelan que m\u00e1s del 70% de los consumidores incorporan marcas en sus rituales.\nAl entender y participar en estos rituales, las marcas pueden construir relaciones m\u00e1s profundas y aut\u00e9nticas con sus p\u00fablicos. Este enfoque no solo refuerza el v\u00ednculo, sino que tambi\u00e9n a\u00f1ade significado a las interacciones cotidianas, haciendo que la marca sea parte integral de la vida de las personas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/marcas-rituales-consumidores-encuentro-marketing-significado"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTENIDO ADYACENTE EN PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Analizar el comportamiento de los usuarios en las plataformas sociales es fundamental para tomar decisiones informadas y hacer inversiones en publicidad m\u00e1s efectivas. Seg\u00fan @Integral Ad Science, las probabilidades de conversi\u00f3n de publicidad en redes sociales aumentan cuando esta est\u00e1 relacionada con el contenido que est\u00e1 visualizando el usuario. Y no solo eso, sino que tambi\u00e9n se observa una predisposici\u00f3n del p\u00fablico a recordar m\u00e1s el impacto de marca. Parece, pues, fundamental para las marcas apostar por entornos apropiados para mostrar sus anuncios y mejorar el rendimiento de sus inversiones.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/contenido-adyacente-en-publicidad-social-media-clave-en-conversion\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REVOLUTIONS IN MKT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @MarketingWeek article talks about B2B, EBI and AI as the 3 revolutions that are converging in the marketing world, and suggests some ideas for capitalising on the changes. Although in some respects it is a bit of a blunt view, I think it's good material to think about some of the challenges we are already facing.",
        "link":"https:\/\/www.marketingweek.com\/revolutions-converging-good-marketers\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-10-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN EL WORKPLACE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Copilot aterriza en @Damm! \ud83d\ude4c\nComo parte de nuestra estrategia de integraci\u00f3n de #InteligenciaArtificial en la organizaci\u00f3n, hemos puesto en marcha una prueba piloto de Copilot, la herramienta de #IA de @Microsoft, con el fin de explorar su potencial en la oficina.\nConfiamos en que la incorporaci\u00f3n de la IA traer\u00e1 un cambio positivo en nuestra forma de trabajar, permiti\u00e9ndonos estimular nuestra creatividad y automatizar tareas de menor valor para dedicar as\u00ed m\u00e1s tiempo a cuestiones de mayor relevancia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRIVATIZACI\u00d3N DE INVESTIGACI\u00d3N EN IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La privatizaci\u00f3n acelerada de la investigaci\u00f3n en inteligencia artificial plantea grandes retos para el acceso abierto al conocimiento y la innovaci\u00f3n. Como destaca este art\u00edculo de @Retina Tendencias, el creciente control de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas sobre estos avances podr\u00eda limitar el impacto social positivo de la IA.\nPor eso coincido con la perspectiva del art\u00edculo sobre la importancia de buscar un equilibrio entre la inversi\u00f3n privada y la colaboraci\u00f3n abierta, para garantizar que los beneficios de esta tecnolog\u00eda transformadora est\u00e9n al servicio de cuestiones de inter\u00e9s p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/la-fulminante-privatizacion-de-la-investigacion-en-inteligencia-artificial\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DATA EQUITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's context, where more and more decisions affecting people are made based on data, it is imperative to advocate for data equity. It is a practice that favours the achievement of fairer and more beneficial outcomes for all individuals and groups.\nI recommend reading the @World Economic Forum Whitepaper which proposes a definition of data equity and a research framework for implementing it within organisations.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/publications\/advancing-data-equity-an-action-oriented-framework\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados de la investigaci\u00f3n de @ Boston Consulting Group (BCG) y @ CO2 AI demuestran la relaci\u00f3n que existe entre la integraci\u00f3n de IA por parte de las empresas y la mayor propensi\u00f3n a lograr beneficios en sostenibilidad.\nEsto sit\u00faa a la IA no solo como una tecnolog\u00eda que sirve para optimizar procesos y generar valor econ\u00f3mico, sino tambi\u00e9n como una aliada clave en la transici\u00f3n hacia modelos m\u00e1s sostenibles.",
        "link":"https:\/\/www.cio.com\/article\/3525533\/las-empresas-que-usan-la-ia-son-45-veces-mas-propensas-a-obtener-beneficios-de-la-sostenibilidad.html"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"@Gartner has identified the 10 strategic technology trends that will transform the business landscape in 2025. Some of the most notable include agentic AI, post-quantum cryptography, hybrid computing or energy-efficient computing. These trends will not only boost productivity and innovation but also address critical security and sustainability challenges.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JORNADA IA BANCO SABADELL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En la actualidad, contar con datos de calidad es esencial para cualquier empresa, ya que permiten desarrollar modelos predictivos, una herramienta clave para mantener la competitividad. En @Damm estamos utilizando la inteligencia artificial para impulsar la innovaci\u00f3n en todos los procesos de nuestra cadena de valor.\n\nSobre esto y m\u00e1s conversamos ayer en la mesa '\u00bfC\u00f3mo puede mejorar la IA el modelo de relaci\u00f3n con los clientes?', de la jornada 'La revoluci\u00f3n de la Inteligencia Artificial: el impulso del futuro de las empresas', organizada por el @Banco Sabadell. \n\nMuchas gracias a Fabiola Nasca Moreno, directora de inteligencia generativa en Banco Sabadell, por moderar esta interesante charla; y a los dem\u00e1s participantes, @Alejandro Carballo Romero, director comercial de sector p\u00fablico en @Vodafone, y @Marco Sterbizzi, Global Digital IT Manager de @GB Foods, por compartir vuestras perspectivas.",
        "link":"Selecci\u00f3n de fotos: https:\/\/we.tl\/t-OJC5y3f2tC"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-10-03",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENFOQUE HUMANO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mundo cada vez m\u00e1s dominado por la IA, mantener el enfoque humano dentro de las empresas es m\u00e1s importante que nunca. Este art\u00edculo de @Herv\u00e9 Tessler para @Revista Empresarial subraya que, si bien la inteligencia artificial est\u00e1 transformando c\u00f3mo trabajamos y tomamos decisiones, el verdadero desaf\u00edo se encuentra en saber equilibrar esta tecnolog\u00eda con los valores humanos. La empat\u00eda, la \u00e9tica y la responsabilidad social deben seguir siendo la br\u00fajula que gu\u00ede nuestras acciones en esta nueva era.",
        "link":"https:\/\/revistaempresarial.com\/empresas\/humanidad-en-la-era-de-la-inteligencia-artificial\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-10-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"HEALTHY CORPORATE CULTURE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"An emotionally healthy corporate culture not only helps to engage talent, but also creates conditions in which people can develop to their full potential. Demonstrating emotional intelligence and implementing concrete strategies, such as fostering development programmes and a focus on diversity and inclusion, are two effective ways to achieve this. These strategies require the commitment and active participation of every individual, team and leader within the organisation.",
        "link":"https:\/\/www.hrdive.com\/news\/hr-can-help-create-an-emotionally-healthy-culture-but-it-cant-do-so-alon\/722228\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TALENT & DIGITAL TRANSFORMATION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Digital transformation is increasingly required for organisations seeking to stay competitive. This article from the @World Economic Forum highlights the importance of matching the right technology with human talent, creating an ecosystem where innovation grows. By integrating advanced digital tools with skilled and motivated teams, companies not only optimise their processes, but also foster an environment of continuous growth.\nThis is why it is essential to invest in talent development, ensuring that everyone in the organisation understands and takes full advantage of the digital tools available. Only then we can unlock the full potential of digital transformation and prepare our organisations for the future.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/09\/unlocking-the-full-potential-of-digital-transformation-through-technology-and-talent\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-10-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DESARROLLO DEL TALENTO PROPIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ Foro Recursos Humanos plantea una interesante perspectiva sobre los desaf\u00edos a los que nos enfrentamos los profesionales del sector, en un contexto marcado por la crisis del talento, y plantea algunas claves para abordarlos a partir del desarrollo de profesionales internos. Creo que, independientemente del contexto, siempre es bueno apostar por las personas que ya forman parte de los equipos a trav\u00e9s del desarrollo de diferentes iniciativas que contribuyan a maximizar todo su potencial.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/nueva-era-talento\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BENEFITS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Employers are stepping up their game when it comes to benefits, coming up with creative solutions that go beyond standard packages and demonstrate a deeper understanding of employees' evolving needs. Providing benefits that resonate with personal lives builds trust and long-term engagement.",
        "link":"https:\/\/www.worklife.news\/culture\/from-tinder-leave-to-pet-insurance-employers-get-creative-with-benefits\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-10-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOB MADRID",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El futuro se construye con el talento joven, y en @Damm trabajamos para impulsarlo. Si eres estudiante y buscas dar un primer impulso a tu carrera profesional, ven a conocer todas las oportunidades que ofrecemos en @Damm en la feria #JOBMadrid23.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-10-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APERTURA CIUDAD DEPORTIVA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un orgullo ver c\u00f3mo se materializan las iniciativas que reflejan la esencia de lo que somos en @Damm. La nueva Ciudad Deportiva demuestra nuestro compromiso con la sociedad y los valores del deporte.\nEn este espacio, el Club de F\u00fatbol Damm seguir\u00e1 formando a j\u00f3venes deportistas y contribuyendo a su desarrollo como futbolistas y como personas, igual que lo ha hecho en los \u00faltimos 70 a\u00f1os.\nEnhorabuena a la Fundaci\u00f3n Damm y a todas las personas involucradas en el proyecto por hacer esto posible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GALA FUTBOL FEMEN\u00cd",
        "informacion":"EVENTO APLAZADO",
        "segmento":null,
        "copy":"Algunas de las estrellas m\u00e1s brillantes del f\u00fatbol femenino se dieron cita \u00bfanoche? en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm para celebrar la IV Gala Femenina del F\u00fatbol Europeo de @Mundo Deportivo.\n\nDurante la entrega de premios, @xxxx, jugadora de xxx, recibi\u00f3 el trofeo xxx; y @xxxx recibi\u00f3 el Trofeo al Mejor Gol Estrella Damm de manos de Ram\u00f3n Agenjo, consejero y secretario del consejo de Damm y patr\u00f3n-director de la Fundaci\u00f3n Damm.\n\nEnhorabuena a todas las figuras del \u00e1mbito deportivo que todos los d\u00edas trastocan un poco m\u00e1s los l\u00edmites de lo posible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONCURSO TIRAJE ED - GASTRONOMIC FORUM BCN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La mejor ca\u00f1a de Catalu\u00f1a la tira La Fraternal de Roses \ud83c\udf7b\ud83c\udfc6\n\nEl Gastronomic Forum de Barcelona ha sido el escenario de la final del III Concurso de tiraje de Estrella Damm, donde los diez establecimientos finalistas se han medido en una competici\u00f3n muy emocionante.  \n\nMuchas gracias a todas las personas que han participado en esta edici\u00f3n y enhorabuena al establecimiento ganador.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GRAN PANTALLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83c\udfac \u2728Celebramos una sesi\u00f3n de cine para personas mayores en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm en colaboraci\u00f3n con La GRAN Pantalla, el Festival de Cine de las Personas Mayores de Barcelona.\n \nEn el marco de nuestro plan de voluntariado corporativo #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE, voluntarios y voluntarias del equipo se han sumado para compartir tiempo de calidad con personas acompa\u00f1adas por la @Fundaci\u00f3 Amics de la Gent Gran y de distintas asociaciones y residencias de mayores del barrio de la Sagrada Familia de Barcelona.",
        "link":"Un placer recibir un a\u00f1o m\u00e1s a personas mayores del barrio de la Sagrada Fam\u00edlia de Barcelona y compartir con ellas una sesi\u00f3n de cine en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm. Fue sin duda una experiencia enriquecedora y emotiva que nos recuerda el valor que tiene cada momento que compartimos. \n\n\u00a1Muchas gracias a las personas de Damm que se sumaron!"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CALENDARIO ADVIENTO DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Vuelve el Calendario de Adviento de @Damm! \ud83c\udf84 \ud83c\udf7b\n\nEste a\u00f1o, el artista Thibaud Herem, conocido por sus ilustraciones con motivos arquitect\u00f3nicos y detallistas, ha creado una reinterpretaci\u00f3n de la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm decor\u00e1ndola con motivos navide\u00f1os. Tras sus ventanas, se esconden 24 sorpresas, entre las que se encuentran una selecci\u00f3n de quince cervezas de Damm, una experiencia \u00fanica y otros regalos. \n\nConsigue el tuyo en shop.damm.com\/es",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"V\u00cdDEO 125 ANIVERSARIO BARCA",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALUNYA",
        "copy":"Els jugadors i les jugadores del @FC Barcelona ja tenen la seva ampolla d'edici\u00f3 limitada d'Estrella Damm per celebrar el 125 aniversari del club.\n\u2764\ufe0f\ud83d\udc99\n\n\nI tu, tens la teva? Aconsegueix-la al teu supermercat o a la Shop Damm\n\u27a1\ufe0f\nhttps:\/\/www.shop.damm.com\/\n\n\n******\n\n\nLos jugadores y las jugadoras del @FC Barcelona ya tienen la botella de edici\u00f3n limitada de Estrella Damm para celebrar el 125 aniversario del club.\n\u2764\ufe0f\ud83d\udc99\n\n\nY t\u00fa, \u00bftienes la tuya? Cons\u00edguela en tu supermercado o en la Shop Damm\n\u27a1\ufe0f\nhttps:\/\/www.shop.damm.com\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"XXX",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERRERET",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1## ejemplares de 'ferreret' volvieron a casa! \ud83d\udc38\nEste fin de semana liberamos en las piscinas naturales de la Serra de Tramuntana, un conjunto de ejemplares de este anfibio mallorqu\u00edn que ya estaban en condiciones de ser reintroducidos en su h\u00e1bitat natural.\nEste proyecto se da en el marco de nuestro plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad, a trav\u00e9s del cual colaboramos desde el 2021 con la Conselleria de Medi Ambient del @ Govern de les Illes Balears y la Fundaci\u00f3n @Zoo de Barcelona para contribuir a la conservaci\u00f3n de esta especie en peligro de extinci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DANA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde Damm queremos transmitir nuestro apoyo a las personas afectadas por las inundaciones que han devastado distintas localidades, principalmente en Valencia.\n\n\n\nA trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n Damm hemos donado m\u00e1s de 417.000 litros de agua y bebidas isot\u00f3nicas, as\u00ed como productos de alimentaci\u00f3n, botelleros y neveras a entidades que est\u00e1n realizando un gran trabajo en la zona, como World Central Kitchen y Cruz Roja Espa\u00f1ola en Valencia y en la Regi\u00f3n de Murcia.\n\n\n\nTambi\u00e9n queremos expresar nuestro agradecimiento a todos los trabajadores y trabajadoras de Damm que, mediante sus donaciones, han demostrado una vez m\u00e1s su solidaridad. Por cada euro donado, la compa\u00f1\u00eda aportar\u00e1 un euro adicional.\n\n\n\nSeguimos muy de cerca la situaci\u00f3n para continuar ayudando a las personas afectadas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-11-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMPA\u00d1A VOLL-DAMM AST\u00daRIES",
        "informacion":null,
        "segmento":"AST\u00daRIES",
        "copy":"Asturias es Doble o Nada'. La nueva campa\u00f1a de Voll-Damm nos sumerge en un viaje visual y emocional para celebrar el car\u00e1cter, la fuerza y la autenticidad de una tierra que conecta directamente con la forma de ser de la marca. \n\nVoll-Damm rinde homenaje a la regi\u00f3n a trav\u00e9s de las obras de Helena Tora\u00f1o, Iy\u00e1n Casta\u00f1o, XAV y Mario Cervero, que cobran vida para reflejar la magia de Asturias desde sus ra\u00edces m\u00e1s profundas hasta su mirada m\u00e1s contempor\u00e1nea. \n\nEl asturiano Pipo Virg\u00f3s, de @VML Agency, es el director creativo de la campa\u00f1a y la banda sonora corre a cargo del d\u00fao tambi\u00e9n asturiano San Jer\u00f3nimo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2024-12-04",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERVEZA ESPECIAL NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":"PENDING",
        "copy":"Como ya es tradici\u00f3n, estas fiestas brindaremos con la Cerveza de Navidad de @ Damm \ud83c\udf84\nUna costumbre que empezaron nuestros maestros cerveceros en los a\u00f1os 50, que para estas fechas elaboraban una cerveza especial para compartir entre el equipo y regalar a sus familiares y amistades cercanas.\nNuestra Cerveza de Navidad destaca por su color roble, la intensidad del sabor y el aroma afrutado. Un sabor que marida con las comidas m\u00e1s t\u00edpicas de las fiestas y la convierte en la mejor compa\u00f1era en nuestra mesa. \u00a1Salud! \ud83c\udf7b\n\nhttps:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estas-fiestas-brinda-con-la-cerveza-de-navidad-de-damm",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JOFRE RIERA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ALIANZAS ESTRAT\u00c9GICAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las alianzas estrat\u00e9gicas son m\u00e1s que colaboraciones; son el reflejo de valores compartidos y de un prop\u00f3sito com\u00fan. Cuando dos empresas se unen con la misma visi\u00f3n, no solo suman, sino que multiplican su impacto.\nMe enorgullece formar parte de estos proyectos en @ Damm, creando colaboraciones que generen un impacto real y significativo en nuestra sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JOFRE RIERA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIO MUNDIAL 2025",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La FIFA enfrenta un desaf\u00edo considerable con el Mundial de Clubes 2025: atraer patrocinadores y definir sedes para un evento de esta magnitud no est\u00e1 siendo f\u00e1cil. Aunque la expansi\u00f3n a 32 equipos ofrece una visibilidad global, muchas marcas y patrocinadores parecen mostrarse cautelosos.\nEntre las razones destaca la saturaci\u00f3n del calendario deportivo que est\u00e1 dispersando la inversi\u00f3n publicitaria. A medida que el reloj avanza hacia julio de 2025, veremos c\u00f3mo la FIFA responde a este reto para asegurar la viabilidad del torneo.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/39\/214366\/mundial-clubes-fifa-para-2025-seduce-marcas-patrocinadores"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JOFRE RIERA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FESTIVAL JAZZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Patrocinar el Festival de Jazz de Barcelona a trav\u00e9s de Voll-@Damm es una oportunidad para contribuir al pulso cultural de nuestra ciudad y conectar con un p\u00fablico apasionado por la m\u00fasica. Este festival no solo fortalece el v\u00ednculo de Voll-Damm con Barcelona, sino que tambi\u00e9n permite apoyar a artistas y espacios que llenan de vida y creatividad cada rinc\u00f3n de nuestra comunidad.\nPara nosotros, es un orgullo que Voll-Damm forme parte de un evento tan emblem\u00e1tico, que proyecta el talento y la identidad cultural de Barcelona al mundo entero.",
        "link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GY2Sxlh0BYU&t=1s"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JOFRE RIERA",
        "fecha":"2024-11-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA GENERATIVA EN FINANZAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La adopci\u00f3n de IA generativa en finanzas es un avance que no solo optimiza procesos, sino que tambi\u00e9n redefine la manera en que las empresas toman decisiones y gestionan riesgos. Es un claro ejemplo de c\u00f3mo la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica est\u00e1 transformando el sector financiero y abriendo nuevas oportunidades para las organizaciones que apuestan por su implementaci\u00f3n. Una de las claves es aprovechar al m\u00e1ximo su capacidad para generar valor y eficiencia, y al mismo tiempo hacer un uso \u00e9tico y responsable.",
        "link":"https:\/\/www.cio.com\/article\/3523636\/los-lazos-entre-tecnologia-y-finanzas-se-estrechan-con-la-adopcion-de-la-ia-generativa.html"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JOFRE RIERA",
        "fecha":"2024-11-12",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BUSINESS TRANSFORMATION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"CFOs play a key role in business transformation processes, not only from a financial perspective, but also as drivers of strategic change. This @CFO article sets out some of the key factors that need to be taken into account in order to carry out successful transformations.\nIn addition to those that might seem more obvious to professionals in the sector, such as the implementation of a solid initial plan, and the importance of project and risk management in these processes, I would like to highlight the significance of constant and reiterative communication as one of the foundations for carrying out a successful business transformation process.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/how-cfos-can-lead-a-successful-business-transformation\/725576\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONECTAR NATURALEZA, CLIMA Y ECONOM\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El art\u00edculo del @Foro Econ\u00f3mico Mundial resalta la dependencia de las empresas de sistemas naturales sanos para asegurar su viabilidad a largo plazo. Actualmente, decenas de miles de millones de d\u00f3lares en generaci\u00f3n de valor econ\u00f3mico est\u00e1n en riesgo debido a la p\u00e9rdida de la naturaleza. Esta situaci\u00f3n pone de manifiesto la necesidad de adoptar enfoques sostenibles que integren la econom\u00eda con la salud del medio ambiente, una visi\u00f3n que no solo es necesaria, sino tambi\u00e9n estrat\u00e9gica para crear un valor duradero.",
        "link":"https:\/\/es.weforum.org\/agenda\/2024\/10\/conectar-naturaleza-clima-y-economia-para-crear-soluciones-globales-de-sostenibilidad\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CASH FLOW MANAGEMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's fast-paced business world, effective cash flow management has never been more essential. The article discusses a modern approach that integrates strategic foresight with advanced technology, allowing companies to navigate financial challenges more effectively. It emphasizes the need for accurate forecasting and real-time insights to make informed decisions that align with long-term objectives. As organizations embrace these innovative practices, they not only enhance their operational resilience but also position themselves for sustainable growth.\nIn my view, investing in robust cash flow management strategies is not just a financial necessity; it\u2019s a strategic advantage that can differentiate a company in a competitive landscape.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/a-modern-approach-to-cash-flow-management-Aaron-Levine-Prophix-strategy\/729072\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"SALVADOR",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRANSFORMACI\u00d3N FINANCIERA SOSTENIBLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @El Espa\u00f1ol explora c\u00f3mo los factores ambientales, sociales y de gobernanza (ESG) est\u00e1n generando cambios significativos en la toma de decisiones de los inversores y en las estrategias corporativas. Cada vez queda m\u00e1s claro que adoptar enfoques sostenibles conlleva beneficios financieros reales. Por ejemplo, las empresas que no logren reducir sus emisiones de manera efectiva se enfrentar\u00e1n a mayores costes financieros, lo que afectar\u00e1 su competitividad. En este contexto, las estrategias ESG no solo ayudan a mitigar riesgos, sino que tambi\u00e9n demuestran ser rentables a largo plazo.",
        "link":"https:\/\/www.elespanol.com\/invertia\/opinion\/20240924\/transformacion-financiera-sostenible\/888281166_12.html"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING PARA LA GENZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm, creemos que el talento es clave para el progreso sostenible de la compa\u00f1\u00eda.\nPor ello, hemos desarrollado un programa de colaboraciones con universidades y centros educativos, como @Esade, la @Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya, @ESCI-UPF, el @IQS | Instituto Qu\u00edmico de Sarri\u00e0 y @La Salle BCN, enfocado en atraer nuevas generaciones de profesionales. Tambi\u00e9n participamos en algunas de las ferias de talento m\u00e1s destacadas, como Talent Arena, JOBarcelona y JOBMadrid.\nEl desaf\u00edo est\u00e1 en satisfacer las expectativas de las nuevas generaciones, que no solo buscan un empleo sino una experiencia que se alinee con sus principios y que les permita crecer. Por eso, desde el departamento de Personas trabajamos para crear un entorno donde puedan desarrollarse profesionalmente, y que tambi\u00e9n refleje nuestros valores de sostenibilidad, innovaci\u00f3n y compromiso social.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CULTURA ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una cultura organizacional s\u00f3lida es clave para el crecimiento de cualquier compa\u00f1\u00eda, ya que fomenta la colaboraci\u00f3n y la cohesi\u00f3n del equipo y contribuye a que todos y todas se sientan alineados con los objetivos de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ABORDAJE INTEGRAL DEL BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Coincido con la perspectiva de este art\u00edculo de @ Revista Empresarial & Laboral, que menciona que abordar la salud integral en el entorno laboral no es solo una cuesti\u00f3n de compromiso social, sino una apuesta por por crear una cultura empresarial m\u00e1s resiliente y productiva.\n\nEn @Damm tenemos claro que los programas de bienestar corporativo traen beneficios tanto para la compa\u00f1\u00eda como para las personas. Por eso impulsamos iniciativas como el Plan Saludable, para fomentar los buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y las colaboradoras, o programas de formaci\u00f3n para contribuir al desarrollo profesional del equipo, entre otras.",
        "link":"https:\/\/revistaempresarial.com\/gestion-humana\/la-buena-salud-mental-aumenta-la-productividad\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERRERET (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es muy emocionante ver los frutos de las iniciativas que se enmarcan dentro del plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad de @Damm, a trav\u00e9s del cual colaboramos activamente con distintas entidades para la conservaci\u00f3n de especies y ecosistemas vinculados a nuestro territorio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICIDAD LABORAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo plantea una perspectiva interesante sobre los factores que influyen en la felicidad del talento de las empresas. M\u00e1s all\u00e1 de la flexibilidad h\u00edbrida, que sigue siendo relevante, el compromiso promovido desde el departamento de personas se perfila como el verdadero motor del bienestar en las organizaciones. Implementar iniciativas de bienestar y ofrecer espacios para la participaci\u00f3n activa no solo mejora el ambiente laboral, sino que tambi\u00e9n fortalece el v\u00ednculo entre los equipos y la empresa.",
        "link":"https:\/\/factorhuma.org\/es\/contenidos\/noticias\/16088-why-employee-happiness-is-starting-to-hinge-more-on-hr-fostered-engagement-than-hybrid-flexibility-porque-la-felicidad-laboral-empieza-a-depender-mas-del-compromiso-fomentado-desde-rrhh-que-de-la-flexibilidad-hibrida"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"\u00cdNDICE DE LA RELACI\u00d3N CON EL TRABAJO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La segunda edici\u00f3n del \u00cdndice sobre la Relaci\u00f3n con el Trabajo de HP revela que tres de cada cinco trabajadores en Espa\u00f1a ya utilizan la inteligencia artificial en su d\u00eda a d\u00eda. M\u00e1s all\u00e1 de ser simplemente una herramienta para aumentar la productividad, el estudio destaca que quienes integran la IA en su trabajo reportan niveles de satisfacci\u00f3n significativamente m\u00e1s altos en comparaci\u00f3n con aquellos perfiles que no la utilizan. Por ello, es fundamental reforzar el compromiso con la capacitaci\u00f3n en estas nuevas tecnolog\u00edas, una asignatura que, en muchos casos, a\u00fan est\u00e1 pendiente.",
        "link":"https:\/\/factorhumano.es\/tres-de-cada-cinco-trabajadores-espanoles-ya-utilizan-la-ia-estudio-de-hp\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA EMPLEADORA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Reforzar la marca empleadora en una empresa tiene beneficios tangibles en cuanto a la atracci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n del talento, por eso es clave trabajar en este aspecto. Es interesante y coincido plenamente con la perspectiva que plantea este art\u00edculo sobre la gesti\u00f3n descentralizada de la marca empleadora, desde la cual los colaboradores pueden actuar como embajadores, adoptando un rol clave al momento de reforzar la autenticidad y ampliar el alcance de la marca.",
        "link":"https:\/\/lanotaeconomica.com.co\/movidas-empresarial\/el-75-de-quienes-buscan-trabajo-evaluan-la-marca-empleadora-antes-de-aplicar-a-un-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GRAN PANTALLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un placer recibir un a\u00f1o m\u00e1s a personas mayores del barrio de la Sagrada Familia de Barcelona y compartir con ellas una sesi\u00f3n de cine en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm. Fue sin duda una experiencia enriquecedora y emotiva que nos recuerda el valor que tiene cada momento que compartimos. \u00a1Muchas gracias a las personas del equipo que se sumaron!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CARTAS SOLIDARIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es emocionante ver c\u00f3mo crece cada a\u00f1o esta iniciativa que refleja el esp\u00edritu solidario de las personas que forman parte de @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GESTI\u00d3N DE CRISIS REPUTACIONALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un contexto donde la informaci\u00f3n fluye a una velocidad sin precedentes, la gesti\u00f3n de crisis reputacionales es m\u00e1s crucial que nunca. La transparencia, la rapidez y la anticipaci\u00f3n son tres factores fundamentales para salvaguardar un intangible tan importante como lo es la confianza del p\u00fablico.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-11-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La irrupci\u00f3n de la IA en el sector de la comunicaci\u00f3n ha hecho que la formaci\u00f3n continua ya no sea una opci\u00f3n, sino una necesidad. Sin embargo, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os en un entorno tan din\u00e1mico, considero que adquirir nuevos conocimientos siempre ha sido la clave para adaptarse a los cambios. Lo que cambia ahora es la velocidad de transformaci\u00f3n, y el desaf\u00edo est\u00e1 en equilibrar la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la experiencia y el criterio humano.\n@Dircom explica en este art\u00edculo algunos de los nuevos perfiles profesionales que crear\u00e1 la IA en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.dircom.org\/2024\/09\/03\/los-nuevos-perfiles-profesionales-que-impulsara-la-ia-en-el-sector-de-la-comunicacion\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-10-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APERTURA CIUDAD DEPORTIVA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Liderar la comunicaci\u00f3n de una empresa como Damm es un orgullo; una compa\u00f1\u00eda en el que el compromiso con el territorio forma parte de su prop\u00f3sito. La inauguraci\u00f3n de la Ciudad Deportiva Damm y los 70 a\u00f1os del CF Damm son una muestra de ello.\nLa jornada de ayer fue muy especial para todo el departamento de comunicaci\u00f3n con la realizaci\u00f3n de un gran evento en el que reunimos a 500 figuras referentes en el mundo empresarial, cultural y deportivo. Y en la que la historia y los jugadores y jugadoras fueron los aut\u00e9nticos protagonistas, creando algunos de los momentos m\u00e1s emotivos de la inauguraci\u00f3n.\nMuchas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1aron en este d\u00eda tan especial para el departamento, la Fundaci\u00f3n y para la empresa. \u00a1Visca la Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n de marca es un activo estrat\u00e9gico que se construye cada d\u00eda, y la confianza es el cimiento sobre el que se apoya. Este art\u00edculo de @ Marketing Directo destaca algunas claves fundamentales para fortalecerla en el contexto actual, marcado por un gran dinamismo y dominado por las redes sociales y medios digitales. \nMi experiencia me ha ense\u00f1ado que no se trata solo de transmitir un mensaje alineado con los valores de la marca, sino de conectar genuinamente con las personas que la respaldan. En un entorno tan cambiante, es ese v\u00ednculo de confianza el que realmente marca la diferencia.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/claves-reputacion-marca"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA PERSONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desarrollar una marca personal dentro de una corporaci\u00f3n puede ser un factor decisivo para el \u00e9xito profesional y empresarial. Este art\u00edculo de @ Forbes Argentina subraya c\u00f3mo los valores individuales y la autenticidad contribuyen a fortalecer la imagen de la organizaci\u00f3n. \nDesde mi punto de vista, cuando cada colaborador aporta su propio valor y prop\u00f3sito, la cultura corporativa se transforma en un verdadero activo estrat\u00e9gico. Las empresas que impulsan este crecimiento no solo enriquecen sus equipos, sino que tambi\u00e9n ganan en solidez y conexi\u00f3n con su audiencia.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/liderazgo\/marca-personal-dentro-corporaciones-activo-estrategico-exito-empresarial-n60908"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El prop\u00f3sito corporativo no puede quedarse solo en palabras; necesita traducirse en acciones concretas. Este art\u00edculo de @ Corporate Excellence destaca la importancia de pasar de la ambici\u00f3n a la implementaci\u00f3n real del prop\u00f3sito, abordando los retos que muchas empresas enfrentan para lograrlo. En un entorno donde la autenticidad es cada vez m\u00e1s valorada, las organizaciones que alinean sus decisiones y operaciones con su prop\u00f3sito no solo fortalecen su reputaci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n construyen una relaci\u00f3n de confianza m\u00e1s s\u00f3lida y duradera con sus stakeholders.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/proposito-corporativo-de-la-ambicion-a-la-accion\/b51ae4ef-f925-828c-8bb4-60bebdc245b8"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CALENDARIO ADVIENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Por cuarto a\u00f1o consecutivo @Damm lanza un Calendario de Adviento a medida para los amantes de la cerveza. Quedan cada vez menos d\u00edas para descubrir las sorpresas que esconde.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-11-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SPEAKER EN CONFERENCIA ANUAL CORPORATE EXCELLENCE (POST EVENTO CON FOTOS)",
        "informacion":"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/corporate-excellence-centre-for-reputation-leadership_quedan-13-d%C3%ADas-para-la-conferencia-activity-7260583547504091137-Kjkv?utm_source=share&utm_medium=member_desktop",
        "segmento":null,
        "copy":"Que una empresa llegue a ser centenaria es extremadamente dif\u00edcil. Factores como el producto, el sector o el liderazgo influyen en este logro. Entre ellos, la construcci\u00f3n de una reputaci\u00f3n s\u00f3lida es un activo esencial para estas compa\u00f1\u00edas. A las puertas de nuestro 150 aniversario, me siento orgulloso de pertenecer a una compa\u00f1\u00eda como Damm, que a lo largo de casi 150 a\u00f1os ha logrado construir y mantener una imagen alineada con su prop\u00f3sito y actividad, y ha sabido generar alianzas duraderas.\n\nHa sido un placer aportar mi perspectiva junto con @Jos\u00e9 Guerra, @Mar\u00eda Such, Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez-Campo y @Saida Garcia, sobre c\u00f3mo las empresas pueden llegar a convertirse en compa\u00f1\u00edas centenarias en el marco de la Conferencia Anual de @Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership.\n\nGracias a la organizaci\u00f3n y a las personas asistentes por vuestro inter\u00e9s.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"125 ANIVERSARI BAR\u00c7A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con esta edici\u00f3n limitada de Estrella @Damm celebramos el 125 aniversario del @FC Barcelona, y seguimos consolidando esta fuerte relaci\u00f3n entre dos entidades centenarias, que forman parte de la identidad de nuestra ciudad. \nTenim un nom, el sap tothom! \ud83d\ude4c",
        "link":"RESHARE DEL CORPO QUE PUBLIQUEM AVUI"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RITUALES DEL CONSUMIDOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \"Aprovechando el poder de los rituales: Donde el marketing se encuentra con el significado\" de @WARC y @MSQ revelan que m\u00e1s del 70% de los consumidores incorporan marcas en sus rituales.\nAl entender y participar en estos rituales, las marcas pueden construir relaciones m\u00e1s profundas y aut\u00e9nticas con sus p\u00fablicos. Este enfoque no solo refuerza el v\u00ednculo, sino que tambi\u00e9n a\u00f1ade significado a las interacciones cotidianas, haciendo que la marca sea parte integral de la vida de las personas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/marcas-rituales-consumidores-encuentro-marketing-significado"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTENIDO ADYACENTE EN PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Analizar el comportamiento de los usuarios en las plataformas sociales es fundamental para tomar decisiones informadas y hacer inversiones en publicidad m\u00e1s efectivas. Seg\u00fan @Integral Ad Science, las probabilidades de conversi\u00f3n de publicidad en redes sociales aumentan cuando esta est\u00e1 relacionada con el contenido que est\u00e1 visualizando el usuario. Y no solo eso, sino que tambi\u00e9n se observa una predisposici\u00f3n del p\u00fablico a recordar m\u00e1s el impacto de marca. Parece, pues, fundamental para las marcas apostar por entornos apropiados para mostrar sus anuncios y mejorar el rendimiento de sus inversiones.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/contenido-adyacente-en-publicidad-social-media-clave-en-conversion\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REVOLUTIONS IN MKT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @MarketingWeek article talks about B2B, EBI and AI as the 3 revolutions that are converging in the marketing world, and suggests some ideas for capitalising on the changes. Although in some respects it is a bit of a blunt view, I think it's good material to think about some of the challenges we are already facing.",
        "link":"https:\/\/www.marketingweek.com\/revolutions-converging-good-marketers\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"THE FUTURE OF STRATEGY 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del informe \u201cThe Future of Strategy 2024\u201d de @Warc revelan tanto los desaf\u00edos como las tendencias clave en el sector. Entre los principales retos se destacan la falta de una visi\u00f3n estrat\u00e9gica global, la subestimaci\u00f3n del valor de la estrategia y la brecha de competencias. Por otro lado, entre las oportunidades emergen la adopci\u00f3n de un enfoque integral que abarque todos los aspectos de la marca, un mayor conocimiento del consumidor y el desarrollo de estrategias ajustadas a la realidad.\nOtro de los aspectos que encontr\u00e9 m\u00e1s interesantes en el estudio es su an\u00e1lisis sobre el impacto de la inteligencia artificial en nuestra disciplina, donde destaca que los estrategas deben encontrar su valor en aquellos espacios donde la IA a\u00fan no puede reemplazarlos.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/estado-estrategia-publicidad-oportunidades-desafios-warc"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CLIENTES POTENCIALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado cada vez m\u00e1s competitivo, es fundamental que las campa\u00f1as de marketing se centren en los clientes potenciales. Personalizar nuestras estrategias y dirigirnos a audiencias espec\u00edficas nos permite construir relaciones m\u00e1s aut\u00e9nticas y relevantes. Este enfoque no solo mejora la efectividad de nuestras acciones, sino que tambi\u00e9n aumenta la satisfacci\u00f3n del cliente. Como menciona un reciente art\u00edculo de @ IPMark, entender y satisfacer las necesidades de nuestros clientes es clave para destacar y lograr un crecimiento sostenible.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/las-campanas-marketing-enfocadas-en-los-clientes-potenciales-una-herramienta-de-exito\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AUTENTICIDAD VS. SEGMENTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's marketing landscape, it\u2019s essential to move beyond performative segmentation and embrace authenticity. Understanding the multifaceted nature of consumers enables brands to connect with their audiences on deeper levels. While segmentation is a powerful tool, it only works if we genuinely meet the needs and values of each group. \nBy utilizing clustering techniques and aligning our messaging with our company\u2019s real strengths and values, we can avoid superficial \u201calignment\u201d that customers will see right through. As highlighted in a recent article from @Martech, we are encouraged to rethink our strategies and prioritize authentic connections that truly resonate.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/how-to-move-beyond-performative-segmentation-and-embrace-authenticity\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-11-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CALENDARIO ADVIENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Como ya es tradici\u00f3n, volvemos con el Calendario de Adviento de @Damm, una edici\u00f3n limitada con 24 obsequios para disfrutar de la cuenta para las fiestas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRIVATIZACI\u00d3N DE INVESTIGACI\u00d3N EN IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La privatizaci\u00f3n acelerada de la investigaci\u00f3n en inteligencia artificial plantea grandes retos para el acceso abierto al conocimiento y la innovaci\u00f3n. Como destaca este art\u00edculo de @Retina Tendencias, el creciente control de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas sobre estos avances podr\u00eda limitar el impacto social positivo de la IA.\nPor eso coincido con la perspectiva del art\u00edculo sobre la importancia de buscar un equilibrio entre la inversi\u00f3n privada y la colaboraci\u00f3n abierta, para garantizar que los beneficios de esta tecnolog\u00eda transformadora est\u00e9n al servicio de cuestiones de inter\u00e9s p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/la-fulminante-privatizacion-de-la-investigacion-en-inteligencia-artificial\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DATA EQUITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's context, where more and more decisions affecting people are made based on data, it is imperative to advocate for data equity. It is a practice that favours the achievement of fairer and more beneficial outcomes for all individuals and groups.\nI recommend reading the @World Economic Forum Whitepaper which proposes a definition of data equity and a research framework for implementing it within organisations.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/publications\/advancing-data-equity-an-action-oriented-framework\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"@Gartner has identified the 10 strategic technology trends that will transform the business landscape in 2025. Some of the most notable include agentic AI, post-quantum cryptography, hybrid computing or energy-efficient computing. These trends will not only boost productivity and innovation but also address critical security and sustainability challenges.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"STRAWBERRY PROGRAM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The advancement of #AI is reaching new dimensions, as demonstrated by OpenAI's new \"Strawberry\" program, which is capable of reasoning and could potentially deceive humans. These developments bring great opportunities but also raise significant ethical challenges. The question is not just how AI can enhance our lives, but how we can ensure its use is responsible and aligned with our values.",
        "link":"https:\/\/theconversation.com\/openais-strawberry-program-is-reportedly-capable-of-reasoning-it-might-be-able-to-deceive-humans-239748"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SYNTHETIC DATA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Synthetic #data is gaining traction because it allows companies to obtain data much faster and at a significantly lower cost. These datasets offer a way to bypass privacy concerns and access limitations with real-world data. However, as this @TechCrunch article highlights, synthetic data also brings challenges, especially when it comes to ensuring data quality and avoiding the introduction of biases. As we embrace the benefits, we must also be mindful of these potential risks.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2024\/10\/13\/the-promise-and-perils-of-synthetic-data\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CORPORATE INTEGRITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"As AI continues to evolve, corporate integrity will play a crucial role in shaping its future regulation. The @World Economic Forum points out that as organizations increasingly adopt #AI technologies, they must ensure transparency, accountability, and fairness in their use. While AI holds great potential, its ethical management is key to building trust and ensuring long-term success. Striking the right balance between innovation and responsible practices is not just a regulatory requirement but a corporate responsibility.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/10\/corporate-integrity-future-ai-regulation\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-11-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BENEFITS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Employers are stepping up their game when it comes to benefits, coming up with creative solutions that go beyond standard packages and demonstrate a deeper understanding of employees' evolving needs. Providing benefits that resonate with personal lives builds trust and long-term engagement.",
        "link":"https:\/\/www.worklife.news\/culture\/from-tinder-leave-to-pet-insurance-employers-get-creative-with-benefits\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMO FAVORECER ADOPCI\u00d3N DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A medida que la adopci\u00f3n de la IA se acelera, construir la confianza de los empleados se vuelve m\u00e1s importante que nunca. La transparencia y la comunicaci\u00f3n clara son clave para asegurar que la IA se perciba como una herramienta que potencia las habilidades, y no como una amenaza. En mi experiencia, fomentar una cultura de apertura y colaboraci\u00f3n es esencial al introducir nuevas tecnolog\u00edas. Se trata de mostrar c\u00f3mo la IA puede mejorar, no reemplazar, el valor que las personas aportan.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYEE RETENTION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Getting recognition right is crucial for building employee loyalty. It\u2019s not just about praising good work, but doing it in a timely and authentic way. In my experience, sincere and well-directed recognition boosts engagement and motivation, helping to create a work environment where people feel valued and connected to the company\u2019s mission.",
        "link":"https:\/\/www.gallup.com\/workplace\/650174\/employee-retention-depends-getting-recognition-right.aspx"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTRATACI\u00d3N BASADA EN EL POTENCIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La contrataci\u00f3n basada en el potencial no se trata solo de encontrar talento, sino de identificar los rasgos de personalidad, la capacidad de aprendizaje y el deseo de crecer de cada candidato o candidata. Porque, como destaca este art\u00edculo de @Forbes, las habilidades t\u00e9cnicas pueden entrenarse, pero la actitud y la capacidad de adaptaci\u00f3n son dif\u00edciles de ense\u00f1ar. En mi experiencia, apostar por el potencial permite formar equipos m\u00e1s flexibles y resilientes, preparados para los desaf\u00edos futuros.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/liderazgo\/tres-verdades-secretas-sobre-contratacion-basada-potencial-n60564"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERVEZA ESPECIAL NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Como ya es tradici\u00f3n, estas fiestas brindaremos con la Cerveza de Navidad de @ Damm \ud83c\udf84\nUna costumbre que empezaron nuestros maestros cerveceros en los a\u00f1os 50, que para estas fechas elaboraban una cerveza especial para compartir entre el equipo y regalar a sus familiares y amistades cercanas.\nNuestra Cerveza de Navidad destaca por su color roble, la intensidad del sabor y el aroma afrutado. Un sabor que marida con las comidas m\u00e1s t\u00edpicas de las fiestas y la convierte en la mejor compa\u00f1era en nuestra mesa. \u00a1Salud! \ud83c\udf7b\n\n\ud83d\udd17 https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estas-fiestas-brinda-con-la-cerveza-de-navidad-de-damm",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estas-fiestas-brinda-con-la-cerveza-de-navidad-de-damm"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ACUERDO NESTL\u00c9 - NESTEA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A partir de 2025, Nestea ser\u00e1 producido, comercializado y distribuido en Espa\u00f1a por @Damm, gracias a un acuerdo con @Nestl\u00e9.\n\nElaboraremos todos los sabores y formatos de esta bebida en nuestra planta de refrescos en Salem (Valencia), fortaleciendo nuestro portafolio de marcas l\u00edderes y manteniendo nuestro compromiso con la calidad que se refleja en cada uno de nuestros productos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREMIS DE FOMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Fundaci\u00f3n @Damm ha sido galardonada con el premio Carles Ferrer Salat en la categor\u00eda de \u2018Responsabilidad Social\u2019 en los XVII Premis i Medalles d\u2019Honor Foment del Treball, que anualmente entrega @Foment del Treball Nacional. \nRamon Agenjo, patrono-director de la Fundaci\u00f3n Damm, ha recogido este premio, que reconoce a la entidad por su contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa e igualitaria a trav\u00e9s de actividades de mecenazgo y filantrop\u00eda en los tejidos deportivos, sociales y culturales del pa\u00eds.\n\u00a1Enhorabuena a la Fundaci\u00f3n por sus m\u00e1s de 20 a\u00f1os de labor!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CARTAS SOLIDARIAS DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udc8c \ud83c\udf84El equipo de @Damm se ha sumado a la iniciativa 'Cartas Solidarias de Navidad' en el marco del plan de voluntariado #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE y ha hecho posible que 275 personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad o de soledad no deseada reciban un regalo estas fiestas.\n\nLos y las participantes en Catalunya, Madrid, M\u00e1laga, Murcia, Valencia y Portugal recibieron cartas escritas por personas atendidas en distintas entidades locales. En esas cartas expresaban sus deseos para estas fiestas y los colaboradores y colaboradoras de Damm se han encargado de hacerlos realidad.\n\nEste a\u00f1o, adem\u00e1s, parte de los regalos se han destinado a las personas afectadas por la DANA a trav\u00e9s de la @Cruz Roja en Valencia.\n\nhttps:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/damm-recibe-las-fiestas-con-una-nueva-edicion-de-cartas-solidarias-de-navidad",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICITACI\u00d3N NAVIDE\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felices fiestas! \ud83c\udf84\ud83c\udf7b\n\nTodo el equipo de @Damm queremos compartiros nuestros mejores deseos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICITACI\u00d3N FIN A\u00d1O",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Brindamos por un feliz 2025! \ud83c\udf7b\ud83d\udcab",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIO MUNDIAL 2025",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La FIFA enfrenta un desaf\u00edo considerable con el Mundial de Clubes 2025: atraer patrocinadores y definir sedes para un evento de esta magnitud no est\u00e1 siendo f\u00e1cil. Aunque la expansi\u00f3n a 32 equipos ofrece una visibilidad global, muchas marcas y patrocinadores parecen mostrarse cautelosos.\nEntre las razones destaca la saturaci\u00f3n del calendario deportivo que est\u00e1 dispersando la inversi\u00f3n publicitaria. A medida que el reloj avanza hacia julio de 2025, veremos c\u00f3mo la FIFA responde a este reto para asegurar la viabilidad del torneo.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/39\/214366\/mundial-clubes-fifa-para-2025-seduce-marcas-patrocinadores"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FESTIVAL JAZZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Patrocinar el Festival de Jazz de Barcelona a trav\u00e9s de Voll-@Damm es una oportunidad para contribuir al pulso cultural de nuestra ciudad y conectar con un p\u00fablico apasionado por la m\u00fasica. Este festival no solo fortalece el v\u00ednculo de Voll-Damm con Barcelona, sino que tambi\u00e9n permite apoyar a artistas y espacios que llenan de vida y creatividad cada rinc\u00f3n de nuestra comunidad.\nPara nosotros, es un orgullo que Voll-Damm forme parte de un evento tan emblem\u00e1tico, que proyecta el talento y la identidad cultural de Barcelona al mundo entero.",
        "link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GY2Sxlh0BYU&t=1s"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Brindo (con una @ Damm) por una muy Feliz Navidad y un pr\u00f3spero 2025 \ud83c\udf7b\ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ENTREVISTA SERGI P\u00c9REZ",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta entrevista a Sergi P\u00e9rez, responsable de patrocinios de @Damm, realizada en el marco del foro \u201cEl legado de los eventos deportivos en Catalu\u00f1a\u201d, organizado por @Johan Cruyff Institute, muestra un poco del detr\u00e1s de escena de lo que hacemos en @Damm. \nOs dejo el enlace",
        "link":"https:\/\/johancruyffinstitute.com\/es\/blog-es\/el-futuro-de-las-estrategias-de-patrocinio-deportivo\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PATROCINIOS DEPORTIVOS LOCALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los patrocinios deportivos locales y regionales cuentan con beneficios particulares que estrategias menos localizadas no pueden ofrecer, como un mayor nivel de engagement. Adem\u00e1s, lejos de tener un alcance limitado, su resonancia puede trascender m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras locales.\nEste art\u00edculo aborda algunas de las principales ventajas de estas estrategias.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/punto-de-vista\/la-columna\/patrocinios-deportivos-locales-impulsan-engagement"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTOS CULTURALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El patrocinio de eventos culturales es una manera que tienen las marcas de acercarse a sus p\u00fablicos con el diferencial, respecto del patrocinio de otro tipo de eventos, de que estos tienen percepci\u00f3n de ser algo valioso, elevado y que crea vivencias \u00fanicas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONECTAR NATURALEZA, CLIMA Y ECONOM\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El art\u00edculo del @Foro Econ\u00f3mico Mundial resalta la dependencia de las empresas de sistemas naturales sanos para asegurar su viabilidad a largo plazo. Actualmente, decenas de miles de millones de d\u00f3lares en generaci\u00f3n de valor econ\u00f3mico est\u00e1n en riesgo debido a la p\u00e9rdida de la naturaleza. Esta situaci\u00f3n pone de manifiesto la necesidad de adoptar enfoques sostenibles que integren la econom\u00eda con la salud del medio ambiente, una visi\u00f3n que no solo es necesaria, sino tambi\u00e9n estrat\u00e9gica para crear un valor duradero.",
        "link":"https:\/\/es.weforum.org\/agenda\/2024\/10\/conectar-naturaleza-clima-y-economia-para-crear-soluciones-globales-de-sostenibilidad\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CASH FLOW MANAGEMENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's fast-paced business world, effective cash flow management has never been more essential. The article discusses a modern approach that integrates strategic foresight with advanced technology, allowing companies to navigate financial challenges more effectively. It emphasizes the need for accurate forecasting and real-time insights to make informed decisions that align with long-term objectives. As organizations embrace these innovative practices, they not only enhance their operational resilience but also position themselves for sustainable growth.\nIn my view, investing in robust cash flow management strategies is not just a financial necessity; it\u2019s a strategic advantage that can differentiate a company in a competitive landscape.",
        "link":"https:\/\/www.cfo.com\/news\/a-modern-approach-to-cash-flow-management-Aaron-Levine-Prophix-strategy\/729072\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TRANSFORMACI\u00d3N FINANCIERA SOSTENIBLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @El Espa\u00f1ol explora c\u00f3mo los factores ambientales, sociales y de gobernanza (ESG) est\u00e1n generando cambios significativos en la toma de decisiones de los inversores y en las estrategias corporativas. Cada vez queda m\u00e1s claro que adoptar enfoques sostenibles conlleva beneficios financieros reales. Por ejemplo, las empresas que no logren reducir sus emisiones de manera efectiva se enfrentar\u00e1n a mayores costes financieros, lo que afectar\u00e1 su competitividad. En este contexto, las estrategias ESG no solo ayudan a mitigar riesgos, sino que tambi\u00e9n demuestran ser rentables a largo plazo.",
        "link":"https:\/\/www.elespanol.com\/invertia\/opinion\/20240924\/transformacion-financiera-sostenible\/888281166_12.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Os deseo todo lo mejor en estas fiestas  \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-13",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE ACUERDO NESTL\u00c9-NESTEA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm seguimos alcanzando nuevos hitos. En 2025, gracias a un acuerdo con @Nestl\u00e9, asumiremos la producci\u00f3n de Nestea en nuestra planta de Salem y su comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n en Espa\u00f1a, Portugal, Andorra y Gibraltar. Se acerca un nuevo a\u00f1o, con nuevas oportunidades.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SMEs",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"SMEs make up 90% of the world's businesses, employ 70% of the global workforce and contribute to 50% of global GDP. However, a recent study by the IBM Institute for Business Value, in collaboration with the Banking Industry Architecture Network (BIAN) and the SME Finance Forum, has shown that there is a marked gap between the service provided by financial institutions and the current needs and expectations of SMEs.\n\nTranslated with DeepL.com (free version)",
        "link":"https:\/\/the-cfo.io\/2024\/10\/01\/are-smes-reshaping-the-financial-landscape-more-than-first-thought\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ABORDAJE INTEGRAL DEL BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Coincido con la perspectiva de este art\u00edculo de @ Revista Empresarial & Laboral, que menciona que abordar la salud integral en el entorno laboral no es solo una cuesti\u00f3n de compromiso social, sino una apuesta por por crear una cultura empresarial m\u00e1s resiliente y productiva.\n\nEn @Damm tenemos claro que los programas de bienestar corporativo traen beneficios tanto para la compa\u00f1\u00eda como para las personas. Por eso impulsamos iniciativas como el Plan Saludable, para fomentar los buenos h\u00e1bitos entre los colaboradores y las colaboradoras, o programas de formaci\u00f3n para contribuir al desarrollo profesional del equipo, entre otras.",
        "link":"https:\/\/revistaempresarial.com\/gestion-humana\/la-buena-salud-mental-aumenta-la-productividad\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERRERET (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es muy emocionante ver los frutos de las iniciativas que se enmarcan dentro del plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad de @Damm, a trav\u00e9s del cual colaboramos activamente con distintas entidades para la conservaci\u00f3n de especies y ecosistemas vinculados a nuestro territorio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FELICIDAD LABORAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo plantea una perspectiva interesante sobre los factores que influyen en la felicidad del talento de las empresas. M\u00e1s all\u00e1 de la flexibilidad h\u00edbrida, que sigue siendo relevante, el compromiso promovido desde el departamento de personas se perfila como el verdadero motor del bienestar en las organizaciones. Implementar iniciativas de bienestar y ofrecer espacios para la participaci\u00f3n activa no solo mejora el ambiente laboral, sino que tambi\u00e9n fortalece el v\u00ednculo entre los equipos y la empresa.",
        "link":"https:\/\/factorhuma.org\/es\/contenidos\/noticias\/16088-why-employee-happiness-is-starting-to-hinge-more-on-hr-fostered-engagement-than-hybrid-flexibility-porque-la-felicidad-laboral-empieza-a-depender-mas-del-compromiso-fomentado-desde-rrhh-que-de-la-flexibilidad-hibrida"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"\u00cdNDICE DE LA RELACI\u00d3N CON EL TRABAJO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La segunda edici\u00f3n del \u00cdndice sobre la Relaci\u00f3n con el Trabajo de HP revela que tres de cada cinco trabajadores en Espa\u00f1a ya utilizan la inteligencia artificial en su d\u00eda a d\u00eda. M\u00e1s all\u00e1 de ser simplemente una herramienta para aumentar la productividad, el estudio destaca que quienes integran la IA en su trabajo reportan niveles de satisfacci\u00f3n significativamente m\u00e1s altos en comparaci\u00f3n con aquellos perfiles que no la utilizan. Por ello, es fundamental reforzar el compromiso con la capacitaci\u00f3n en estas nuevas tecnolog\u00edas, una asignatura que, en muchos casos, a\u00fan est\u00e1 pendiente.",
        "link":"https:\/\/factorhumano.es\/tres-de-cada-cinco-trabajadores-espanoles-ya-utilizan-la-ia-estudio-de-hp\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA EMPLEADORA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Reforzar la marca empleadora en una empresa tiene beneficios tangibles en cuanto a la atracci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n del talento, por eso es clave trabajar en este aspecto. Es interesante y coincido plenamente con la perspectiva que plantea este art\u00edculo sobre la gesti\u00f3n descentralizada de la marca empleadora, desde la cual los colaboradores pueden actuar como embajadores, adoptando un rol clave al momento de reforzar la autenticidad y ampliar el alcance de la marca.",
        "link":"https:\/\/lanotaeconomica.com.co\/movidas-empresarial\/el-75-de-quienes-buscan-trabajo-evaluan-la-marca-empleadora-antes-de-aplicar-a-un-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CARTAS SOLIDARIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es emocionante ver c\u00f3mo crece cada a\u00f1o esta iniciativa que refleja el esp\u00edritu solidario de las personas que forman parte de @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felices fiestas! Brindo por un 2025 de muchos aprendizajes  \ud83d\udcab\ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA Y FORMACI\u00d3N DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de la inteligencia artificial en los programas de formaci\u00f3n corporativa puede contribuir a dise\u00f1ar procesos m\u00e1s eficientes y atractivos para las personas, como se\u00f1ala este art\u00edculo de @Fundaci\u00f3 Factor Hum\u00e0.\nEstar al d\u00eda con las nuevas herramientas tecnol\u00f3gicas es clave para los responsables de los departamentos de personas, ya que nos permite evaluar cu\u00e1les se ajustan mejor a las necesidades de nuestras organizaciones y c\u00f3mo integrarlas para maximizar su impacto.",
        "link":"https:\/\/factorhuma.org\/es\/contenidos\/noticias\/16086-how-ai-could-transform-the-way-training-is-delivered-at-work-como-la-ia-puede-transformar-el-modo-en-el-que-se-imparte-la-formacion-en-el-trabajo"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROPUESTA DE VALOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ Observatorio de Recursos Humanos reflexiona sobre la importancia de que la propuesta de valor al empleado est\u00e9 acompa\u00f1ada de una s\u00f3lida propuesta de valor del puesto. Equilibrar ambas propuestas es esencial para atraer y fidelizar el talento, construyendo una experiencia laboral coherente y enriquecedora desde todos los \u00e1ngulos.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh\/la-propuesta-de-valor-al-empleado-se-queda-coja-sin-la-propuesta-de-valor-del-puesto.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GESTI\u00d3N DE CRISIS REPUTACIONALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un contexto donde la informaci\u00f3n fluye a una velocidad sin precedentes, la gesti\u00f3n de crisis reputacionales es m\u00e1s crucial que nunca. La transparencia, la rapidez y la anticipaci\u00f3n son tres factores fundamentales para salvaguardar un intangible tan importante como lo es la confianza del p\u00fablico.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-10-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"APERTURA CIUDAD DEPORTIVA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Liderar la comunicaci\u00f3n de una empresa como Damm es un orgullo; una compa\u00f1\u00eda en el que el compromiso con el territorio forma parte de su prop\u00f3sito. La inauguraci\u00f3n de la Ciudad Deportiva Damm y los 70 a\u00f1os del CF Damm son una muestra de ello.\nLa jornada de ayer fue muy especial para todo el departamento de comunicaci\u00f3n con la realizaci\u00f3n de un gran evento en el que reunimos a 500 figuras referentes en el mundo empresarial, cultural y deportivo. Y en la que la historia y los jugadores y jugadoras fueron los aut\u00e9nticos protagonistas, creando algunos de los momentos m\u00e1s emotivos de la inauguraci\u00f3n.\nMuchas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1aron en este d\u00eda tan especial para el departamento, la Fundaci\u00f3n y para la empresa. \u00a1Visca la Damm!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n de marca es un activo estrat\u00e9gico que se construye cada d\u00eda, y la confianza es el cimiento sobre el que se apoya. Este art\u00edculo de @ Marketing Directo destaca algunas claves fundamentales para fortalecerla en el contexto actual, marcado por un gran dinamismo y dominado por las redes sociales y medios digitales. \nMi experiencia me ha ense\u00f1ado que no se trata solo de transmitir un mensaje alineado con los valores de la marca, sino de conectar genuinamente con las personas que la respaldan. En un entorno tan cambiante, es ese v\u00ednculo de confianza el que realmente marca la diferencia.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/claves-reputacion-marca"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARCA PERSONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desarrollar una marca personal dentro de una corporaci\u00f3n puede ser un factor decisivo para el \u00e9xito profesional y empresarial. Este art\u00edculo de @ Forbes Argentina subraya c\u00f3mo los valores individuales y la autenticidad contribuyen a fortalecer la imagen de la organizaci\u00f3n. \nDesde mi punto de vista, cuando cada colaborador aporta su propio valor y prop\u00f3sito, la cultura corporativa se transforma en un verdadero activo estrat\u00e9gico. Las empresas que impulsan este crecimiento no solo enriquecen sus equipos, sino que tambi\u00e9n ganan en solidez y conexi\u00f3n con su audiencia.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/liderazgo\/marca-personal-dentro-corporaciones-activo-estrategico-exito-empresarial-n60908"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El prop\u00f3sito corporativo no puede quedarse solo en palabras; necesita traducirse en acciones concretas. Este art\u00edculo de @ Corporate Excellence destaca la importancia de pasar de la ambici\u00f3n a la implementaci\u00f3n real del prop\u00f3sito, abordando los retos que muchas empresas enfrentan para lograrlo. En un entorno donde la autenticidad es cada vez m\u00e1s valorada, las organizaciones que alinean sus decisiones y operaciones con su prop\u00f3sito no solo fortalecen su reputaci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n construyen una relaci\u00f3n de confianza m\u00e1s s\u00f3lida y duradera con sus stakeholders.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/proposito-corporativo-de-la-ambicion-a-la-accion\/b51ae4ef-f925-828c-8bb4-60bebdc245b8"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Feliz Navidad! Os deseo que pas\u00e9is unas felices fiestas acompa\u00f1ados de vuestros seres queridos \ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CERVEZA DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya van doce a\u00f1os consecutivos que en @Damm lanzamos nuestra tradicional Cerveza de Navidad, una de mis tradiciones favoritas de las fiestas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA E INTANGIBLES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La inteligencia artificial se est\u00e1 posicionando como una herramienta valiosa para medir y gestionar los impactos de los activos intangibles, esenciales para cualquier organizaci\u00f3n. Sin embargo, este avance trae consigo grandes desaf\u00edos: desde la creaci\u00f3n de normativas claras hasta su aplicaci\u00f3n \u00e9tica y responsable.\nComo profesionales, debemos abordar esta evoluci\u00f3n desde una doble perspectiva: aprovechar el potencial de la IA como apoyo estrat\u00e9gico, sin perder de vista que la decisi\u00f3n final siempre debe tener el sello humano.",
        "link":"https:\/\/ethic.es\/2024\/10\/la-ia-impacta-de-lleno-en-la-medicion-de-la-confianza-y-la-reputacion\/?utm_source=Comunicaciones+Corporate+Excellence&utm_campaign=b1650ef686"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FACT CHECKING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Artificial intelligence is pushing the boundaries of fact-checking, offering new ways to combat fake news and verify information at scale. However, as @TNW points out, we\u2019re not there yet. Challenges like understanding context and addressing algorithmic bias remind us that AI is still a work in progress.\nFor communication professionals, the future of fact-checking lies in balancing AI\u2019s speed and scalability with human critical thinking and ethical oversight.",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/how-close-are-we-to-an-accurate-ai-fake-news-detector"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME INTANGIBLES COTEC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del informe La econom\u00eda intangible en Espa\u00f1a de la @Fundaci\u00f3n Cotec para la Innovaci\u00f3n y el @vie - Instituto Valenciano de Investigaciones Econ\u00f3micas demuestran que Espa\u00f1a ha logrado la mayor tasa de crecimiento en este \u00e1mbito desde el comienzo de las mediciones en 1995, habiendo triplicado su stock de capital intangible desde ese a\u00f1o.\nSin embargo, a nuestro pa\u00eds a\u00fan le queda mucho margen de crecimiento en este aspecto, y tambi\u00e9n es necesario atender a la necesidad de descentralizar la inversi\u00f3n en t\u00e9rminos territoriales y sectoriales.",
        "link":"PDF: https:\/\/cotec.es\/informes\/informe-economia-intangible-2024\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"125 ANIVERSARI BAR\u00c7A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con esta edici\u00f3n limitada de Estrella @Damm celebramos el 125 aniversario del @FC Barcelona, y seguimos consolidando esta fuerte relaci\u00f3n entre dos entidades centenarias, que forman parte de la identidad de nuestra ciudad. \nTenim un nom, el sap tothom! \ud83d\ude4c",
        "link":"RESHARE DEL CORPO QUE PUBLIQUEM AVUI"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RITUALES DEL CONSUMIDOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \"Aprovechando el poder de los rituales: Donde el marketing se encuentra con el significado\" de @WARC y @MSQ revelan que m\u00e1s del 70% de los consumidores incorporan marcas en sus rituales.\nAl entender y participar en estos rituales, las marcas pueden construir relaciones m\u00e1s profundas y aut\u00e9nticas con sus p\u00fablicos. Este enfoque no solo refuerza el v\u00ednculo, sino que tambi\u00e9n a\u00f1ade significado a las interacciones cotidianas, haciendo que la marca sea parte integral de la vida de las personas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/marcas-rituales-consumidores-encuentro-marketing-significado"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTENIDO ADYACENTE EN PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Analizar el comportamiento de los usuarios en las plataformas sociales es fundamental para tomar decisiones informadas y hacer inversiones en publicidad m\u00e1s efectivas. Seg\u00fan @Integral Ad Science, las probabilidades de conversi\u00f3n de publicidad en redes sociales aumentan cuando esta est\u00e1 relacionada con el contenido que est\u00e1 visualizando el usuario. Y no solo eso, sino que tambi\u00e9n se observa una predisposici\u00f3n del p\u00fablico a recordar m\u00e1s el impacto de marca. Parece, pues, fundamental para las marcas apostar por entornos apropiados para mostrar sus anuncios y mejorar el rendimiento de sus inversiones.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/contenido-adyacente-en-publicidad-social-media-clave-en-conversion\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"REVOLUTIONS IN MKT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @MarketingWeek article talks about B2B, EBI and AI as the 3 revolutions that are converging in the marketing world, and suggests some ideas for capitalising on the changes. Although in some respects it is a bit of a blunt view, I think it's good material to think about some of the challenges we are already facing.",
        "link":"https:\/\/www.marketingweek.com\/revolutions-converging-good-marketers\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"THE FUTURE OF STRATEGY 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del informe \u201cThe Future of Strategy 2024\u201d de @Warc revelan tanto los desaf\u00edos como las tendencias clave en el sector. Entre los principales retos se destacan la falta de una visi\u00f3n estrat\u00e9gica global, la subestimaci\u00f3n del valor de la estrategia y la brecha de competencias. Por otro lado, entre las oportunidades emergen la adopci\u00f3n de un enfoque integral que abarque todos los aspectos de la marca, un mayor conocimiento del consumidor y el desarrollo de estrategias ajustadas a la realidad.\nOtro de los aspectos que encontr\u00e9 m\u00e1s interesantes en el estudio es su an\u00e1lisis sobre el impacto de la inteligencia artificial en nuestra disciplina, donde destaca que los estrategas deben encontrar su valor en aquellos espacios donde la IA a\u00fan no puede reemplazarlos.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/estado-estrategia-publicidad-oportunidades-desafios-warc"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CLIENTES POTENCIALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado cada vez m\u00e1s competitivo, es fundamental que las campa\u00f1as de marketing se centren en los clientes potenciales. Personalizar nuestras estrategias y dirigirnos a audiencias espec\u00edficas nos permite construir relaciones m\u00e1s aut\u00e9nticas y relevantes. Este enfoque no solo mejora la efectividad de nuestras acciones, sino que tambi\u00e9n aumenta la satisfacci\u00f3n del cliente. Como menciona un reciente art\u00edculo de @ IPMark, entender y satisfacer las necesidades de nuestros clientes es clave para destacar y lograr un crecimiento sostenible.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/las-campanas-marketing-enfocadas-en-los-clientes-potenciales-una-herramienta-de-exito\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AUTENTICIDAD VS. SEGMENTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's marketing landscape, it\u2019s essential to move beyond performative segmentation and embrace authenticity. Understanding the multifaceted nature of consumers enables brands to connect with their audiences on deeper levels. While segmentation is a powerful tool, it only works if we genuinely meet the needs and values of each group. \nBy utilizing clustering techniques and aligning our messaging with our company\u2019s real strengths and values, we can avoid superficial \u201calignment\u201d that customers will see right through. As highlighted in a recent article from @Martech, we are encouraged to rethink our strategies and prioritize authentic connections that truly resonate.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/how-to-move-beyond-performative-segmentation-and-embrace-authenticity\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bon Nadal I Feliz Navidad I Merry Christmas \ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CERVEZA DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya lleg\u00f3 la Cerveza de Navidad de @Damm para brindar en estas fiestas con los seres queridos. \u00a1Salud! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE NESTEA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nestea se une de Damm. Esta incorporaci\u00f3n es un hito importante que refuerza nuestro compromiso con la innovaci\u00f3n y la calidad en el mercado de bebidas. \n\nEste acuerdo con @Nestl\u00e9 no solo ampl\u00eda nuestro portafolio, sino que tambi\u00e9n nos permite seguir liderando con una marca reconocida y apreciada por los consumidores.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GENERATIONAL LABELS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"To plan marketing campaigns using generational labels as a compass is to ignore that there are other aspects that intersect audiences beyond age. This article discusses three fundamental distinctions that cut across generations - life stage, era and cohort -, highlighting that generational groups are very diverse and are therefore not sufficient to achieve a complete understanding of the market.",
        "link":"https:\/\/martech.org\/why-generational-stereotypes-are-failing-marketers-and-how-to-move-past-labels\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT TRENDS 2025",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este es el momento ideal para revisar informes que adelantan lo que est\u00e1 por venir en el sector el pr\u00f3ximo a\u00f1o. La \u00faltima edici\u00f3n del informe Marketing Trends de @Kantar presenta las 10 tendencias de marketing previstas para 2025.",
        "link":"https:\/\/www.bloomberglinea.com\/latinoamerica\/estas-son-las-10-tendencias-de-marketing-que-marcaran-2025\/?utm_campaign=linea-de-partida&source=piano-newsletter-la&pnespid=6qh_AjhKavkXyPSaoCSvCsyRvR6hUJF0LfGmnfF2oRtmYbp7O9k70rKf5eM2Pmrser1GtBwOSg"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INTEGRACI\u00d3N DE IA EN CADENA DE VALOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La integraci\u00f3n de la IA en la cadena de valor de los medios genera un escenario propicio para que las marcas generen un crecimiento tangible. Seg\u00fan el informe 'The Year of Impact', de @Dentsu, existen algunos temas clave que impulsar\u00e1n la industria, entre los que destaco la b\u00fasqueda de engagement de calidad para asegurar que sus inversiones en medios generen tanto resultados inmediatos como valor de marca a largo plazo.",
        "link":"https:\/\/www.marketingnews.es\/investigacion\/noticia\/1185644031605\/como-la-ia-ha-transformado-la-forma-en-la-que-las-marcas-interactuan-con-los-consumidores.1.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PRIVATIZACI\u00d3N DE INVESTIGACI\u00d3N EN IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La privatizaci\u00f3n acelerada de la investigaci\u00f3n en inteligencia artificial plantea grandes retos para el acceso abierto al conocimiento y la innovaci\u00f3n. Como destaca este art\u00edculo de @Retina Tendencias, el creciente control de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas sobre estos avances podr\u00eda limitar el impacto social positivo de la IA.\nPor eso coincido con la perspectiva del art\u00edculo sobre la importancia de buscar un equilibrio entre la inversi\u00f3n privada y la colaboraci\u00f3n abierta, para garantizar que los beneficios de esta tecnolog\u00eda transformadora est\u00e9n al servicio de cuestiones de inter\u00e9s p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/analisis\/la-fulminante-privatizacion-de-la-investigacion-en-inteligencia-artificial\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DATA EQUITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In today's context, where more and more decisions affecting people are made based on data, it is imperative to advocate for data equity. It is a practice that favours the achievement of fairer and more beneficial outcomes for all individuals and groups.\nI recommend reading the @World Economic Forum Whitepaper which proposes a definition of data equity and a research framework for implementing it within organisations.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/publications\/advancing-data-equity-an-action-oriented-framework\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"@Gartner has identified the 10 strategic technology trends that will transform the business landscape in 2025. Some of the most notable include agentic AI, post-quantum cryptography, hybrid computing or energy-efficient computing. These trends will not only boost productivity and innovation but also address critical security and sustainability challenges.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"STRAWBERRY PROGRAM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The advancement of #AI is reaching new dimensions, as demonstrated by OpenAI's new \"Strawberry\" program, which is capable of reasoning and could potentially deceive humans. These developments bring great opportunities but also raise significant ethical challenges. The question is not just how AI can enhance our lives, but how we can ensure its use is responsible and aligned with our values.",
        "link":"https:\/\/theconversation.com\/openais-strawberry-program-is-reportedly-capable-of-reasoning-it-might-be-able-to-deceive-humans-239748"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SYNTHETIC DATA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Synthetic #data is gaining traction because it allows companies to obtain data much faster and at a significantly lower cost. These datasets offer a way to bypass privacy concerns and access limitations with real-world data. However, as this @TechCrunch article highlights, synthetic data also brings challenges, especially when it comes to ensuring data quality and avoiding the introduction of biases. As we embrace the benefits, we must also be mindful of these potential risks.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2024\/10\/13\/the-promise-and-perils-of-synthetic-data\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CORPORATE INTEGRITY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"As AI continues to evolve, corporate integrity will play a crucial role in shaping its future regulation. The @World Economic Forum points out that as organizations increasingly adopt #AI technologies, they must ensure transparency, accountability, and fairness in their use. While AI holds great potential, its ethical management is key to building trust and ensuring long-term success. Striking the right balance between innovation and responsible practices is not just a regulatory requirement but a corporate responsibility.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2024\/10\/corporate-integrity-future-ai-regulation\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felices fiestas a todos y todas! Disfrutad y descansad estos d\u00edas para empezar 2025 con las pilas bien cargadas \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS DATOS 2025",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Forbes Argentina recoge las tendencias de datos que transformar\u00e1n el modo en el que las empresas recolectan, procesan y extraen los datos en 2025. Quienes estamos en el sector, ya venimos siguiendo algunas de ellas desde hace alg\u00fan tiempo, aunque ahora tendr\u00e1n cada vez m\u00e1s importancia para ofrecer ventajas comparativas a las empresas que puedan implementarlas, respecto de las que no puedan hacerlo.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/innovacion\/las-diez-tendencias-datos-transformaran-empresas-2025-n61996"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"SCIENCE AND TECHNOLOGY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"It is fascinating how the roles between science and technology are evolving. For centuries, science was the driver of technological development, but today that dynamic is reversing.\nThis article from the @World Economic Forum highlights how technology is pushing the boundaries of what is possible in science, opening up new opportunities for knowledge.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/stories\/2024\/11\/science-technology-research-development\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"METAVERSE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"What happened to the metaverse? While in 2021 it generated a lot of expectations, and seemed to be the technology of the future, with infinite applications and great advantages for brands, suddenly that hype faded. \nThis article explains some of the reasons for this interesting and once-unexpected development.",
        "link":"https:\/\/www.adweek.com\/brand-marketing\/infographic-the-rapid-rise-and-fall-of-the-metaverse\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMO FAVORECER ADOPCI\u00d3N DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A medida que la adopci\u00f3n de la IA se acelera, construir la confianza de los empleados se vuelve m\u00e1s importante que nunca. La transparencia y la comunicaci\u00f3n clara son clave para asegurar que la IA se perciba como una herramienta que potencia las habilidades, y no como una amenaza. En mi experiencia, fomentar una cultura de apertura y colaboraci\u00f3n es esencial al introducir nuevas tecnolog\u00edas. Se trata de mostrar c\u00f3mo la IA puede mejorar, no reemplazar, el valor que las personas aportan.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYEE RETENTION",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Getting recognition right is crucial for building employee loyalty. It\u2019s not just about praising good work, but doing it in a timely and authentic way. In my experience, sincere and well-directed recognition boosts engagement and motivation, helping to create a work environment where people feel valued and connected to the company\u2019s mission.",
        "link":"https:\/\/www.gallup.com\/workplace\/650174\/employee-retention-depends-getting-recognition-right.aspx"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTRATACI\u00d3N BASADA EN EL POTENCIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La contrataci\u00f3n basada en el potencial no se trata solo de encontrar talento, sino de identificar los rasgos de personalidad, la capacidad de aprendizaje y el deseo de crecer de cada candidato o candidata. Porque, como destaca este art\u00edculo de @Forbes, las habilidades t\u00e9cnicas pueden entrenarse, pero la actitud y la capacidad de adaptaci\u00f3n son dif\u00edciles de ense\u00f1ar. En mi experiencia, apostar por el potencial permite formar equipos m\u00e1s flexibles y resilientes, preparados para los desaf\u00edos futuros.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/liderazgo\/tres-verdades-secretas-sobre-contratacion-basada-potencial-n60564"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Os deseo unas muy felices fiestas en compa\u00f1\u00eda de vuestros seres queridos  \ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This @Forbes article explores why employer branding often takes a back seat to corporate branding, despite its undeniable benefits. In today\u2019s competitive landscape, companies must understand that employer branding goes beyond being an HR responsibility: it\u2019s a strategic investment that impacts reputation, employee engagement, and sustainable growth.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/councils\/forbescommunicationscouncil\/2024\/10\/17\/why-employer-branding-often-takes-a-back-seat-to-corporate-branding\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVALUACI\u00d3N \u00c9TICA DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de la inteligencia artificial debe estar siempre guiado por una evaluaci\u00f3n \u00e9tica, especialmente si queremos implementarla de manera responsable. Esto es fundamental en todos los \u00e1mbitos, pero adquiere una relevancia especial para quienes trabajamos en la gesti\u00f3n del talento. No podemos ignorar que esta tecnolog\u00eda puede heredar sesgos y errores de los datos que la alimentan. Por ello, debemos emplearla como una herramienta que complemente nuestra labor, nunca como una fuente de verdades absolutas.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/iaigual\/sesgos-privacidad-y-explicabilidad-los-desafios-eticos-que-plantea-la-inteligencia-artificial-en-el-ambito-laboral.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS TALENTO 2025",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Entre las tendencias clave para 2025 en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n del talento, este art\u00edculo de @ Forbes Argentina pone el foco en las personas, bajo la premisa de que, cuanto m\u00e1s avanza la tecnolog\u00eda, m\u00e1s central se vuelve el valor humano. Coincido plenamente con esta perspectiva, porque la verdadera columna vertebral de una organizaci\u00f3n no son los procesos ni las herramientas, sino las personas que la conforman.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/daily-cover\/gestion-personas-tendencias-2025-n61670"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE SALUDO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias a todas las personas que form\u00e1is parte del equipo de @Damm por vuestro compromiso y dedicaci\u00f3n, que hacen posible seguir creciendo cada a\u00f1o.  Que el 2025 nos traiga nuevos logros compartidos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CERVEZA DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya est\u00e1 aqu\u00ed una nueva edici\u00f3n limitada de la Cerveza de Navidad de Damm, un cl\u00e1sico de estas fechas que no puede faltar en las reuniones navide\u00f1as.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2024",
        "perfil":null,
        "fecha":"2024-12-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE ACUERDO NESTL\u00c9-NESTEA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este acuerdo con @Nestl\u00e9 nos permite seguir creciendo y consolidar nuestra posici\u00f3n en el mercado como referentes en el sector de las bebidas. \nQuiero agradecer a todo el equipo de Damm y Nestl\u00e9 por su dedicaci\u00f3n y esfuerzo para hacer posible esta colaboraci\u00f3n. Juntos, estamos abriendo nuevas oportunidades para una marca tan ic\u00f3nica como Nestea.",
        "link":null
    }
]