[
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-01-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REFORESTACI\u00d3N",
        "informacion":"https:\/\/youtu.be\/WzYNztP52PQ",
        "segmento":null,
        "copy":"Colaboradores y colaboradoras de @Damm participan en una nueva acci\u00f3n de reforestaci\u00f3n en el Parc Agrari Can Comas de El Prat de Llobregat (Barcelona).\n \nEn total se plantaron 200 ejemplares de flora aut\u00f3ctona en colaboraci\u00f3n con la @Fundaci\u00f3n Rubricatus. La jornada, que se llev\u00f3 a cabo en el marco del plan de voluntariado de la compa\u00f1\u00eda #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE, estuvo marcada por el trabajo en equipo y la conservaci\u00f3n del entorno natural.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"25\/01\/2023 (mat\u00ed)",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PREMIOS RESPON.CAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestro plan #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE ha recibido el reconocimiento al Programa empresarial de voluntariado en los Premios @Respon.cat, que reconocen las buenas pr\u00e1cticas de empresas, organizaciones y personas.\n@Ricardo Lechuga, director de personas de @Damm, ha recogido este premio, que ha sido posible gracias al compromiso de los colaboradores y colaboradoras de la compa\u00f1\u00eda con la sociedad y el entorno. \n\u00a1Enhorabuena a todo el equipo!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"25\/01\/2022 (tarda)",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CHALLENGE EFICIENCIA LAB",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Nuestra plataforma de innovaci\u00f3n abierta LAB1876 crece!\nEn @Damm damos un paso m\u00e1s en nuestra apuesta por la innovaci\u00f3n para convertir LAB1876, hasta ahora nuestro programa de intraemprendimiento, en una plataforma global de b\u00fasqueda de soluciones disruptivas e innovadoras abierta tambi\u00e9n a corporaciones, universidades y startups.\n\ud83c\udf10 Toda la informaci\u00f3n en www.lab1876.com",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-01-30",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A INGREDIENTES ED",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALU\u00d1A",
        "copy":"Joan Bertrand Mayoral \u00e9s el protagonista de la nova campanya d'#EstrellaDamm. Aquest agricultor pertany a la quarta generaci\u00f3 d'una fam\u00edlia de Lleida dedicada al cultiu d'ordi amb el qual elaborem la nostra cervesa. \"D\u2019aqu\u00ed\" convida a gaudir d'una cervesa de qualitat elaborada amb mat\u00e8ries primeres de proximitat.\n\nPots aconseguir m\u00e9s informaci\u00f3 a www.estrelladamm.cat\n***\nJoan Bertrand Mayoral es el protagonista de la nueva campa\u00f1a de #EstrellaDamm. Este agricultor pertenece a la cuarta generaci\u00f3n de una familia de Lleida dedicada al cultivo de cebada con la que elaboramos nuestra cerveza. \"D\u2019aqu\u00ed\" invita a disfrutar de una cerveza de calidad elaborada con materias primas de proximidad.\n\nPuedes conseguir m\u00e1s informaci\u00f3n en www.estrelladamm.com\n***\nJoan Bertrand Mayoral is the star of the new #EstrellaDamm advertising campaign. Joan is from the fourth generation of a farming family from Lleida who grow the barley we use to make our beer. \u201cD\u2019aqu\u00ed\u201d is an invitation to enjoy a quality beer made with local ingredients.\nLearn more at www.estrelladamm.com\/en\n#Mediterr\u00e1neamente #Mediterr\u00e0niament",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-02-01",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A ETIQUETAS",
        "informacion":null,
        "segmento":"CATALU\u00d1A",
        "copy":"Les ampolles d&#39;#EstrellaDamm estrenen unes etiquetes molt especials, coincidint amb\nla nostra campanya \u201cD\u2019aqu\u00ed\u201d. Hem dissenyat una col\u00b7lecci\u00f3 d&#39;etiquetes basades en\nretalls de not\u00edcies que parlen sobre els ingredients naturals amb els quals s&#39;elabora\nEstrella Damm i en les persones que treballen per a proveir a Damm d&#39;aquestes\nmat\u00e8ries primeres.\nAquesta col\u00b7lecci\u00f3 estar\u00e0 disponible a bars i restaurants catalans durant el mes de\nfebrer.\n\n***\n\nLas botellas de #EstrellaDamm estrenan unas etiquetas muy especiales, coincidiendo\ncon nuestra campa\u00f1a \u201cD\u2019aqu\u00ed\u201d. Hemos dise\u00f1ado una colecci\u00f3n de etiquetas basadas\nen recortes de noticias que hablan sobre los ingredientes naturales con los que se\nelabora Estrella Damm y las personas que trabajan para proveer a Damm de estas\nmaterias primas.\nEsta colecci\u00f3n estar\u00e1 disponible en bares y restaurantes catalanes durante el mes de\nfebrero.\n\n***\nTo coincide with our \u201cD\u2019aqu\u00ed\u201d campaign, bottles of #EstrellaDamm will have very\nspecial labels. We have designed a collection of labels featuring news clippings that\ntalk about the natural ingredients used to make Estrella Damm and the people who\nwork to supply them.\nThis collection will be available in bars and restaurants in Catalonia during February.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2022-01-03",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TENDENCIAS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto actual exige a los l\u00edderes empresariales soluciones solventes para afrontar los retos del a\u00f1o 2023. Comparto algunas de las tendencias empresariales que muy probablemente dominar\u00e1n este a\u00f1o.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2022-01-19",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BANCA EN LA S",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La banca en la sombra o paralela escapa de la regulaci\u00f3n que se aplica a la banca comercial, pero tiene una capacidad de contagio a la econom\u00eda similar. Por eso me parece importante destacar la advertencia de Ben Bernanke, Premio Nobel de Econom\u00eda y presidente de la Reserva Federal de Estados Unidos entre 2006 y 2014.",
        "link":"https:\/\/elperiodicodemexico.com\/nota.php?id=1008306"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-01-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MERCADO DE CAPITALES EUROPEO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Todo parece indicar la uni\u00f3n del mercado de capitales de la Uni\u00f3n Europea se demorar\u00e1 m\u00e1s de lo previsto. Pese a que existe una firme voluntad de tirar el proyecto adelante por parte de los principales actores, algunos contratiempos est\u00e1n retrasando el proceso. \nEsperemos que finalmente se cristalice la iniciativa, que supondr\u00e1 un mayor acceso a la financiaci\u00f3n por parte de peque\u00f1as y medianas empresas, y contribuir\u00e1 consecuentemente a una mejora del tejido productivo europeo.",
        "link":"https:\/\/www.lavanguardia.com\/economia\/20221125\/8621904\/comision-europea-avisa-avances-union-mercados-capitales-ralentizar.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-01-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA Y NATURALEZA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el Foro Econ\u00f3mico Mundial, la mitad de la econom\u00eda mundial depende de la naturaleza. Este art\u00edculo de @El Economista explica emp\u00edricamente a trav\u00e9s de algunos ejemplos la dependencia que sistema econ\u00f3mico mundial tiene de los entornos naturales. Cuidar el medioambiente es una obligaci\u00f3n para garantizar el bienestar de la humanidad\u2026 y tambi\u00e9n de la econom\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/opinion\/noticias\/12053012\/11\/22\/La-mitad-de-la-economia-mundial-depende-de-la-naturaleza.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2022-01-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"HABILIDADES + VALORADAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las llamadas habilidades duras son y seguir\u00e1n siendo necesarias para el desarrollo de infinidad de actividades dentro de las empresas. Sin embargo, el protagonismo \u00faltimamente se lo llevan las habilidades blandas, que han pasado de ser muy deseables a imprescindibles.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/tendencias\/56109-las-cinco-habilidades-mas-valoradas-en-los-empleados"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2022-01-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N DPTO. PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las empresas espa\u00f1olas siguen apostando por la digitalizaci\u00f3n de los departamentos de personas como m\u00e9todo para agilizar y hacer m\u00e1s eficientes sus procesos. Esto las coloca ligeramente por encima de la media europea seg\u00fan el informe SD Worx, realizado mediante encuestas a 4.371 empresas de toda Europa.",
        "link":"https:\/\/www.silicon.es\/el-53-de-las-empresas-espanolas-ha-reforzado-la-digitalizacion-en-recursos-humanos-2468613"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-01-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las aplicaciones de Inteligencia Artificial son cada vez m\u00e1s extensas y espec\u00edficas, y ofrecen soluciones a la hora de gestionar los equipos humanos de las empresas impensables hasta hace poco. Aspectos como la atracci\u00f3n del talento, su desarrollo y la evaluaci\u00f3n de su desempe\u00f1o tienen un inmenso potencial de evoluci\u00f3n mediante el uso de herramientas de Inteligencia Artificial.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.com.mx\/capitalhumano\/Recursos-humanos-e-inteligencia-artificial-el-futuro-de-la-gestion-del-talento-20221108-0067.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-01-26",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE RESPON.CAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Enhorabuena a todos los colaboradores y colaboradoras de @Damm que han contribuido al \u00e9xito de nuestro plan del voluntariado #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE.\n \nEste reconocimiento nos anima a continuar impulsando iniciativas con impacto positivo en el entorno.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2022-01-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n es uno de los activos m\u00e1s valiosos de cualquier organizaci\u00f3n moderna y medirla es esencial para poder tomar decisiones estrat\u00e9gicas al respecto. Existen varios \u00edndices de referencia que valoran la reputaci\u00f3n de las marcas seg\u00fan distintos par\u00e1metros. \nNo obstante, es muy importante monitorizar el entorno para tener un control en tiempo real de la reputaci\u00f3n. Comparto algunas claves al respecto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2022-01-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COM. EN \u00c9POCAS DE DESACELERACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La apuesta por la comunicaci\u00f3n, el marketing y las relaciones p\u00fablicas es una necesidad estrat\u00e9gica de cualquier compa\u00f1\u00eda. Pero en momentos de desaceleraci\u00f3n vemos como muchas empresas reducen los recursos dedicados a comunicar, cuando es precisamente el momento en que m\u00e1s se necesita afianzar la imagen proyectada.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2022\/11\/29\/invertir-en-comunicacion-en-tiempos-de-desaceleracion\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2022-01-24",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"POSICIONAMIENTO L\u00cdDERES EMP.",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La sociedad percibe cada vez m\u00e1s a las compa\u00f1\u00edas como actores sociales completos y no como simples proveedores de productos o servicios. Por eso se demanda que los l\u00edderes de las empresas se posicionen en los aspectos que afectan a toda la sociedad, independientemente de que tengan relaci\u00f3n directa con la actividad de sus negocios o no.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/ultima-hora\/204067\/el-65-de-los-consumidores-cree-que-los-ceos-deben-implicarse-en-temas-de-impacto-para-la-sociedad\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2022-01-31",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESCRITORES EN EMPRESAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El correo electr\u00f3nico, las redes sociales, WhatsApp y tantas otras herramientas de comunicaci\u00f3n que utilizamos a diario en las empresas se sirven de la escritura como herramienta para transmitir ideas y mensajes. Por eso cada vez m\u00e1s compa\u00f1\u00edas se est\u00e1n dando cuenta de que apostando por la formaci\u00f3n en este aspecto se mejoran las relaciones internas y externas y se aumenta la competitividad.",
        "link":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/cincodias\/2022\/12\/02\/fortunas\/1670004863_669774.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTANGIBLES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una parte muy importante del valor de una empresa es intangible. Sin embargo, la medici\u00f3n de esos activos es vital para poder evaluar el estado de cualquier compa\u00f1\u00eda y establecer procesos de monitorizaci\u00f3n e incluso predicci\u00f3n que ayuden a orientarla en la direcci\u00f3n correcta.",
        "link":"https:\/\/www.america-retail.com\/opinion\/medir-los-intangibles-una-apuesta-segura-para-el-futuro-de-las-empresas\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N INTERNA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta art\u00edculo resume muy bien una tendencia que cada vez tenemos m\u00e1s presente al dise\u00f1ar la comunicaci\u00f3n interna: las personas que forman parte de las organizaciones cada vez demandan una comunicaci\u00f3n bidireccional, m\u00e1s regular, informativa y que utilice las tecnolog\u00edas digitales actuales.",
        "link":"https:\/\/projectionsinc.com\/how-communication-trends-are-impacting-employees\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2022-01-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MEDICI\u00d3N AUDIENCIAS WEB",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hace un a\u00f1o que se cambi\u00f3 la empresa que med\u00eda las audiencias de los sitios web en Espa\u00f1a, despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada con el mismo proveedor. Un a\u00f1o despu\u00e9s es un buen momento para hacer balance de un factor tan decisivo para el mercado publicitario, aunque las conclusiones son menos certeras de lo que ser\u00eda deseable.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/medicion-digital-un-ano-despues\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2022-01-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARCA CORPORATIVA\/PRODUCTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En ocasiones, los p\u00fablicos confunden una marca corporativa con una marca de producto por no estar bien definidas, por eso es fundamental gestionarlas de modos distintos. Este art\u00edculo de @iProfesional explica las principales diferencias entre ambas marcas y por qu\u00e9 es importante abordar su gesti\u00f3n de modo independiente.",
        "link":"https:\/\/www.iprofesional.com\/tecnologia\/373595-marca-producto-vs-marca-corporativa-cuales-son-las-diferencias"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-01-19",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ENTREVISTA A INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta entrevista que comparto no est\u00e1 hecha a ninguna persona, sino a una Inteligencia Artificial. El marketing es uno de los sectores en los que puede tener incontables aplicaciones, y muchas m\u00e1s que vendr\u00e1n y a\u00fan no somos capaces de imaginar. Todav\u00eda es una tecnolog\u00eda incipiente, pero me ha sorprendido el nivel de coherencia que ha logrado en esta entrevista sobre marketing a la hora de ofrecer respuestas pertinentes.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/44\/211109\/entrevistamos-primera-inteligencia-artificial-chatgpt-para-charlar-sobre-marketing-publicidad"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-01-30",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE CAMPA\u00d1A D'AQU\u00cd",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"As\u00ed explicamos el origen del sabor mediterr\u00e1neo de Estrella @Damm, elaborada con materias primas de proximidad procedentes de agricultores locales.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-01-31",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CHIEF METAVERSE OFFICER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nadie sabe a ciencia cierta en qu\u00e9 se va a convertir el metaverso ni qu\u00e9 significar\u00e1 para la sociedad. En un mundo cada vez m\u00e1s digital, parece tener el potencial de revolucionar muchos aspectos de nuestras vidas, pero todav\u00eda ofrece muchas m\u00e1s preguntas que respuestas. Algunas corporaciones est\u00e1n incorporando una persona responsable de prospectar qu\u00e9 posibilidades ofrece este nuevo espacio.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/12\/211089\/hace-chief-metaverse-officer-jornada-laboral"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, he sido colaboradora habitual del programa de Revoluci\u00f3 4.0 de Catalunya Radio. Ha sido un placer poder ir cada mes a hablar de c\u00f3mo impacta la tecnolog\u00eda a las empresas desde diferentes \u00e1mbitos. En esta foto aparezco junto a @Aida Galera en mi \u00faltima colaboraci\u00f3n de este 2022. \u00a1Gracias a on @Xantal Llavina por invitarme a formar parte!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2022-01-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N ESTONIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estonia lleva la delantera mundial en lo que a servicios p\u00fablicos digitalizados se refiere. Este peque\u00f1o pa\u00eds decidi\u00f3 hace ya dos d\u00e9cadas apostar por la digitalizaci\u00f3n para prestar servicios a la ciudadan\u00eda y se ha convertido en la referencia del mundo.",
        "link":"https:\/\/www.elindependiente.com\/economia\/2022\/12\/07\/estonia-todo-lo-que-se-puede-aprender-del-pais-con-los-servicios-publicos-mas-digitalizados\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2022-01-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N CONTINUA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La transformaci\u00f3n digital es un proceso continuo y extendido en el tiempo. Coincido con @Genis Roca en que llevamos d\u00e9cadas haciendo la transformaci\u00f3n digital y que seguramente quedan m\u00e1s etapas por llegar, as\u00ed que se trata de digerir y asimilar cada paso para afrontar adecuadamente el siguiente.",
        "link":"https:\/\/www.viaempresa.cat\/es\/opinion\/roca-digital-opinion_2175787_102.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-01-24",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DALL-E 2",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A raiz de la publicaci\u00f3n de la API Dall-E 2, mucho se ha debatido sobre si es posible que la IA sea creativa o no. Es interesante esta entrevista a Toby Walsh, professor de IA en la Universidad de New South Wales. M\u00e1s all\u00e1 del debate, quisiera felicitar a @Carlos Santana por su implicaci\u00f3n con este rompedor proyecto.",
        "link":"https:\/\/www.smh.com.au\/culture\/art-and-design\/what-does-the-rise-of-ai-mean-for-the-future-of-art-20221221-p5c81c.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-01-25",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE LAB1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Animo a las startups a participar en el Business Impact Challenge que acabamos de lanzar para encontrar soluciones a nuestros retos de eficiencia en la cadena de suministro y eficiencia energ\u00e9tica.\nEste challenge marca un nuevo inicio para el LAB1876, que deja de ser una iniciativa exclusivamente de intra emprendimiento para convertirse en una plataforma global de innovaci\u00f3n abierta.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-01-31",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00bfQu\u00e9 sabemos de las Apple Glasses? Se lleva a\u00f1os especulando sobre su fecha de lanzamiento y c\u00f3mo su irrupci\u00f3n en el mercado supondr\u00e1 un nuevo salto tecnol\u00f3gico. De momento, solo podemos seguir imaginando las opciones y el formato que presentar\u00e1n.",
        "link":"https:\/\/www.applesfera.com\/nuevo\/apple-glasses-caracteristicas-fecha-lanzamiento-precio\/amp"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2022-01-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"UNICORNIO PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n de las personas dentro de las empresas es uno de los aspectos fundamentales a la hora de conformar una compa\u00f1\u00eda, y presenta mucho campo para la innovaci\u00f3n. No es un tema solo de grandes compa\u00f1\u00edas, sino que la gesti\u00f3n de personas es fundamental sea cual sea el tama\u00f1o del negocio. Los protagonistas de esta historia.",
        "link":"https:\/\/elpais.com\/economia\/negocios\/2022-11-23\/como-tres-ingenieros-catalanes-han-desarrollado-un-software-valorado-en-1000-millones-de-euros.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2022-01-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BOREOUT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La falta de metas, desaf\u00edos y el estancamiento pueden derivar en un aburrimiento cr\u00f3nico en el trabajo y desembocar en una situaci\u00f3n de estr\u00e9s. Sus causas son variadas, pero en cualquiera de los dos casos se puede solucionar.",
        "link":"https:\/\/www.ambito.com\/opiniones\/recursos-humanos\/boreout-que-es-que-hacer-y-como-evitarlo-n5597307"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2022-01-10",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PLANES PREVENCI\u00d3N ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias a los Planes Empresariales de Prevenci\u00f3n implementados desde Ecovidrio se ha evitado la generaci\u00f3n de m\u00e1s de 8.000 toneladas de residuos y la emisi\u00f3n de m\u00e1s de 980.000 toneladas de CO2, adem\u00e1s de ahorrar m\u00e1s de 770.000Kwh de consumo energ\u00e9tico.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/actualidad\/ecovidrio-evita-generacion-mas-8000-toneladas-residuos-2020-2022"
    },
    {
        "mes":"enero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"1900-01-12",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CERVECEROS DE ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este ranking pone en valor la importancia del sector cervecero para la econom\u00eda espa\u00f1ola.",
        "link":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/cincodias\/2022\/08\/30\/economia\/1661867913_176568.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"febrero",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESIDUO CERO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1La f\u00e1brica @Damm de El Prat de Llobregat recibe el certificado Residuo Cero!\n \nGracias a nuestro modelo de econom\u00eda circular, la planta consigue valorizar el 97% de los residuos productivos generados para volver a convertirlos en materias primas y reintroducirlos en la cadena de valor, lo que nos ha permitido obtener esta distinci\u00f3n por parte de @AENOR.\n \nEn palabras de @Juan Antonio L\u00f3pez Abad\u00eda, director de Optimizaci\u00f3n Energ\u00e9tica y Medio Ambiente de @Damm, \u201cla consecuci\u00f3n del certificado Residuo Cero de AENOR en siete de nuestros centros, entre ellos la f\u00e1brica Damm de El Prat del Llobregat, reconoce el trabajo que desde Damm llevamos a\u00f1os realizando para mejorar la sostenibilidad en toda nuestra cadena de producci\u00f3n\u201d.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/la-planta-de-el-prat-de-llobregat-de-damm-valoriza-cerca-del-100-de-sus-residuos"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-02-06",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"DCA en CNN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestro presidente ejecutivo, Demetrio Carceller Arce, participa en el programa GloboEconom\u00eda de la CNN en Espa\u00f1ol, conducido por el prestigioso economista Jos\u00e9 Antonio Montenegro.\n \nDurante la entrevista, concedida en el marco del reconocimiento \ud835\ude09\ud835\ude36\ud835\ude34\ud835\ude2a\ud835\ude2f\ud835\ude26\ud835\ude34\ud835\ude34 \ud835\ude13\ud835\ude26\ud835\ude22\ud835\ude25\ud835\ude26\ud835\ude33 \ud835\ude30\ud835\ude27 \ud835\ude35\ud835\ude29\ud835\ude26 \ud835\ude20\ud835\ude26\ud835\ude22\ud835\ude33, entregado por la Spain-US Chamber of Commerce \/ C\u00e1mara de Comercio Espa\u00f1a-Estados Unidos en Nueva York, Carceller Arce ha compartido su visi\u00f3n sobre la situaci\u00f3n actual de la econom\u00eda europea y los principales retos a los que deber\u00e1n enfrentarse las compa\u00f1\u00edas.\n\nV\u00eda CNN: https:\/\/lnkd.in\/due68Xbn",
        "link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3L3FO83HIYY"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-02-15",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BEER DRIVE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias al sistema Beer Drive, reducimos el transporte y minimizamos las emisiones de CO2. As\u00ed conseguimos una distribuci\u00f3n m\u00e1s sostenible conservando siempre todo el sabor de nuestras cervezas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TENDENCIAS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto actual exige a los l\u00edderes empresariales soluciones solventes para afrontar los retos del a\u00f1o 2023. Comparto algunas de las tendencias empresariales que muy probablemente dominar\u00e1n este a\u00f1o.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-09",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA GLOBAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Econom\u00eda\nLa econom\u00eda global se enfrenta a multitud de desaf\u00edos, aunque parece que los escenarios m\u00e1s pesimistas quedan descartados. En Europa las perspectivas son mejores de lo pronosticado y hay ciertas razones e indicadores que invitan al optimismo, siempre con prudencia y moderaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/economia\/noticias\/12127982\/01\/23\/El-indicador-que-anticipo-la-fuerte-subida-de-precios-ahora-preve-una-etapa-de-gran-desinflacion.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-16",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CFO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gran cantidad de datos que ofrecen los sistemas digitalizados est\u00e1 haciendo que los departamentos de finanzas dispongamos de ingentes cantidades de datos que antes no pod\u00edamos ni imaginar. Esto ha hecho que el rol de los #CFO sea ahora mucho m\u00e1s influyente en la toma de decisiones estrat\u00e9gicas.",
        "link":"https:\/\/dirigentesdigital.com\/opinion\/el-papel-estrategico-del-cfo-en-2023"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CRITERIOS ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El cumplimiento de criterios ESG se considera un factor clave de las empresas modernas, y es cada vez m\u00e1s relevante a la hora de decidir fusiones o adquisiciones, con profundas implicaciones en estas operaciones.",
        "link":"https:\/\/www.finanzas.com\/esg\/entorno\/esg-gana-peso-en-fusiones-y-adquisiciones\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-03-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El cuidado del medio natural resulta vital en muchos aspectos, pero en contra de lo que muchas veces se piensa, tambi\u00e9n el econ\u00f3mico. Una parte muy importante de la riqueza depende de la naturaleza, as\u00ed que resulta imprescindible considerar el capital natural cuando hablamos de dinero.",
        "link":"https:\/\/fundspeople.com\/es\/glosario\/que-es-el-capita-natural\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-02-07",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Sigue creciendo el compromiso de las compa\u00f1\u00edas por generar un impacto positivo en la sociedad y el entorno, y cada vez son m\u00e1s las que se unen a algunas de las principales iniciativas #RSC.",
        "link":"https:\/\/www.compromisorse.com\/rse\/2023\/01\/30\/crecen-las-empresas-adheridas-a-iniciativas-rsc-en-espana\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las nuevas herramientas de software permiten a las compa\u00f1\u00edas mejorar la gesti\u00f3n del m\u00e1s valioso de sus activos: las personas. Gracias a la gran cantidad de datos que proporcionan los entornos altamente digitalizados y la capacidad de an\u00e1lisis de la inteligencia artificial, se optimiza la relaci\u00f3n entre la organizaci\u00f3n y el #talento.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/opinion\/mejorar-la-gestion-del-talento-clave-en-2023-llevando-la-analitica-de-personas-al-siguiente-nivel.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-02-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PREMIOS RRHHDIGITAL RICARDO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un privilegio compartir la pasi\u00f3n por las personas en Damm junto a Ricardo Lechuga y ver que ha sido seleccionado como candidato a los premios Los + Influyentes de los Recursos Humanos 2023 de RRHHDigital. Ricardo, me siento muy afortunada de seguir aprendiendo de ti d\u00eda a d\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/losmasinfluyentes\/#slide01"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-02-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las relaciones entre las empresas y las personas evolucionan en paralelo a los cambios tecnol\u00f3gicos y sociales, lo que genera necesidades distintas y la introducci\u00f3n de nuevas formas de trabajar.  Este a\u00f1o, los entornos virtuales, la planificaci\u00f3n de personal o la automatizaci\u00f3n de tareas son algunas de las tendencias que coger\u00e1n fuerza en el \u00e1rea de recursos humanos. \n\n#Innovaci\u00f3n",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/actualidad\/156244\/Estas-seran-las-tendencias-e-innovaciones-en-el-area-de-Recursos-Humanos-para-el-2023"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-02-28",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro compromiso con una gesti\u00f3n empresarial responsable, en @Damm apostamos por impulsar y apoyar iniciativas que contribuyan a mejorar la sociedad y nuestro entorno. \n\n#RSC #RSE",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE RESIDUO 0",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta certificaci\u00f3n de @AENOR reconoce el trabajo que el equipo de @Damm lleva a\u00f1os realizando para ser m\u00e1s #sostenibles y nos anima a continuar mejorando d\u00eda tras d\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-10",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"ANUARIO DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Mucho ha cambiado la sociedad desde 1992, cuando se cre\u00f3 @Dircom, Asociaci\u00f3n de Directivos de la Comunicaci\u00f3n. Como comunicadores es fundamental que entendamos estos cambios y adaptemos nuestra comunicaci\u00f3n a esta nueva sociedad. \nEl anuario 2022 de DIRCOM analiza el estado de la comunicaci\u00f3n corporativa en Espa\u00f1a destacando los retos a los que se enfrenta y la importancia de superarlos con \u00e9xito. El documento explica las tendencias de futuro a partir de tres ejes fundamentales: tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n; cultura personas y talento; y sostenibilidad. \n\n#Dircom #Comunicaci\u00f3nCorporativa",
        "link":"https:\/\/anuario2022.dircom.org"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESCRITORES EN EMPRESAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El correo electr\u00f3nico, las redes sociales, WhatsApp y tantas otras herramientas de comunicaci\u00f3n que utilizamos a diario en las empresas se sirven de la escritura como herramienta para transmitir ideas y mensajes. Por eso cada vez m\u00e1s compa\u00f1\u00edas se est\u00e1n dando cuenta de que apostando por la formaci\u00f3n en este aspecto se mejoran las relaciones internas y externas y se aumenta la competitividad.",
        "link":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/cincodias\/2022\/12\/02\/fortunas\/1670004863_669774.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESCUCHA ACTIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n es la base de las relaciones humanas y a menudo descuidamos una de las partes m\u00e1s importantes del proceso: la escucha. Escuchar activamente es fundamental para establecer una comunicaci\u00f3n efectiva y mejorar\u00e1 nuestra relaci\u00f3n con los interlocutores, una m\u00e1xima perfectamente extrapolable a la #comunicaci\u00f3ncorporativa.",
        "link":"https:\/\/lamenteesmaravillosa.com\/formas-destruimos-escucha-empatica\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La personalizaci\u00f3n de los contenidos es una de las grandes tendencias en las estrategias de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n interna. No todas las personas que trabjan en nuestra organizaci\u00f3n son iguales y proporcionarles informaci\u00f3n adaptada a sus necesidades es vital para fortalecer el employer branding.",
        "link":"https:\/\/www.plansponsor.com\/in-depth\/personalized-communications-key-to-companies-attempts-to-educate-on-participants-on-wider-range-of-benefits\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n es uno de los activos m\u00e1s valiosos de cualquier organizaci\u00f3n moderna y medirla es esencial para poder tomar decisiones estrat\u00e9gicas al respecto. Existen varios \u00edndices de referencia que valoran la reputaci\u00f3n de las marcas seg\u00fan distintos par\u00e1metros. \nNo obstante, es muy importante monitorizar el entorno para tener un control en tiempo real de la reputaci\u00f3n. Comparto algunas claves al respecto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COM. EN \u00c9POCAS DE DESACELERACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La apuesta por la comunicaci\u00f3n, el marketing y las relaciones p\u00fablicas es una necesidad estrat\u00e9gica de cualquier compa\u00f1\u00eda. Pero en momentos de desaceleraci\u00f3n vemos como muchas empresas reducen los recursos dedicados a comunicar, cuando es precisamente el momento en que m\u00e1s se necesita afianzar la imagen proyectada.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2022\/11\/29\/invertir-en-comunicacion-en-tiempos-de-desaceleracion\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"POSICIONAMIENTO L\u00cdDERES EMP.",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La sociedad percibe cada vez m\u00e1s a las compa\u00f1\u00edas como actores sociales completos y no como simples proveedores de productos o servicios. Por eso se demanda que los l\u00edderes de las empresas se posicionen en los aspectos que afectan a toda la sociedad, independientemente de que tengan relaci\u00f3n directa con la actividad de sus negocios o no.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/ultima-hora\/204067\/el-65-de-los-consumidores-cree-que-los-ceos-deben-implicarse-en-temas-de-impacto-para-la-sociedad\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTANGIBLES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una parte muy importante del valor de una empresa es intangible. Sin embargo, la medici\u00f3n de esos activos es vital para poder evaluar el estado de cualquier compa\u00f1\u00eda y establecer procesos de monitorizaci\u00f3n e incluso predicci\u00f3n que ayuden a orientarla en la direcci\u00f3n correcta.",
        "link":"https:\/\/www.america-retail.com\/opinion\/medir-los-intangibles-una-apuesta-segura-para-el-futuro-de-las-empresas\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N INTERNA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta art\u00edculo resume muy bien una tendencia que cada vez tenemos m\u00e1s presente al dise\u00f1ar la comunicaci\u00f3n interna: las personas que forman parte de las organizaciones cada vez demandan una comunicaci\u00f3n bidireccional, m\u00e1s regular, informativa y que utilice las tecnolog\u00edas digitales actuales.",
        "link":"https:\/\/projectionsinc.com\/how-communication-trends-are-impacting-employees\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-08",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Comunicaci\u00f3n\nCuando llega un fen\u00f3meno de alto impacto medi\u00e1tico que implica a la empresa, es importante tener un plan de actuaci\u00f3n dise\u00f1ado anteriormente. La canci\u00f3n de Shakira hablando de ciertas marcas ha sido un buen ejemplo del tsunami de atenci\u00f3n que se le puede venir encima a una marca. En ese momento toca mantener la calma, agudizar la escucha y buscar la confluencia comunicativa entre la merca y el fen\u00f3meno.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/negocios\/twingo-casio-shakira-pique-cuando-empresas-deben-enfrentar-una-crisis-mundial-su-marca-n28388"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-02-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA CIRCULAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Econom\u00edaCircular\nCreo que este estudio realizado entre varias universidades toca 4 puntos clave para mejorar la concienciaci\u00f3n sobre econom\u00eda circular. En lo que respecta a las empresas, es un orgullo comprobar que el camino que tomamos hace a\u00f1os en @Damm como palanca de cambio coincide con la conclusi\u00f3n de los investigadores.",
        "link":"https:\/\/www.residuosprofesional.com\/campanas-de-concienciacion-economia-circular\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-01",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Personas\nCada a\u00f1o surgen nuevas y distintas tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa, muchas de ellas relacionadas con las nuevas tecnolog\u00edas. Pero hay algo que nunca cambia: la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 hecha por y para personas. \nMuy a favor de las herramientas digitales y del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n\u2026 pero sin olvidarnos de la #Comunicaci\u00f3nHumana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n est\u00e1 viviendo un proceso de transformaci\u00f3n que genera un nuevo paradigma en el sector. Los nuevos comunicadores utilizan registros innovadores y en los Premios Esland se pone de manifiesto este cambio generacional. Por cierto, Gerard Romero, patrocinado por Estrella @Damm, gan\u00f3 dos de estos premios, uno de ellos a la mejor cobertura informativa.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/social-media-marketing\/ganadores-premios-esland-2023-grefg-twitch-streamers"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-02-14",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Todos los profesionales del marketing seguimos con inter\u00e9s las estrategias que utilizan las marcas en la Superbowl. Con el caos actual de Twitter, queda un espacio para la comunicaci\u00f3n en tiempo real de los eventos. Tik Tok empieza a ser una alternativa para el livestreaming.",
        "link":"C\u00f3mo TikTok usa el Super Bowl para vender marcas en livestreaming | Adlatina"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-02-21",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A estas alturas ya hemos le\u00eddo muchos art\u00edculos sobre las tendencias de marketing que marcar\u00e1n este 2023, pero este de @Reason Why me ha gustado especialmente ya que enmarca estas tendencias en el contexto actual y los retos de negocio. Es imprescindible tener en cuenta siempre la coyuntura y no dejarnos llevar por modas.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/reportajes\/informe-tendencias-marketing-conversacion-expertos-samy-alliance-2023"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"NATIVE ADS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Native ads have an improved impact compared to traditional forms of digital advertising, with some KPIs improving by up to 8x. It can be a key factor in reorganizing the digital strategy and therefore the marketing mix.",
        "link":"https:\/\/www.thedrum.com\/profile\/taboola\/news\/study-shows-native-ads-are-most-effective-channel-for-brand-favorability"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-02-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto actual a nivel global genera un clima de prudencia que no beneficia al marketing. Las amenazas al bienestar clim\u00e1tico, los enfrentamientos econ\u00f3micos entre actores de peso o la falta de certezas en la econom\u00eda mundial no permiten que nuestro sector saque a relucir todo su potencial.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/implicaciones-marketing-policrisis-foro-economico-mundial-warc"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-02-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REVOLUCI\u00d3N 4.0",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, he sido colaboradora habitual del programa de Revoluci\u00f3 4.0 de Catalunya Radio. Ha sido un placer poder ir cada mes a hablar de c\u00f3mo impacta la tecnolog\u00eda a las empresas desde diferentes \u00e1mbitos. En esta foto aparezco junto a @Aida Galera en mi \u00faltima colaboraci\u00f3n de este 2022. \u00a1Gracias a on @Xantal Llavina por invitarme a formar parte!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-02-09",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00bfOs imagin\u00e1is poder clonar los recuerdos y almacenarlos? Hasta ahora hemos visto herramientas de #InteligenciaArtificial que se nutren de informaci\u00f3n p\u00fablica, pero ya se est\u00e1n desarrollando aplicaciones dise\u00f1adas para que les confiemos nuestra informaci\u00f3n m\u00e1s personal. \n\n\u00a1Y esto es solo la punta del iceberg de lo que nos permitir\u00e1 esta tecnolog\u00eda!",
        "link":"https:\/\/www.elespanol.com\/invertia\/disruptores-innovadores\/america-tech\/20230130\/clonar-recuerdos-black-mirror-posible-tecnologia-startup\/736676685_0.html"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"START UPS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Intellectual property is something that is too often overlooked. Although it is an intangible, it is one of the most valuable assets in business nowadays, which requires careful planning on how to produce, protect and manage it. Here are 8 valuable tips, especially for #startups.",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/how-startups-can-protect-their-ip-according-to-patent-attorney"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"VEH\u00cdCULOS AUT\u00d3NOMOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Autonomous vehicle technology continues to improve by the day, but safety concerns are holding back their adoption until their use proves to be perfectly safe. That is why it is encouraging that three European cities are programming 45 driverless electric minibuses to run for a year, in order to test the latest innovations in the field.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/01\/autonomous-buses-geneva-project\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-03-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La innovaci\u00f3n es una disciplina que ofrece todo su potencial cuando se trabaja en profundidad, se fomenta, se dirige y se planifica. Crear una estrategia de innovaci\u00f3n permite maximizar sus resultados y en consecuencia la competitividad que genera.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-02-14",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo habla del liderazgo humanista, es decir, aquel que tiene en cuenta a las personas. Solo los l\u00edderes que tienen una perspectiva \u00e9tica poseen la capacidad de tracci\u00f3n que buscan las organizaciones.\nMe parece especialmente interesante la frase:Un buen l\u00edder no se mide solo por lo que puede sumar a nivel individual, sino porque sea capaz de obtener e impulsar lo mejor de sus equipos, desarrollarlos y comprometerlos con la organizaci\u00f3n.\n\u00a1Qu\u00e9 f\u00e1cil y dif\u00edcil al mismo tiempo!\n#Personas",
        "link":"https:\/\/diarioresponsable.com\/opinion\/34532-liderazgo-etico-liderazgo-humanista"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-02-21",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las personas son la base de las organizaciones, por lo que captar el mejor talento es crucial para la competitividad de las empresas. En la era digital es imprescindible conseguir la mejor reputaci\u00f3n tambi\u00e9n como firma empleadora.  \n#Talento",
        "link":"https:\/\/mitsloanreview.mx\/colaborador\/employer-branding-como-una-resena-puede-alejar-o-atraer-a-los-buenos-candidatos\/"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-02-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Como actores sociales las compa\u00f1\u00edas tienen la responsabilidad de trabajar para conseguir una sociedad mejor. En @Damm nos sentimos muy orgullosos y orgullosas de desarrollar acciones dirigidas a mejorar la vida de las personas y cuidar el medioambiente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-02-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PREMIOS RRHHDIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Muchas gracias, El\u00edsabeth! Para m\u00ed tambi\u00e9n es un placer trabajar y aprender contigo. Quiero agradecer a RRHHDigital que me hayan seleccionado para esta lista en la que reconozco a excelentes compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de profesi\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-02-28",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La #sostenibilidad est\u00e1 cada vez m\u00e1s presente en la sociedad. En el \u00e1mbito corporativo, los departamentos de personas tienen diversas formas de fomentarla. Comparto algunas de ellas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-02-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PLANES PREVENCI\u00d3N ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias a los Planes Empresariales de Prevenci\u00f3n implementados desde Ecovidrio se ha evitado la generaci\u00f3n de m\u00e1s de 8.000 toneladas de residuos y la emisi\u00f3n de m\u00e1s de 980.000 toneladas de CO2, adem\u00e1s de ahorrar m\u00e1s de 770.000Kwh de consumo energ\u00e9tico.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/actualidad\/ecovidrio-evita-generacion-mas-8000-toneladas-residuos-2020-2022"
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-02-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LAB 1876",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas veces tenemos tendencia a pensar que la innovaci\u00f3n tiene que ver con las ocurrencias, y nada m\u00e1s lejos de la realidad. Con trabajo, estimulaci\u00f3n y un entorno propicio es como se consiguen las soluciones m\u00e1s novedosas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-02-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde @Damm miramos al futuro con optimismo y nuestro objetivo es continuar creciendo de modo respetuoso con la sociedad y el medioambiente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"febrero 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-02-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MWC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde Damm damos de nuevo la bienvenida al MWC Barcelona. Como patronos de la fundaci\u00f3n Mobile World Capital Barcelona, nos alegramos del gran \u00e9xito que supone esta edici\u00f3n y estamos expectantes por ver todas las novedades tecnol\u00f3gicas previstas.",
        "link":"https:\/\/www.europapress.es\/turismo\/nacional\/noticia-mobile-world-congress-impulsa-recuperacion-turismo-barcelona-pandemia-20230227091904.html"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-03-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"HIP - DABIZ MU\u00d1OZ | JAUME ALEMANY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm seguimos apostando por impulsar la innovaci\u00f3n del sector de la hosteler\u00eda y un a\u00f1o m\u00e1s estamos presentes en HIP - Horeca Professional Expo 2023.\n\nHoy nuestro Chief Global Marketing Officer, Jaume Alemany, ha tenido la oportunidad de conversar con Dabiz Mu\u00f1oz, chef y propietario de Univer\u274c\u2b55\ufe0f, sobre el modelo de negocio que le ha llevado a lograr cuatro estrellas Michelin. Durante la conversaci\u00f3n han tratado temas como la importancia de la creatividad, la perseverancia y la experiencia del cliente en los distintos locales del chef madrile\u00f1o, en los que Estrella Damm es la cerveza oficial.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-03-08",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"D\u00cdA DE LA MUJER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con motivo del #D\u00edaInternacionaldelaMujer hemos celebrado un nuevo Let\u2019s Damm Together, bajo la premisa \u201c\u00bfLa tecnolog\u00eda tiene g\u00e9nero? Retos de la Inteligencia Artificial\u201d. Primero Esther Checa, directora de innovaci\u00f3n de t2\u00f3, nos ha dado una perspectiva sobre la evoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y sus implicaciones de g\u00e9nero. \n\nA continuaci\u00f3n, Laura Gil, nuestra directora de Transformaci\u00f3n Digital, ha moderado una mesa redonda a la que se han sumado Mariam Ayadi, CEO y fundadora de wipass; Ruth Gumbau, periodista; y Mar Alarcon Batlle, cofundadora de Terapme.\n\nGracias a todas por compartir vuestra experiencia y conocimientos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-03-09",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CUNEF",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El presidente de la Fundaci\u00f3n Damm, Demetrio Carceller Arce, y la rectora de CUNEF Universidad, Ana I. Fern\u00e1ndez, han firmado la renovaci\u00f3n del acuerdo de colaboraci\u00f3n, prolongando la relaci\u00f3n que une ambas entidades desde 2020. La alianza incluye becas para estudiantes de m\u00e1ster, periodos de pr\u00e1cticas en Damm y el patrocinio del equipo de voleibol femenino de la instituci\u00f3n educativa, adem\u00e1s del desarrollo de programas de formaci\u00f3n para los colaboradores y colaboradoras de Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-03-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A VOLL-DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u201cLos 5 pasos\u201d es la nueva entrega de la ya m\u00edtica saga \u201cDoble o Nada\u201d. En ella, cinco camareros deben superar dur\u00edsimos entrenamientos para aprender c\u00f3mo tirar correctamente una ca\u00f1a de Voll-Damm. Protagonizada por Luis Tosar, Luis Zahera y Artur Busquets, y bajo la direcci\u00f3n de Alberto Rodr\u00edguez, la campa\u00f1a nos vuelve a recordar por qu\u00e9 \u201cno todas las cervezas son iguales\u201d.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bajo el lema \u201c10 a\u00f1os caminando juntos\u201d, colaboradores y colaboradoras de la compa\u00f1\u00eda, junto a sus familiares y amistades, han recorrido m\u00e1s de 1.400 km a trav\u00e9s de distintas rutas en Catalu\u00f1a, Madrid, Valencia y Murcia. As\u00ed se ha recaudado un total de 15.000 \u20ac, que ir\u00e1n destinados a atender a los colectivos m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de programas sociales y sanitarios.\n \n\ud83d\udc4f Gracias a todas las personas que han participado en esta edici\u00f3n, que ha batido r\u00e9cord de participaci\u00f3n y captaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/damm-se-suma-la-10o-edicion-de-la-movilizacion-solidaria-magic-line-sjd"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00bfSab\u00edas que en Damm recogemos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de latas al a\u00f1o para su reciclaje? Hace casi tres d\u00e9cadas decidimos instalar compactadoras de latas distribuidas por la costa mediterr\u00e1nea para reducir la contaminaci\u00f3n y poder darle una nueva vida al aluminio. Gracias a esta iniciativa conseguimos revalorizar varias toneladas de este metal cada a\u00f1o en una clara apuesta por la econom\u00eda circular.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"HISTORIA",
        "informacion":"NEVERA",
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm es una cerveza lager mediterr\u00e1nea que se elabora seg\u00fan la receta tradicional de 1876, sin aditivos ni conservantes, y con el 100% de ingredientes naturales. Tras casi 150 a\u00f1os de historia, su sabor, aroma y cuerpo han permanecido invariables\u2026 pero su recipiente no. \n\nEsta es la evoluci\u00f3n de la botella de Estrella Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TENDENCIAS 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto actual exige a los l\u00edderes empresariales soluciones solventes para afrontar los retos del a\u00f1o 2023. Comparto algunas de las tendencias empresariales que muy probablemente dominar\u00e1n este a\u00f1o.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-09",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA GLOBAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Econom\u00eda\nLa econom\u00eda global se enfrenta a multitud de desaf\u00edos, aunque parece que los escenarios m\u00e1s pesimistas quedan descartados. En Europa las perspectivas son mejores de lo pronosticado y hay ciertas razones e indicadores que invitan al optimismo, siempre con prudencia y moderaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/economia\/noticias\/12127982\/01\/23\/El-indicador-que-anticipo-la-fuerte-subida-de-precios-ahora-preve-una-etapa-de-gran-desinflacion.html"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-16",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CFO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gran cantidad de datos que ofrecen los sistemas digitalizados est\u00e1 haciendo que los departamentos de finanzas dispongamos de ingentes cantidades de datos que antes no pod\u00edamos ni imaginar. Esto ha hecho que el rol de los #CFO sea ahora mucho m\u00e1s influyente en la toma de decisiones estrat\u00e9gicas.",
        "link":"https:\/\/dirigentesdigital.com\/opinion\/el-papel-estrategico-del-cfo-en-2023"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-02-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CRITERIOS ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El cumplimiento de criterios ESG se considera un factor clave de las empresas modernas, y es cada vez m\u00e1s relevante a la hora de decidir fusiones o adquisiciones, con profundas implicaciones en estas operaciones.",
        "link":"https:\/\/www.finanzas.com\/esg\/entorno\/esg-gana-peso-en-fusiones-y-adquisiciones\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-03-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECONOM\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El cuidado del medio natural resulta vital en muchos aspectos, pero en contra de lo que muchas veces se piensa, tambi\u00e9n el econ\u00f3mico. Una parte muy importante de la riqueza depende de la naturaleza, as\u00ed que resulta imprescindible considerar el capital natural cuando hablamos de dinero.",
        "link":"https:\/\/fundspeople.com\/es\/glosario\/que-es-el-capita-natural\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-03-06",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TRANSFORMACI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una compa\u00f1\u00eda se define, en gran medida, por las personas que forman parte ella. En un contexto de transformaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, los departamentos de personas juegan un papel fundamental en el despliegue y la implementaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas en las organizaciones. En Damm, tenemos programas para la formaci\u00f3n en habilidades tecnol\u00f3gicas como BDigital, adem\u00e1s de estar digitalizando todos nuestros procesos internos para una mejor gesti\u00f3n de las personas. \n#Transformaci\u00f3nDigital",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/capital-humano\/el-departamento-de-rrhh-area-decisiva-para-la-implementacion-y-optimizacion-de-la-tecnologia"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-03-13",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"VOLUNTARIADO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm nos encanta impulsar nuestro programa de #VoluntariadoCorporativo\n #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE. Por eso es una gran satisfacci\u00f3n ver que cada vez m\u00e1s empresas deciden impulsar programas de este tipo como forma de generar un impacto positivo tanto en la sociedad como en las personas que forman las organizaciones.",
        "link":"https:\/\/hazrevista.org\/rsc\/2023\/02\/voluntariado-corporativo-ayudar-demas-empresa\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-03-20",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n del #talento en las organizaciones ha evolucionado hacia un modelo en el que se valora a las personas como un activo clave para la compa\u00f1\u00eda. El objetivo es convertirse en un polo de atracci\u00f3n capaz de fidelizar gracias a una oferta atractiva de oportunidades, desarrollo, equilibrio entre vida personal y laboral y un ambiente positivo y agradable.",
        "link":"https:\/\/www.prevencionintegral.com\/actualidad\/noticias\/2023\/02\/06\/nuevo-paradigma-gestion-talento"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro compromiso con una gesti\u00f3n empresarial responsable, en @Damm apostamos por impulsar y apoyar iniciativas que contribuyan a mejorar la sociedad y nuestro entorno. \n\n#RSC #RSE",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n es uno de los activos m\u00e1s valiosos de cualquier organizaci\u00f3n moderna y medirla es esencial para poder tomar decisiones estrat\u00e9gicas al respecto. Existen varios \u00edndices de referencia que valoran la reputaci\u00f3n de las marcas seg\u00fan distintos par\u00e1metros. \nNo obstante, es muy importante monitorizar el entorno para tener un control en tiempo real de la reputaci\u00f3n. Comparto algunas claves al respecto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A VOLL-DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Vuelven Luis Tosar y Luis Zahera para explicarnos que tirar la ca\u00f1a perfecta de Voll-Damm es\u00a0algo\u00a0muy\u00a0serio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El toque humano siempre ser\u00e1 complicado de sustituir, pero es sorprendente lo que est\u00e1 consiguiendo ChatGPT para popularizar la inteligencia artificial, ya que ha conseguido mejorar holgadamente a sus predecesores. \u00bfMarcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en el mundo de la comunicaci\u00f3n? Lo sabremos en no demasiado tiempo.",
        "link":"https:\/\/cuadrante.com.mx\/5-usos-de-chatgpt-que-impulsaran-la-comunicacion-digital-de-tu-marca\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-22",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto acutal genera un clima de desconfianza generalizada entre los consumidores que les hace mucho m\u00e1s exigentes a la hora de aceptar la propuesta de valor de las compa\u00f1\u00edas. Resulta imprescindible reforzar los esfuerzos de comunicaci\u00f3n como herramienta para el mantenimiento y la mejora de la reputaci\u00f3n de las organizaciones para ganarse el favor del p\u00fablico. #Reputaci\u00f3nCorporativa",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/confianza-y-expectativas-hacia-las-compaias\/1877b5cc-a204-1796-eee7-15a34f4491bb"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-28",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SHERPA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tengo el honor de ser Sherpa en el #TheGlobalCCO, el programa ejecutivo de Esade y Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership que busca formar a profesionales expertos en #reputaci\u00f3n y otros intangibles.\n \nAdem\u00e1s de ofrecer gu\u00eda y consejo junto a m\u00e1s de 20 referentes en la materia, tendr\u00e9 la oportunidad de intercambiar conocimientos y experiencias con las personas que emprendan este viaje profesional, tratando sus retos, objetivos y proyecci\u00f3n de futuro de forma personalizada en una experiencia que ser\u00e1, seguro, muy enriquecedora.\n \nOs dejo m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el programa.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/the-global-cco"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-03-29",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El metaverso se encuentra todav\u00eda en un estado muy incipiente, pero la expectaci\u00f3n que despierta es muy elevada. Aunque todav\u00eda cuesta encontrarle aplicaciones pr\u00e1cticas, se le atribuye un gran potencial para ser protagonista en el futuro.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/02\/13\/cual-es-la-situacion-del-metaverso-en-espana-tras-su-primer-ano-de-vida\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada a\u00f1o surgen nuevas y distintas tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa, muchas de ellas relacionadas con las nuevas tecnolog\u00edas. Pero hay algo que nunca cambia: la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 hecha por y para personas. \nMuy a favor de las herramientas digitales y del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n\u2026 pero sin olvidarnos de la comunicaci\u00f3n humana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-03-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"HIP - DABIZ MU\u00d1OZ | JAUME ALEMANY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ha sido muy enriquecedor conversar con Dabiz Mu\u00f1oz sobre c\u00f3mo ha construido su UniverXO. La innovaci\u00f3n y la creatividad son fundamentales para el desarrollo de modelos de negocio s\u00f3lidos y duraderos, y en Damm nos hace muy felices ser part\u00edcipes del universo creado por Dabiz.\n\nGracias a todas las personas asistentes y a HIP - Horeca Professional Expo por la fant\u00e1stica organizaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-03-07",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TENDENCIAS DE CONSUMO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La exigencia de los consumidores respecto al impacto de la actividad de las empresas cobra cada vez mayor protagonismo y seguir\u00e1 haci\u00e9ndolo en el futuro. Las compa\u00f1\u00edas han dejado de ser meros proveedores para convertirse en actores sociales, tal y como demuestran los sondeos sobre la importancia de la RSC para el p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/actualidad\/encuesta-dym-mitad-poblacion-huella-social"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-03-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A VOLL-DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Enhorabuena al equipo de Voll-Damm y a ov_oriolvillar por el desarrollo creativo de esta nueva campa\u00f1a de la marca, un corto que nos ense\u00f1a 'Los cinco pasos' necesarios para tirar una Voll-Damm perfecta, tal y como esta gran cerveza merece.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-03-22",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"LA POOLSERA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm seguimos apoyando la m\u00fasica y la cultura, y por ello hemos creado \u2018La P\u221elsera 2023 de Estrella Damm\u2019. \nCon esta promoci\u00f3n para hosteler\u00eda, una persona podr\u00e1 conseguir acceso a m\u00e1s de 20 festivales que patrocina Estrella @Damm durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada. Una oportunidad para vivir en primera persona la mejor m\u00fasica en directo durante 10 a\u00f1os.",
        "link":"https:\/\/www.estrelladamm.com\/es\/lapolsera"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-03-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El cambio es lo \u00fanico constante, por lo que la innovaci\u00f3n se revela como ingrediente necesario a la hora de trazar una estrategia de marketing. Las demandas de los consumidores evolucionan con el tiempo y la mejor manera de estar en perfecta sinton\u00eda con ellas es a trav\u00e9s de la permanente innovaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/retos-innovacion-marketing"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-03-30",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MEDIOAMBIENTE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The seas and oceans are huge and we have neglected their care for a long time. They have accumulated pollution over the years and rising temperatures threaten their conservation.  These photographs show that human activity can have a profound impact on their ecosystems. They play a key role in regulating the Earth's climate and provide for the well-being of all humanity, so it is crucial to do our utmost to keep them as healthy as possible.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/03\/pictures-ocean-marine-impact-climate-crisis\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-04-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"GESTI\u00d3N DE DATOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado cada vez m\u00e1s competido los consumidores demandan propuestas absolutamente adaptadas a su perfil. Para ello hay que usar todas las herramientas tecnol\u00f3gicas posibles que nos permitan saber exactamente qu\u00e9 esperan obtener nuestros potenciales clientes. La gesti\u00f3n de los datos juega un papel fundamental en este proceso.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/13\/211543\/estrategias-para-optimizar-adquisicion-clientes-por-parte-las-marcas"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-03-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La innovaci\u00f3n es una disciplina que ofrece todo su potencial cuando se trabaja en profundidad, se fomenta, se dirige y se planifica. Crear una estrategia de innovaci\u00f3n permite maximizar sus resultados y en consecuencia la competitividad que genera.",
        "link":"Ventajas de las estrategias de innovaci\u00f3n\n\nFacilita la definici\u00f3n de objetivos\n-\tLa hoja de ruta focaliza los esfuerzos innovadores\nAyuda a solventar los obst\u00e1culos\n-\tProvee recursos y palancas para vencer las adversidades\nMotiva a las personas\n-\tPromueve la cultura de la mejora continua\nIncrementa los resultados\n-\tGenera un entorno multiplicador que se retroalimenta"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-03-29",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TRANSFORMACI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Digital acceleration offers a step-by-step approach to innovation that lowers the risk and drives tangible results. Solving problems with social impact right now is a better business opportunity and allows companies to continuously leverage technology to make a big difference.\n#DigitalTransformation",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/01\/how-digital-acceleration-can-help-you-out-of-the-downturn\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-03-30",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BLOCKCHAIN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez m\u00e1s actores apuestan por la tecnolog\u00eda blockchain y de la Web 3.0 en busca de las ventajas de una red descentralizada. A pesar de que sus aplicaciones son todav\u00eda muy incipientes pueden mejorar la eficiencia de muchos procesos y ofrecer nuevos paradigmas de trabajo.",
        "link":"https:\/\/es.beincrypto.com\/futuro-trabajo-blockchain-web3-estan-revolucionando-cultura-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-03-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RSC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Como actores sociales las compa\u00f1\u00edas tienen la responsabilidad de trabajar para conseguir una sociedad mejor. En @Damm nos sentimos muy orgullosos y orgullosas de desarrollar acciones dirigidas a mejorar la vida de las personas y cuidar el medioambiente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-03-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FORMACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un entorno en constante evoluci\u00f3n que requiere perfiles permanentemente cambiantes, la formaci\u00f3n continua se ha convertido en una necesidad, ya que permite impulsar el talento interno, formar al equipo en la aptitudes que la compa\u00f1\u00eda necesita y ser m\u00e1s eficientes.",
        "link":"https:\/\/www.abc.es\/economia\/formacion-empresa-salvavidas-ante-escasez-talento-mercado-20230221104644-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-03-22",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INCLUSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las personas con capacidades diferentes pueden ser un gran activo para las compa\u00f1\u00edas. Gracias a la pluralidad de los equipos se ampl\u00edan las posibilidades de la organizaci\u00f3n, produci\u00e9ndose una relaci\u00f3n beneficiosa para todas las partes y, por ende, para la sociedad en su conjunto. Muy interesante esta Ted Talk de @Ryan Gersava.",
        "link":"https:\/\/factorhuma.org\/es\/actualitat\/blog-factor-huma\/15592-un-futuro-laboral-que-incluya-la-discapacidad"
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-03-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La #sostenibilidad est\u00e1 cada vez m\u00e1s presente en la sociedad. En el \u00e1mbito corporativo, los departamentos de personas tienen diversas formas de fomentarla. Comparto algunas de ellas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"marzo 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-03-03",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"NUEVO C.LOG\u00cdSTICO (MURCIA)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El viernes inauguramos el nuevo Centro Log\u00edstico del Sureste de Murcia, unas instalaciones gestionadas \u00edntegramente por @Alfil Logistics con capacidad para m\u00e1s de 70.000 pal\u00e9s y que permitir\u00e1 a @Estrella de Levante alcanzar su m\u00e1xima eficiencia.\n\nEste nuevo centro log\u00edstico, construido por @Panattoni, cumple con los m\u00e1ximos criterios en productividad, seguridad y respeto por el medio ambiente, y nos va a permitir seguir creciendo de forma sostenible.\n\nMi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n a todas la personas del equipo que han hecho posible este gran proyecto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RENOVACI\u00d3N ACUERDO ED M\u00fatua Madrid Open",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm seguir\u00e1 siendo la Cerveza Oficial del Mutua Madrid Open hasta el a\u00f1o 2027 despu\u00e9s de renovar el acuerdo de patrocinio que nos une desde 2008. La firma se ha llevado a cabo en la Caja M\u00e1gica por parte de nuestro director general, Jorge Villavecchia, y el CEO del Mutua Madrid Open, Gerard Tsobanian.\n \nCon esta alianza reforzamos nuestro compromiso con el tenis masculino y femenino, coincidiendo con el a\u00f1o en que el Mutua Madrid Open se convertir\u00e1 en un torneo ATP Masters 1.000 de dos semanas, tal y como ya ocurre con el WTA 1.000 desde hace dos temporadas.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/el-mutua-madrid-open-y-estrella-damm-juntos-hasta-2027"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"ARCHIVO HIST\u00d3RICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm contamos con un legado de casi 150 a\u00f1os recogidos en nuestro archivo hist\u00f3rico gracias al trabajo de recuperaci\u00f3n que iniciaron en la d\u00e9cada de los 90 los colaboradores de Damm Carlos Cervantes, Pedro Peir\u00f3 y Manuel Perib\u00e1\u00f1ez. \n\nHoy en d\u00eda, la Fundaci\u00f3n Damm se encarga de preservar los m\u00e1s de 147.000 art\u00edculos entre objetos, fotograf\u00edas y pel\u00edculas que forman parte de esta colecci\u00f3n. \n\nEl archivo hist\u00f3rico puede verse en la visita guiada a la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm \u27a1\ufe0f https:\/\/visitas.estrelladamm.com\/es#Home",
        "link":"https:\/\/visitas.estrelladamm.com\/es"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESULTADOS 2022",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En 2022, hemos cerrado el a\u00f1o con una facturaci\u00f3n de 1.876 millones de euros, un 26% m\u00e1s que en 2021, y un beneficio neto de 102 millones de euros. Con un volumen total de ventas de 21,6 millones de hectolitros, nos posicionamos como una compa\u00f1\u00eda global de bebidas con presencia en m\u00e1s de 130 pa\u00edses. \n \nUn ejercicio en el que hemos conseguido las ventas m\u00e1s altas de nuestra historia, pese a que ha estado marcado por la subida general de costes y un contexto incierto. Adem\u00e1s, hemos reforzado nuestra estrategia de internacionalizaci\u00f3n con la compra de la f\u00e1brica Eagle Brewery en Reino Unido.\n \nDamm no deja de crecer y en 2022 se han incorporado 477 personas, que se suman a nuestro equipo para seguir consolidando nuestro crecimiento de un modo sostenible y respetuoso con el entorno.",
        "link":"Enlace web corpo"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-20",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SANT JORDI MUSICAL",
        "informacion":null,
        "segmento":"Catalunya",
        "copy":"La bona m\u00fasica i la festa tornen a l'Antiga F\u00e0brica Estrella Damm per Sant Jordi. El diumenge 23 d\u2019abril, m\u00e9s de vint artistes i grups actuaran al n\u00famero 515 del carrer Rossell\u00f3 de Barcelona en un Sant Jordi Musical que promet 9 hores de m\u00fasica ininterrompuda. \n\nA m\u00e9s, es podr\u00e0 gaudir d\u2019una proposta gastron\u00f2mica de \u2018foodtrucks\u2019 locals i un market de llibres, vinils, roses i detalls fets a m\u00e0 els beneficis dels quals es destinaran a causes solid\u00e0ries. \n \n\ud83d\udc49  Consulta la programaci\u00f3 a www.estrelladamm.com\/santjordimusical \n\n**\n\nLa buena m\u00fasica y la fiesta vuelven a la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm por Sant Jordi. El pr\u00f3ximo domingo 23 de abril, m\u00e1s de veinte artistas y grupos actuar\u00e1n en el n\u00famero 515 de la calle Rossell\u00f3 de Barcelona en un Sant Jordi Musical que promete 9 horas de m\u00fasica ininterrumpida. \n \nAdem\u00e1s, se podr\u00e1 disfrutar de una propuesta gastron\u00f3mica de \u2018foodtrucks\u2019 locales y un market de libros, vinilos, rosas y detalles hechos a mano cuyos beneficios se destinar\u00e1n a causas solidarias.\n \n\ud83d\udc49 Consulta la programaci\u00f3n en www.estrelladamm.com\/santjordimusical",
        "link":"Enlace landing Sant Jordi Musical"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-24",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"GOD\u00d3",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"70 aniversario. \u00c9xito. Presencia Estrella Damm",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-04-25",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"FERIA JOBS BARCELONA",
        "informacion":null,
        "segmento":"Catalunya",
        "copy":"A Damm creiem que la millor manera d'aconseguir l'excel\u00b7l\u00e8ncia \u00e9s envoltant-nos del millor talent.\n \nPer aix\u00f2 aquest dijous, Laura S\u00e1nchez i Sandra P., del nostre equip de Talent & Recruitment, oferiran la confer\u00e8ncia \u2018BECOME Damm\u2019 en el marc de la fira #JOBarcelona de JOBinplanet - TalentPoint HR, de la qual som Global Partner. En ella explicaran totes les oportunitats disponibles per a formar part de l'equip de Damm. T'hi esperem!\n \n\ud83d\uddd3\ufe0f 27 d'abril\n\ud83d\udd5b 12h\n\ud83d\udccdSpotify Camp Nou \/ Palau Blaugrana\n \nM\u00e9s informaci\u00f3 a https:\/\/lnkd.in\/d5Mi6YG\n\n\n***\n\nEn #Damm creemos que la mejor manera de alcanzar la excelencia es rode\u00e1ndonos del mejor talento.\n \nPor eso este jueves, Laura S\u00e1nchez y Sandra P\u00e9rez, de nuestro equipo de Talent & Recruitment, ofrecer\u00e1n la conferencia \u2018BECOME Damm\u2019 en el marco de la feria JOBarcelona de JOBinplanet \u2013 TalentPoint HR, de la que somos Global Partner. En ella explicar\u00e1n todas las oportunidades disponibles para formar parte del equipo de Damm. \u00a1Te esperamos!\n \n\ud83d\uddd3\ufe0f 27 de abril\n\ud83d\udd5b 12h\n\ud83d\udccd Spotify Camp Nou \/ Palau Blaugrana\n \nM\u00e1s informaci\u00f3n en https:\/\/lnkd.in\/d5Mi6YG",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"HISTORIA",
        "informacion":"NEVERA",
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm es una cerveza lager mediterr\u00e1nea que se elabora seg\u00fan la receta tradicional de 1876, sin aditivos ni conservantes, y con el 100% de ingredientes naturales. Tras casi 150 a\u00f1os de historia, su sabor, aroma y cuerpo han permanecido invariables\u2026 pero su recipiente no. \n\nAs\u00ed ha evolucionado la botella de Estrella Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-04-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n del #talento en las organizaciones ha evolucionado hacia un modelo en el que se valora a las personas como un activo clave para la compa\u00f1\u00eda. El objetivo es convertirse en un polo de atracci\u00f3n capaz de fidelizar gracias a una oferta atractiva de oportunidades, desarrollo, equilibrio entre vida personal y laboral y un ambiente positivo y agradable.",
        "link":"https:\/\/www.prevencionintegral.com\/actualidad\/noticias\/2023\/02\/06\/nuevo-paradigma-gestion-talento"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-04-11",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro compromiso con una gesti\u00f3n empresarial responsable, en @Damm apostamos por impulsar y apoyar iniciativas que contribuyan a mejorar la sociedad y nuestro entorno. \n\n#RSC #RSE",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-04-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#ESG\nEl @United Nations Global Compact ha creado un buscador para que las compa\u00f1\u00edas puedan estar al d\u00eda de todas las normativas sobre medioambiente, derechos humanos y sociales y buen gobierno que les afectan. Seguro que ser\u00e1 una herramienta muy \u00fatil para ayudar a las organizaciones a la hora de decidir sus pol\u00edticas de ESG.",
        "link":"https:\/\/www.expansion.com\/empresas\/2023\/03\/25\/641d3f03468aeb87498b4661.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-04-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"Talento",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Talento\nUna gran parte de los y las j\u00f3venes desarrollar\u00e1 profesiones que todav\u00eda no existen, por lo que actualmente el tratamiento del talento debe enfocarse desde una nueva perspectiva. El pensamiento cr\u00edtico y anal\u00edtico, la creatividad, la toma de decisiones o la constancia son algunas de las capacidades clave que se deben potenciar con el fin de contribuir a crear un mercado laboral sostenible.",
        "link":"https:\/\/www.elespanol.com\/invertia\/disruptores-innovadores\/opinion\/20230301\/talento-bien-corriente-constante\/703799621_12.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-04-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"FERIA JOBS BARCELONA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si buscas un nuevo reto para demostrar todo tu potencial, vis\u00edtanos en #JOBarcelona. En @Damm buscamos el mejor talento para formar parte de un gran equipo y seguir creciendo juntos.",
        "link":"RESHARE CORPO"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EFECTO DUNNING DRUGER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Interesante art\u00edculo que plantea el impacto negativo que el efecto Dunning-Kruger puede tener en las organizaciones y ofrece algunas acciones que pueden ayudar a reducirlo.",
        "link":"https:\/\/marcvigilante.com\/efecto-dunning-kruger-y-la-gestion-del-talento\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El contexto actual genera un clima de desconfianza generalizada entre los consumidores que les hace mucho m\u00e1s exigentes a la hora de aceptar la propuesta de valor de las compa\u00f1\u00edas. Resulta imprescindible reforzar los esfuerzos de comunicaci\u00f3n como herramienta para el mantenimiento y la mejora de la reputaci\u00f3n de las organizaciones para ganarse el favor del p\u00fablico. #Reputaci\u00f3nCorporativa",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/confianza-y-expectativas-hacia-las-compaias\/1877b5cc-a204-1796-eee7-15a34f4491bb"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-06",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El toque humano siempre ser\u00e1 complicado de sustituir, pero es sorprendente lo que est\u00e1 consiguiendo ChatGPT para popularizar la inteligencia artificial, ya que ha conseguido mejorar holgadamente a sus predecesores. \u00bfMarcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en el mundo de la comunicaci\u00f3n? Lo sabremos en no demasiado tiempo.",
        "link":"https:\/\/cuadrante.com.mx\/5-usos-de-chatgpt-que-impulsaran-la-comunicacion-digital-de-tu-marca\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada a\u00f1o surgen nuevas y distintas tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa, muchas de ellas relacionadas con las nuevas tecnolog\u00edas. Pero hay algo que nunca cambia: la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 hecha por y para personas. \nMuy a favor de las herramientas digitales y del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n\u2026 pero sin olvidarnos de la comunicaci\u00f3n humana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-20",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"GOD\u00d3",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Barcelona Open Banc Sabadell - Trofeo Conde de God\u00f3 cumple 70 a\u00f1os y en Damm no nos lo hemos querido perder. Un a\u00f1o m\u00e1s, nuestra cerveza Estrella Damm patrocina un torneo que ha sabido reinventarse con el paso del tiempo. \n\nMuy agradecido a mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Dircom, Asociaci\u00f3n de Directivos de Comunicaci\u00f3n de Catalunya por permitirme aportar unas palabras en la sesi\u00f3n de networking celebrada en el Reial Club de Tennis Barcelona-1899, en la que Xavier Pujol, CEO del evento, ha explicado c\u00f3mo el torneo ha evolucionando manteniendo sus valores de sostenibilidad y tradici\u00f3n sin dejar de mirar a la ciudad de #Barcelona.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-26",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los Asuntos P\u00fablicos cada vez ganan m\u00e1s espacio en la agenda de las compa\u00f1\u00edas. Esto hace vital establecer una estrategia espec\u00edfica con objetivos concretos definidos y herramientas de medici\u00f3n que nos permitan conocer su funcionamiento.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/el-auge-de-los-public-affairs-causas-y-retos\/7d2b70ea-6d6c-8069-b6f6-8939573cd47d"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-04-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTANGIBLES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Intangibles\n\u201cEs muy importante entender que la reputaci\u00f3n no se construye con comunicaci\u00f3n, sino haciendo bien lo que se espera de ti\u201d. Esta frase de \u00c1ngel Alloza sobre la importancia de la #reputaci\u00f3n para las compa\u00f1\u00edas me parece que establece a la perfecci\u00f3n la base de la gesti\u00f3n de los intangibles. Vale la pena leer toda la entrevista.",
        "link":"https:\/\/www.prensalibre.com\/economia\/angel-alloza-esta-es-la-era-de-la-economia-de-los-intangibles-y-de-ellos-depende-la-reputacion-de-la-compania\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CAMBIO 16",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde @Damm, trabajamos la circularidad desde los objetivos de descarbonizaci\u00f3n, la reutilizaci\u00f3n de residuos y la eficiencia energ\u00e9tica y los sistemas productivos. En este art\u00edculo de @Cambio16 explicamos en detalle c\u00f3mo lo hacemos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GU\u00cdA CORPORATE EXCELLENCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En esta gu\u00eda de @Corporate Excellence se dan las claves de la comunicaci\u00f3n sobre sostenibilidad, que debe estar basada en cinco pilares: estrat\u00e9gica y transversal, transparente y coherente, con visi\u00f3n 360\u00ba (foco interno y externo), clara y did\u00e1ctica, y capaz de generar alianzas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-04-03",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CACAOLAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La nueva campa\u00f1a de @Cacaolat pone en valor la comida m\u00e1s importante del d\u00eda: el desayuno. Un retrato de las ma\u00f1anas de muchos hogares y familias.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/cacaolat-nueva-campana-desayuno-familias-caotico-entranable-mercado-nacional-fuego"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-04-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MEDIOAMBIENTE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The seas and oceans are huge and we have neglected their care for a long time. They have accumulated pollution over the years and rising temperatures threaten their conservation.  These photographs show that human activity can have a profound impact on their ecosystems. They play a key role in regulating the Earth's climate and provide for the well-being of all humanity, so it is crucial to do our utmost to keep them as healthy as possible.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/03\/pictures-ocean-marine-impact-climate-crisis\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-04-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"GESTI\u00d3N DE DATOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado cada vez m\u00e1s competido los consumidores demandan propuestas absolutamente adaptadas a su perfil. Para ello hay que usar todas las herramientas tecnol\u00f3gicas posibles que nos permitan saber exactamente qu\u00e9 esperan obtener nuestros potenciales clientes. La gesti\u00f3n de los datos juega un papel fundamental en este proceso.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/13\/211543\/estrategias-para-optimizar-adquisicion-clientes-por-parte-las-marcas"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-04-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"HABITOS DE CONSUMO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los h\u00e1bitos de consumo de medios han cambiado mucho, sin embargo la televisi\u00f3n sigue teniendo un papel muy importante a la hora de llegar a las audiencias. Adem\u00e1s, la digitalizaci\u00f3n del medio televisivo est\u00e1 abriendo posibilidades muy interesantes para suplir las principales carencias que sufr\u00eda frente a otros medios digitales de reciente aparici\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/punto-de-vista\/la-columna\/low-viewer-television-atresmedia"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-04-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING FIDELIZACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En marketing hay un axioma muy valioso que dice que es mucho m\u00e1s rentable fidelizar un cliente que captar uno nuevo. Este suele ser un aspecto al que nuestra disciplina no siempre le dedica los esfuerzos que se merece, pero el verdadero crecimiento de una compa\u00f1\u00eda se fundamenta en satisfacer plenamente a quien ya consume sus productos.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/44\/211711\/estrategias-marketing-para-aumentan-valor-vida-cliente"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-04-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hay mucha especulaci\u00f3n acerca de c\u00f3mo la Inteligencia Artificial afectar\u00e1 a las distintas disciplinas del marketing. Aunque esta tecnolog\u00eda est\u00e1 en un estado muy incipiente, parece claro que cambiar\u00e1 la forma de trabajar que conoc\u00edamos hasta ahora.\nEste art\u00edculo realiza algunas predicciones interesantes sobre c\u00f3mo se completar\u00e1 el trabajo humano con la IA en el sector del marketing.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/digital\/tecnologias-ia-generativa-podria-dar-alas-marketing"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REDES SOCIALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con la posible prohibici\u00f3n de Tik Tok en todo Estados Unidos, los expertos no se ponen de acuerdo hacia qu\u00e9 plataforma ir\u00edan las audiencias m\u00e1s j\u00f3venes, que utilizan esta red social como fuente de informaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdive.com\/news\/tiktok-ban-popularity-social-marketing\/648248\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MARKETING & SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm, llevamos a\u00f1os comunicando nuestro compromiso con la sostenibilidad, el medio ambiente y la sociedad. En estos momentos, las \u00e1reas de marketing tenemos que seguir trabajando para ayudar a las compa\u00f1\u00edas a cumplir sus objetivos de la Agenda 2030.",
        "link":"https:\/\/www.lbbonline.com\/news\/wfa-launches-sustainable-marketing-2030-to-close-the-gap-between-intent-and-action"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-04-06",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BLOCKCHAIN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez m\u00e1s compa\u00f1\u00edas apuestan por la tecnolog\u00eda blockchain y de la Web 3.0 en busca de las ventajas de una red descentralizada. A pesar de que sus aplicaciones son todav\u00eda muy incipientes pueden mejorar la eficiencia de muchos procesos y ofrecer nuevos paradigmas de trabajo.",
        "link":"https:\/\/es.beincrypto.com\/futuro-trabajo-blockchain-web3-estan-revolucionando-cultura-corporativa\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-04-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ORDENADORES CU\u00c1NTICOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los ordenadores cu\u00e1nticos se perfilan como una poderosa herramienta capaz de resolver complejos problemas con una rapidez que ser\u00eda casi imposible para los ordenadores est\u00e1ndar. Sin embargo, su gran capacidad de c\u00e1lculo supone una amenaza para la seguridad de los datos, pues es previsible que consiga revertir los protocolos de encriptaci\u00f3n que usamos en la actualidad. Sin duda, un desaf\u00edo al que debemos enfrentarnos.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/tecnologia\/251752\/ordenadores-cuanticos-por-que-debemos-estar-a-la-vez-entusiasmados-y-preocupados\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-04-20",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas veces la innovaci\u00f3n va de la mano de la tecnolog\u00eda, pero no todas las innovaciones son de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico. Innovar tiene mucho que ver con la actitud de buscar una forma m\u00e1s eficaz de hacer las cosas; es la causa. La consecuencia puede ser tecnol\u00f3gica o de muchos otros tipos.",
        "link":"https:\/\/www.larepublica.net\/noticia\/innovacion-no-es-solo-tecnologia"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-04-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TRANSICI\u00d3N ENERG\u00c9TICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El gran desaf\u00edo al que siempre se ha tenido que enfrentar la energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido el almacenamiento. Hoy en d\u00eda, gracias a distintas soluciones tecnol\u00f3gicas, disponemos de diferentes elementos de flexibilidad que mitigan el desperdicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica que se produce, y resultan indispensables para conseguir una transici\u00f3n energ\u00e9tica plena.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/opinion\/noticias\/12203919\/03\/23\/Innovacion-regulatoria-para-acelerar-la-Transicion-Energetica.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-04-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"AN\u00c1LISIS DE DATOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los paradigmas de la gesti\u00f3n es la toma de decisiones por an\u00e1lisis de datos. Esta tendencia, m\u00e1s acentuada que nunca a causa de la digitalizaci\u00f3n, se enfrenta a un gran desaf\u00edo a la hora de analizar los equipos humanos en las organizaciones. La mayor parte de m\u00e9tricas habituales no encajan cuando hablamos de personas, siendo necesario crear indicadores a medida.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/metricas-clave-de-rrhh-para-el-desempeno-de-la-organizacion.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RESILIENCIA EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La resiliencia organizacional va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la resistencia, pues implica capacidad de adaptaci\u00f3n, agilidad y creatividad. Pero, \u00bfc\u00f3mo puede una organizaci\u00f3n se resiliente? En realidad es un fen\u00f3meno que se sostiene por la suma de las capacidades individuales de las personas que forman la compa\u00f1\u00eda y que en un contexto de nuevas din\u00e1micas se trasladan a la organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/forbes.pe\/red-forbes\/2023-03-28\/por-que-es-clave-la-resiliencia-organizacional-para-tiempos-turbulentos\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FORMACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el Foro Econ\u00f3mico Mundial, el 50% de las personas laboralmente activas necesitar\u00e1n adquirir nuevas habilidades y competencias en 2025, por lo que las organizaciones se enfrentan al reto de crear sistemas que permitan formar, habilitar y comprometer al talento con la propia compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/factorhumano.es\/el-50-de-los-profesionales-necesitara-un-upskilling-de-competencias-en-2025\/"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Dicen que las personas solo tenemos una oportunidad para causar una primera buena impresi\u00f3n. Lo mismo ocurre a las compa\u00f1\u00edas, por ese motivo, dise\u00f1ar un buen proceso de onboarding es fundamental.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/el-onboarding-paso-a-paso.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-04-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"FIRMA MADRID OPEN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hemos renovado el patrocinio que une Estrella Damm y el Mutua Madrid Open cinco a\u00f1os m\u00e1s, dando continuidad a la relaci\u00f3n que se inici\u00f3 en 2008.\n \nGracias a Gerard Tsobanian y a su equipo por la confianza durante todos estos a\u00f1os. Es un orgullo seguir reforzando nuestra apuesta por el tenis a trav\u00e9s de esta alianza que nos permitir\u00e1 incrementar la notoriedad de la marca a nivel internacional, uno de los pilares de crecimiento de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.mundodeportivo.com\/tenis\/20230405\/1001981221\/mutua-madrid-open-estrella-damm-2027.html"
    },
    {
        "mes":"abril 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-04-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESULTADOS 2022",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A pesar de los desaf\u00edos a los que nos enfrentamos en 2022 y gracias al esfuerzo de las m\u00e1s de 5.400 personas que formamos parte de Damm, el a\u00f1o pasado crecimos hasta alcanzar una cifra de ventas de 1.876M de euros. Seguimos apostando por la estrategia de internacionalizaci\u00f3n que nos hace ganar peso en el mercado mundial, y lo hacemos con la sostenibilidad y el impacto positivo en la sociedad como elementos clave de nuestra competitividad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-10",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CONFERENCIA DEMETRIO CARCELLER ARCE EN NY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nuestro presidente ejecutivo, Demetrio Carceller Arce, ofreci\u00f3 el pasado fin de semana una conferencia en la Columbia University en Nueva York para estudiantes de MBA de diversos centros educativos estadounidenses. \n\nDurante la charla, Carceller Arce comparti\u00f3 con los alumnos su experiencia en gesti\u00f3n empresarial y los momentos clave que han marcado su carrera profesional al frente de diversas compa\u00f1\u00edas, entre ellas Damm, que ha pasado de ser una cervecera local a un grupo empresarial con presencia en m\u00e1s de 130 pa\u00edses.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-11",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"NOTICIA EXPANSI\u00d3N RED. CONSUMO AGUA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El agua es el ingrediente principal de nuestras cervezas, por eso hace mucho tiempo que implementamos medidas para optimizar su uso.\n\nGracias al programa \u2018Mide, analiza y act\u00faa\u2019, hemos reducido nuestro consumo de agua un 36% en los \u00faltimos 10 a\u00f1os y trabajamos junto a nuestros proveedores para seguir reduciendo la huella h\u00eddrica de nuestros productos, tal y como se recoge en este art\u00edculo de Expansi\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-12",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A FREE DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":"CAT",
        "copy":"Groenlandia fue el lugar con el que especul\u00f3 Pere Arquill\u00e9 en el \u00faltimo spot de Free Damm cuando Julio Manrique le pregunt\u00f3 cu\u00e1l ser\u00eda el pr\u00f3ximo destino. Ahora, en un jacuzzi rodeado de nieve se preguntan lo mismo: \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 lo siguiente?\n\nHabr\u00e1 que esperar para descubrirlo, pero cualquier lugar y cualquier momento es bueno para degustar las 0,0 \u2013 y sin gluten \u2013 de Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-15",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TRAILWALKER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, colaboradores y colaboradoras de Damm han participado en la #Trailwalker2023 recorriendo los 10 quil\u00f3metros que separan Santa Cristina d'Aro y Sant Feliu de Gu\u00edxols. La carrera solidaria, impulsada por Oxfam Interm\u00f3n, tiene el objetivo de luchar contra la pobreza y las consecuencias de la crisis clim\u00e1tica facilitando el acceso al agua potable a personas de todo el mundo.\n \n\ud83d\udc4f \u00a1Enhorabuena al equipo!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-17",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"DM RECICLAJE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm apostamos por el reciclaje de nuestros envases con la finalidad de proteger el medioambiente y fomentar la econom\u00eda circular.\n \n\u2705 Hemos eliminado las anillas y los decorados de pl\u00e1stico y sustituido por cart\u00f3n 100% biodegradable.\n\u2705 El 65% de nuestros envases son retornables.\n\u2705 El 100% de nuestros envases est\u00e1n elaborados con materiales reciclables.\n\u2705 Fomentamos el reciclaje con la instalaci\u00f3n de m\u00e1s de 400 compactadoras de latas en la costa mediterr\u00e1nea que nos ayudan a darle una nueva vida al aluminio.\n \n#D\u00edaMundialdelReciclaje2023",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-23",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"JUNTA GENERAL ACCIONISTAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En la Junta General de Accionistas que se ha celebrado hoy en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm, Demetrio Carceller Arce, presidente ejecutivo de Damm, se ha mostrado optimista respecto a las perspectivas para 2023 en base a los datos que est\u00e1 mostrando el sector hostelero durante los primeros meses del a\u00f1o y las previsiones estivales.\n\nAdem\u00e1s, ha a\u00f1adido que en un momento de crecimiento como el actual, la atracci\u00f3n y desarrollo interno de las personas de Damm es una de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/damm-celebra-su-junta-general-de-accionistas-2023"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-05-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA DE VELA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm ser\u00e1 patrocinador oficial de la 37\u00aa Copa Am\u00e9rica, que se celebrar\u00e1 en Barcelona en 2024.\n \nJorge Villavecchia, director general de Damm, y Grant Dalton, CEO de la 37\u00aa Copa Am\u00e9rica, han presentado esta ma\u00f1ana en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm el acuerdo entre las dos organizaciones. Adem\u00e1s, nuestra cerveza mediterr\u00e1nea patrocinar\u00e1 tambi\u00e9n al equipo Emirates Team New Zealand, vigente campe\u00f3n de la competici\u00f3n.\n \nCon esta colaboraci\u00f3n, reforzamos nuestro compromiso con el deporte mediante un evento que contribuir\u00e1 a la proyecci\u00f3n internacional de la ciudad de Barcelona.",
        "link":"https:\/\/www.dammcorporate.com\/es\/estrella-damm-se-embarca-en-la-37a-copa-america"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#ESG\nEl @United Nations Global Compact ha creado un buscador para que las compa\u00f1\u00edas puedan estar al d\u00eda de todas las normativas sobre medioambiente, derechos humanos y sociales y buen gobierno que les afectan. Seguro que ser\u00e1 una herramienta muy \u00fatil para ayudar a las organizaciones a la hora de decidir sus pol\u00edticas de ESG.",
        "link":"https:\/\/www.expansion.com\/empresas\/2023\/03\/25\/641d3f03468aeb87498b4661.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-15",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TRAIL WALKER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a todas las personas de Damm que se han sumado a la #Trailwalker2023. \u00a1Qu\u00e9 orgullo formar parte de un equipo tan activo y comprometido!\n \n#LIVE TO BE PART OF THE CHANGE",
        "link":"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/update\/urn:li:activity:7063818089154396160"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-17",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"Talento",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Talento\nUna gran parte de los y las j\u00f3venes desarrollar\u00e1 profesiones que todav\u00eda no existen, por lo que actualmente el tratamiento del talento debe enfocarse desde una nueva perspectiva. El pensamiento cr\u00edtico y anal\u00edtico, la creatividad, la toma de decisiones o la constancia son algunas de las capacidades clave que se deben potenciar con el fin de contribuir a crear un mercado laboral sostenible.",
        "link":"https:\/\/www.elespanol.com\/invertia\/disruptores-innovadores\/opinion\/20230301\/talento-bien-corriente-constante\/703799621_12.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EFECTO DUNNING DRUGER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Interesante art\u00edculo que plantea el impacto negativo que el efecto Dunning-Kruger puede tener en las organizaciones y ofrece algunas acciones que pueden ayudar a reducirlo.",
        "link":"https:\/\/marcvigilante.com\/efecto-dunning-kruger-y-la-gestion-del-talento\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-05-31",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro compromiso con una gesti\u00f3n empresarial responsable, en @Damm apostamos por impulsar y apoyar iniciativas que contribuyan a mejorar la sociedad y nuestro entorno. \n\n#RSC #RSE",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-24",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los Asuntos P\u00fablicos cada vez ganan m\u00e1s espacio en la agenda de las compa\u00f1\u00edas. Esto hace vital establecer una estrategia espec\u00edfica con objetivos concretos definidos y herramientas de medici\u00f3n que nos permitan conocer su funcionamiento.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/el-auge-de-los-public-affairs-causas-y-retos\/7d2b70ea-6d6c-8069-b6f6-8939573cd47d"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-08",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"VALORES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los grandes retos que tenemos las empresas es la gesti\u00f3n del talento. Hoy permitidme reivindicar uno de los valores que \u00faltimamente echo de menos en los diferentes an\u00e1lisis sobre este tema: la lealtad.\n\nHace 15 a\u00f1os en Damm inici\u00e1bamos el patrocinio del tenis en Madrid, en el denominado Masters Femenino que ten\u00eda lugar en el Madrid Arena del Recinto Ferial Casa de Campo y que posteriormente ha evolucionado al torneo Mutua Madrid Open. Junto con Jos\u00e9 Luis Serrano decidimos confiar en Christian Martinez Kempin como fot\u00f3grafo, una relaci\u00f3n profesional que hemos mantenido desde entonces. La lealtad no est\u00e1 re\u00f1ida con la profesionalidad, la exigencia, la eficiencia y la calidad del trabajo. A\u00f1ade confianza y seguridad en las relaciones profesionales y, en nuestro caso, hace del trabajo un lugar divertido.\n\nEn esta edici\u00f3n Christian nos ha regalado un libro personalizado que recoge las mejores im\u00e1genes de estos a\u00f1os y el t\u00edtulo del libro no pod\u00eda ser m\u00e1s adecuado: \u201c15 a\u00f1os de pelotas\u201d. Mi agradecimiento a su trabajo, dedicaci\u00f3n y lealtad todo este tiempo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-11",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada a\u00f1o surgen nuevas y distintas tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa, muchas de ellas relacionadas con las nuevas tecnolog\u00edas. Pero hay algo que nunca cambia: la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 hecha por y para personas. \nMuy a favor de las herramientas digitales y del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n\u2026 pero sin olvidarnos de la comunicaci\u00f3n humana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n empresarial es un concepto poli\u00e9drico que engloba m\u00faltiples facetas, pero que cuenta con una que es vital comprender: la otorga la sociedad. Este factor decisivo para las organizaciones se produce fuera de la organizaci\u00f3n, aunque el origen proviene de aquello que se proyecta desde el interior.",
        "link":"https:\/\/controlpublicidad.com\/sostenibles-area-de-expertos\/dicen-que-la-casa-es-suya\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-25",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMBIO 16",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde @Damm, trabajamos la circularidad desde los objetivos de descarbonizaci\u00f3n, la reutilizaci\u00f3n de residuos y la eficiencia energ\u00e9tica y los sistemas productivos. En este art\u00edculo de @Cambio16 explicamos en detalle c\u00f3mo lo hacemos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-05-30",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"M\u00c1STER BLANQUERNA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Quiero agradecer la confianza que han depositado en m\u00ed Francesc Viadel Girb\u00e9s y Sandra Vilajoana para transmitir la relevancia estrat\u00e9gica de la comunicaci\u00f3n corporativa a los y las profesionales del futuro.\n \nHa sido un aut\u00e9ntico placer explicar a las nuevas generaciones de estudiantes del M\u00e1ster de Comunicaci\u00f3n Corporativa Integral de Blanquerna - Universitat Ramon Llull la importancia de la comunicaci\u00f3n en Damm. Es el nexo de uni\u00f3n con nuestro entorno y el modo en que transmitimos los valores que nos definen.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hay mucha especulaci\u00f3n acerca de c\u00f3mo la Inteligencia Artificial afectar\u00e1 a las distintas disciplinas del marketing. Aunque esta tecnolog\u00eda est\u00e1 en un estado muy incipiente, parece claro que cambiar\u00e1 la forma de trabajar que conoc\u00edamos hasta ahora.\nEste art\u00edculo realiza algunas predicciones interesantes sobre c\u00f3mo se completar\u00e1 el trabajo humano con la IA en el sector del marketing.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/digital\/tecnologias-ia-generativa-podria-dar-alas-marketing"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-10",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"WE LINK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias\u00a0Pedro P. Casado\u00a0por invitarme a participar en la 18\u00aa edici\u00f3n de las\u00a0Welink\u00a0Talks que se\u00a0celebrar\u00e1\u00a0en Valencia. All\u00ed anunciantes de diversos sectores nos reuniremos para hablar sobre nuestras experiencias y compartir\u00e9 con mis colegas c\u00f3mo\u00a0trabajamos los patrocinios\u00a0en\u00a0Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-15",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BEST IN FOOD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La saga 'Doble o Nada' de Voll-@Damm siempre ha tenido una gran acogida por parte del p\u00fablico. Adem\u00e1s, los profesionales del sector tambi\u00e9n le otorgan un gran reconocimiento, como demuestra este oro al 'best film' en la categor\u00eda de bebidas que nuestro spot 'El arrepentido' ha obtenido en los BEST!N FOOD Awards 2023. Hay que felicitar a Luis Tosar, Luis Zahera, Artur Busquets, Oriol Villar y Alberto Rodr\u00edguez por transmitir de una forma tan brillante y exitosa que no todas las cervezas son iguales.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REDES SOCIALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con la posible prohibici\u00f3n de Tik Tok en todo Estados Unidos, los expertos no se ponen de acuerdo hacia qu\u00e9 plataforma ir\u00edan las audiencias m\u00e1s j\u00f3venes, que utilizan esta red social como fuente de informaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdive.com\/news\/tiktok-ban-popularity-social-marketing\/648248\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm no pod\u00eda faltar en la Copa Am\u00e9rica 2024, una competici\u00f3n de gran prestigio que situar\u00e1 a Barcelona como la capital mundial de la vela y cuyo patrocinio nos ayudar\u00e1 a aumentar el impacto de la marca a nivel internacional.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-05-31",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING & SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm, llevamos a\u00f1os comunicando nuestro compromiso con la sostenibilidad, el medio ambiente y la sociedad. En estos momentos, las \u00e1reas de marketing tenemos que seguir trabajando para ayudar a las compa\u00f1\u00edas a cumplir sus objetivos de la Agenda 2030.",
        "link":"https:\/\/www.lbbonline.com\/news\/wfa-launches-sustainable-marketing-2030-to-close-the-gap-between-intent-and-action"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-05-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ORDENADORES CU\u00c1NTICOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los ordenadores cu\u00e1nticos se perfilan como una poderosa herramienta capaz de resolver complejos problemas con una rapidez que ser\u00eda casi imposible para los ordenadores est\u00e1ndar. Sin embargo, su gran capacidad de c\u00e1lculo supone una amenaza para la seguridad de los datos, pues es previsible que consiga revertir los protocolos de encriptaci\u00f3n que usamos en la actualidad. Sin duda, un desaf\u00edo al que debemos enfrentarnos.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/tecnologia\/251752\/ordenadores-cuanticos-por-que-debemos-estar-a-la-vez-entusiasmados-y-preocupados\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-05-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas veces la innovaci\u00f3n va de la mano de la tecnolog\u00eda, sin embargo, no todas las innovaciones son de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico. Innovar tiene mucho que ver con la actitud de buscar una forma m\u00e1s eficaz de hacer las cosas; es la causa. La consecuencia puede ser tecnol\u00f3gica o de muchos otros tipos.",
        "link":"https:\/\/www.larepublica.net\/noticia\/innovacion-no-es-solo-tecnologia"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-05-18",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TRANSICI\u00d3N ENERG\u00c9TICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El gran desaf\u00edo al que siempre se ha tenido que enfrentar la energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido el almacenamiento. Hoy en d\u00eda, gracias a distintas soluciones tecnol\u00f3gicas, disponemos de diferentes elementos de flexibilidad que mitigan el desperdicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica que se produce, y resultan indispensables para conseguir una transici\u00f3n energ\u00e9tica plena.",
        "link":"https:\/\/www.eleconomista.es\/opinion\/noticias\/12203919\/03\/23\/Innovacion-regulatoria-para-acelerar-la-Transicion-Energetica.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-05-25",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los gigantes tecnol\u00f3gicos que est\u00e1 trabajando para aplicar la Inteligencia Artificial a sus herramientas de trabajo es Google. Recientemente ha anunciado que est\u00e1 probando con grupos reducidos de usuarios las funcionalidades que a\u00f1adir\u00e1 a su plataforma Google Workspace. \n\nEstas son algunas de las aplicaciones que muy probablemente integrar\u00e1 la herramienta. \n\n\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1is?",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-05-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RESILIENCIA EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La resiliencia organizacional va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la resistencia, pues implica capacidad de adaptaci\u00f3n, agilidad y creatividad. Pero, \u00bfc\u00f3mo puede una organizaci\u00f3n se resiliente? En realidad es un fen\u00f3meno que se sostiene por la suma de las capacidades individuales de las personas que forman la compa\u00f1\u00eda y que en un contexto de nuevas din\u00e1micas se trasladan a la organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/forbes.pe\/red-forbes\/2023-03-28\/por-que-es-clave-la-resiliencia-organizacional-para-tiempos-turbulentos\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-05-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FORMACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el Foro Econ\u00f3mico Mundial, el 50% de las personas laboralmente activas necesitar\u00e1n adquirir nuevas habilidades y competencias en 2025, por lo que las organizaciones se enfrentan al reto de crear sistemas que permitan formar, habilitar y comprometer al talento con la propia compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/factorhumano.es\/el-50-de-los-profesionales-necesitara-un-upskilling-de-competencias-en-2025\/"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-05-17",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Dicen que las personas no tenemos una segunda oportunidad para causar una buena primera impresi\u00f3n. Lo mismo ocurre con las compa\u00f1\u00edas, por lo que dise\u00f1ar un buen proceso de onboarding es fundamental.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/el-onboarding-paso-a-paso.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-05-25",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CULTURA ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La cultura de las organizaciones es el equivalente a la personalidad de los individuos. Hace mucho tiempo que las compa\u00f1\u00edas dejaron de ser meros proveedores de bienes y servicios para convertirse en actores sociales que desempe\u00f1an un papel que trasciende lo comercial. Por eso es vital una cultura organizacional definida y adecuada para fidelizar a todas las personas que interact\u00faan con la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/empresa\/157738\/La-cultura-el-camino-al-exito-de-las-organizaciones-"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La hosteler\u00eda es un aliado determinante para la econom\u00eda circular de los envases de vidrio. Mediante la iniciativa EcoVares se busca incrementar la recogida selectiva de envases de vidrio en el sector HORECA hasta casi un mill\u00f3n y medio de toneladas, evitando la emisi\u00f3n de m\u00e1s de 800.000 toneladas de CO2 a la atm\u00f3sfera.",
        "link":"https:\/\/www.europapress.es\/epsocial\/responsables\/noticia-ecovidrio-destinara-80-millones-conseguir-cada-10-hosteleros-sean-recicladores-vidrio-2025-20230420175646.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-05-24",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"JGA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Junta General de Accionistas celebrada ayer en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm nos dej\u00f3 algunas conclusiones interesantes. A los s\u00f3lidos resultados obtenidos en el ejercicio de 2022 tenemos que sumar las buenas perspectivas para este 2023, lo que confirma una tendencia esperanzadora para la organizaci\u00f3n. Este crecimiento se ve tambi\u00e9n reflejado en el incremento de nuestro equipo, que alcanza ya las 5.577 personas.",
        "link":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/companias\/2023-05-23\/damm-preve-lograr-un-record-de-ventas-en-2023-por-el-tiron-turistico.html"
    },
    {
        "mes":"mayo 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-05-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"COPA AM\u00c9RICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hoy hemos presentado en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm el patrocinio de la Copa Am\u00e9rica por parte de nuestra marca Estrella Damm. Ha sido un placer dialogar con su CEO, @Grant Dalton, para repasar la relevancia de esta competici\u00f3n para la ciudad de Barcelona y su proyecci\u00f3n internacional.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TRAILERS ANUNCIO ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83c\udfd6 El verano se acerca\u2026 \u00a1y la nueva campa\u00f1a de Estrella Damm tambi\u00e9n!\n\nOs presentamos el tr\u00e1iler de \u201cPKM\u201d, protagonizada por Bad Gyal y con la colaboraci\u00f3n de xBuyer. \ud83c\udf7b\n\n\ud83d\udcfd https:\/\/lnkd.in\/d6TSHFnM\n\n\n#Mediterr\u00e1neamente",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-05",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"D\u00cdA MUNDIAL MEDIOAMBIENTE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El respeto por el medioambiente es una de las piedras angulares de nuestra estrategia corporativa y se refleja en cada una de las \u00e1reas de negocio y en toda nuestra cadena de valor. \n \nCircularidad y eficiencia son la base sobre la que pivota nuestra pol\u00edtica ambiental, que se articula en los siguientes ejes:\n \n\u2705 Aplicar criterios de sostenibilidad en todas nuestras actividades\n\u2705 Favorecer el uso de recursos de proximidad\n\u2705 Impulsar la reducci\u00f3n, la reutilizaci\u00f3n y el reciclaje\n\u2705 Proteger y preservar la biodiversidad\n \n#D\u00edaMundialDelMedioambiente",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"LANZAMIENTO CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella Damm estrena \u2018PKM\u2019, su \u00faltimo cortometraje protagonizado por Bad Gyal.\n \nLa nueva campa\u00f1a de verano de la marca, creada y dirigida por Oriol Villar, cuenta tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del youtuber xBuyer. Adem\u00e1s, la buena m\u00fasica vuelve a ser protagonista con \u201cEl Sol Me Da\u201d, un tema in\u00e9dito de la cantante que pone ritmo a este film y promete triunfar en las listas musicales de este verano.\n\n\ud83d\udc49 https:\/\/lnkd.in\/dXE-qEbP",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-14",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SUSTAINABLE FESTIVAL CHALLENGE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\ud83d\udce3 \u00a1Abierta la convocatoria del Sustainable Festival Challenge!\n \nTras el \u00e9xito de la primera edici\u00f3n, volvemos a aliarnos con Festival Cru\u00eflla, Barcelona Music Lab, Fundaci\u00f3n Ship2B y la Ag\u00e8ncia de Residus de Catalunya para hacer los festivales m\u00e1s sostenibles.\n \nLa edici\u00f3n de este a\u00f1o pondr\u00e1 especial atenci\u00f3n a las propuestas centradas en la gesti\u00f3n de residuos y la circularidad, un \u00e1mbito de especial relevancia para Damm.\n \n\u00a1Animamos a todas las startups a participar!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-23",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REVETLLA ST.JOAN",
        "informacion":null,
        "segmento":"CAT",
        "copy":"Bona revetlla de Sant Joan! \/ \u00a1Feliz verbena de San Juan! \ud83c\udf7b\u2728",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-06-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A LATAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u267b En los \u00faltimos 5 a\u00f1os hemos logrado recuperar cerca de 30 toneladas de aluminio con la instalaci\u00f3n de compactadoras de latas en las playas de la costa mediterr\u00e1nea.\n \nTodo el material recuperado se recicla y se utiliza para producir nuevas latas, cerrando as\u00ed el ciclo circular del aluminio. Con esta acci\u00f3n, que llevamos a cabo cada verano desde hace casi tres d\u00e9cadas, contribuimos a un modelo de consumo y producci\u00f3n m\u00e1s sostenible.",
        "link":"Link Damm Corporate"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-06-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, la nueva campa\u00f1a de Estrella Damm vuelve a dar el pistoletazo de salida al verano. Este a\u00f1o con un spot que nos invita a disfrutar del verano a nuestra manera.\n\n#Mediterr\u00e1neamente",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-06-21",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BIENESTAR LABORAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#BienestarLaboral \nUna parte importante de nuestro d\u00eda a d\u00eda la pasamos en el trabajo, por lo que resulta fundamental cuidar el bienestar en el \u00e1mbito laboral para lograr un desarrollo pleno a nivel personal. Esto mejora el rendimiento de los equipos aportando mayor compromiso, resiliencia y agilidad a las organizaciones que lo promueven.",
        "link":"https:\/\/www.equiposytalento.com\/noticias\/2023\/04\/21\/el-43-de-las-empresas-afirma-haber-aumentado-su-inversion-en-bienestar"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-06-26",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SOFT SKILLS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#SoftSkills\nLos datos que ofrece el estudio \u2018Perspectiva del Mercado Laboral 2022\u2019, elaborado por @ZipRecruter, son muy reveladores: las habilidades blandas influyen en las decisiones de contrataci\u00f3n para el 93% de los empleadores.\nPotenciar las \u2018soft skills\u2019, como la creatividad, la empat\u00eda o la adaptabilidad se ha convertido en una apuesta segura para los candidatos y candidatas.",
        "link":"https:\/\/www.entrepreneur.com\/es\/emprendedores\/las-5-habilidades-blandas-que-todo-empleado-necesita-tener\/451842"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-06-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Sostenibilidad\nEs una buena noticia que la @ONU haya dado un paso adelante en la lucha contra la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos. El documento \u201cCerrando el grifo: C\u00f3mo el mundo puede terminar con la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1stico y crear una econom\u00eda circular\u201d, elaborado por el Programa de las Naciones Unidas para el Medioambiente (PNUMA), propone medidas para reducir la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos en un 80% mediante el desarrollo de algunos cambios profundos legislativos por parte de los gobiernos. \n\nDesde @Damm impulsamos  somos conscientes del impacto que tiene el pl\u00e1stico en los ecosistemas, por eso eliminamos las anillas de los packs de latas y los pl\u00e1sticos decorados.",
        "link":"https:\/\/www.compromisorse.com\/rse\/2023\/05\/23\/la-onu-propone-medidas-para-poner-fin-a-la-contaminacion-por-plasticos\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-29",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"GU\u00cdA CORPORATE EXCELLENCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En esta gu\u00eda de @Corporate Excellence se dan las claves de la comunicaci\u00f3n sobre sostenibilidad, que debe estar basada en cinco pilares: estrat\u00e9gica y transversal, transparente y coherente, con visi\u00f3n 360\u00ba (foco interno y externo), clara y did\u00e1ctica, y capaz de generar alianzas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TR\u00c1ILER CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya podemos saborear el inicio del verano con el tr\u00e1iler de la nueva campa\u00f1a de Estrella Damm. \"PKM\" est\u00e1 protagonizada por Bad Gyal con la colaboraci\u00f3n de xBuyer y nos invita a vivir muy #mediterranemente. En breve podremos conocer toda la historia.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-09",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N INFORME CORPORATE EXCELLENCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En los \u00faltimos a\u00f1os, la gesti\u00f3n de la #reputaci\u00f3ncorporativa se ha convertido en competencia directa de los profesionales de la comunicaci\u00f3n y las relaciones p\u00fablicas.\n \nEl informe 'Global Communication Report 2023', elaborado por el Center for Public Relations de la USC Annenberg School for Communication and Journalism a partir de una encuesta realizada en febrero de 2023 a profesionales de la comunicaci\u00f3n, constata el impacto de una reputaci\u00f3n s\u00f3lida y positiva en los beneficios tangibles de las organizaciones. Algunas de las conclusiones de este informe han sido incluidas en el 'Simplicity&Intelligence Report' de mayo de Corporate Excellence - Centre for Reputation Leadership, a quien quiero agradecer el gran trabajo realizado, as\u00ed como a su CEO, \u00c1ngel Alloza (PhD).\n \nEl documento pone de manifiesto que numerosos estudios avalan la influencia positiva de contar con una buena reputaci\u00f3n y sus beneficios, entre los que se encuentran la mejora de los resultado financieros, la atracci\u00f3n y retenci\u00f3n de talento, el impulso de las decisiones de compra e inversi\u00f3n y el mantenimiento de la licencia social para operar, entre otros.\n\nOs comparto algunos de los beneficios que, seg\u00fan el documento, tambi\u00e9n se consiguen con una reputaci\u00f3n s\u00f3lida.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-12",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PUENTIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a Puentia y en especial a Eduardo \u00c1lvarez Rodr\u00edguez, Elena de Luis Fern\u00e1ndez y Jorge Garc\u00eda Trev\u00edn por poner en valor la funci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n para el buen desarrollo de las marcas y las empresas, aportando valor al negocio.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-15",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n empresarial es un concepto poli\u00e9drico que engloba m\u00faltiples facetas, pero que cuenta con una que es vital comprender: la otorga la sociedad. Este factor decisivo para las organizaciones se produce fuera de la organizaci\u00f3n, aunque el origen proviene de aquello que se proyecta desde el interior.",
        "link":"https:\/\/controlpublicidad.com\/sostenibles-area-de-expertos\/dicen-que-la-casa-es-suya\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"REPORTAJE ANTIGUA F\u00c1BRICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a The New Barcelona Post, a Cristina S. y a Sergi Saborit Vil\u00e0 por este magn\u00edfico reportaje sobre la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm. La historia viva de la cerveza de Barcelona.\n\nAl verlo me he acordado de todas las personas que trabajaron incansablemente para mantener y recuperar la historia de la compa\u00f1\u00eda, entre ellos Carlos Cervantes. El edificio inaugurado en 1905 es hoy un espacio abierto a la ciudadan\u00eda donde podemos disfrutar de eventos gastron\u00f3micos, culturales, sociales y deportivos ligados intr\u00ednsecamente a Estrella Damm.\n\nOs animo a que lo visit\u00e9is \u27a1 https:\/\/lnkd.in\/dy6yAdbs\n\nSe pueden concertar visitas guiadas a trav\u00e9s de la web estrelladamm.com.",
        "link":"https:\/\/www.thenewbarcelonapost.com\/la-antigua-fabrica-estrella-damm-una-de-las-joyas-de-la-arquitectura-catalana\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El debate del uso de la IA est\u00e1 directamente relacionado con la propagaci\u00f3n en masa de la desinformaci\u00f3n y el papel de los medios de comunicaci\u00f3n. Ahora m\u00e1s que nunca el periodismo ha de tener m\u00e1s valor y debe ser capaz de contribuir a la contenci\u00f3n de la desinformaci\u00f3n a partir de su capacidad para explicar e interpretar la actualidad y el uso de criterios \u00e9ticos.",
        "link":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/opinion\/2023-05-26\/los-miedos-a-la-inteligencia-artificial-ponen-en-valor-el-periodismo.html"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-06-26",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"ACUERDO APIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm, acabamos de firmar un acuerdo con APIA - Asociaci\u00f3n de Periodistas de Informaci\u00f3n Ambiental que tiene como objetivo promover la divulgaci\u00f3n de la importancia del medio ambiente para el desarrollo sostenible y la conservaci\u00f3n de los ecosistemas, en el marco del XV Congreso de Periodismo Ambiental que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo noviembre en Madrid.\n\nEste es un paso m\u00e1s en nuestro compromiso con una comunicaci\u00f3n transparente y rigurosa en materia medioambiental acorde con nuestra apuesta por un modelo de negocio sostenible y responsable que tiene por objetivo lograr una contribuci\u00f3n positiva al entorno.\n\nMuchas gracias a Mar\u00eda Garc\u00eda de la Fuente y a APIA por la confianza.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TR\u00c1ILER CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Acabamos de lanzar el tr\u00e1iler de \"PKM\", la nueva campa\u00f1a de verano de Estrella Damm, que est\u00e1 protagonizada por Bad Gyal con la colaboraci\u00f3n de xBuyer y dirigida por Oriol Villar. El tr\u00e1iler nos invita a disfrutar del verano como mejor sabemos hacerlo: #mediterr\u00e1neamente.\n\nMuy pronto podr\u00e9is ver la historia completa.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-06",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MARKETING DE EVENTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La conexi\u00f3n de los usuarios y usuarias con las marcas tiene mucho que ver con las sensaciones y las emociones que estas les evocan. Por eso el marketing de eventos se ha convertido en una herramienta ideal para establecer el papel activo de las marcas en la sociedad y afianzar los v\u00ednculos con su comunidad.\nOs comparto algunos elementos que pueden contribuir a estrechar los lazos entre la marca y sus p\u00fablicos en cualquier tipo de evento.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-07",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tras el lanzamiento del tr\u00e1iler, ya tenemos aqu\u00ed 'PKM', la nueva campa\u00f1a de Estrella\u00a0Damm. Protagonizada por Bad Gyal con la colaboraci\u00f3n de xBuyer, dirigida por Oriol Villar y, c\u00f3mo no, rodada en nuestro hogar: el mar Mediterr\u00e1neo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-22",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"AN\u00c1LISIS DE DATOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El marketing siempre ha sido una disciplina que ha necesitado la anal\u00edtica de datos y medici\u00f3n para definir su estrategia y cuantificar su eficacia. Parece claro que la conjunci\u00f3n del Big Data y la Inteligencia Artificial tienen potencial para abrir nuevas posibilidades que cambiar\u00e1n la manera de trabajar. Sin embargo, como todo oficio relacionado con las personas siempre habr\u00e1 una dosis de artesan\u00eda humanista que las m\u00e1quinas nunca podr\u00e1n alcanzar.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/44\/211899\/data-inteligencia-artificial-nuevo-oraculo-marketing-encomiendan-marcas"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PUBLICIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La escalada de la inversi\u00f3n en publicidad digital est\u00e1 siendo mete\u00f3rica en los \u00faltimos a\u00f1os. El auge de nuevos formatos como el audio digital, la publicidad exterior digital, los influencers o la televisi\u00f3n conectada han supuesto un espaldarazo para el \u00e1mbito digital, que ya se atribuye un 60% del pastel publicitario.",
        "link":"https:\/\/www.espaciodircom.com\/index.php\/marketing\/9569-los-nuevos-formatos-hacen-crecer-la-publicidad-digital-hasta-un-10-en-2022"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-07-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @El Publicista basado en las conclusiones de un estudio realizado por Comma asegura que el sector de la comunicaci\u00f3n no est\u00e1 identificando narrativas clave y que est\u00e1 supeditado a la agenda generalista. \n\u00bfEst\u00e1is de acuerdo con esta afirmaci\u00f3n? \u00bfAdolece el sector de la comunicaci\u00f3n de una conversaci\u00f3n propia?",
        "link":"https:\/\/www.elpublicista.es\/investigacion1\/sector-comunicacion-no-utiliza-herramientas-para-debatir-clave"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-06-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de la Inteligencia Artificial generativa ha irrumpido con fuerza en muchos sectores de actividad, y el marketing es uno de ellos. Existen algunas \u00e1reas en las que la aplicaci\u00f3n de esta tecnolog\u00eda puede resultar eficiente, como la personalizaci\u00f3n de im\u00e1genes y textos seg\u00fan el cliente o la automatizaci\u00f3n de algunos procesos. \nEste art\u00edculo de @Revista Estrategia&Negocios define hasta cinco de ellas.",
        "link":"https:\/\/www.estrategiaynegocios.net\/tecnologia-cultura-digital\/opinion-como-la-ia-generativa-mejora-las-estrategias-de-marketing-PO13592184"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-06-08",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La nueva campa\u00f1a de Estrella @Damm lo ha vuelto a hacer: PKM nos invita a disfrutar al m\u00e1ximo del verano #mediterr\u00e1neamente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-06-20",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ORDENADORES CU\u00c1NTICOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los ordenadores cu\u00e1nticos se perfilan como una poderosa herramienta capaz de resolver complejos problemas con una rapidez que ser\u00eda casi imposible para los ordenadores est\u00e1ndar. Sin embargo, su gran capacidad de c\u00e1lculo supone una amenaza para la seguridad de los datos, pues es previsible que consiga revertir los protocolos de encriptaci\u00f3n que usamos en la actualidad. Sin duda, un desaf\u00edo al que debemos enfrentarnos.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/tecnologia\/251752\/ordenadores-cuanticos-por-que-debemos-estar-a-la-vez-entusiasmados-y-preocupados\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-06-15",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los gigantes tecnol\u00f3gicos que est\u00e1 trabajando para aplicar la Inteligencia Artificial a sus herramientas de trabajo es Google. Recientemente ha anunciado que est\u00e1 probando con grupos reducidos de usuarios las funcionalidades que a\u00f1adir\u00e1 a su plataforma Google Workspace. \n\nEstas son algunas de las aplicaciones que muy probablemente integrar\u00e1 la herramienta. \n\n\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1is?",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-06-22",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas veces la innovaci\u00f3n va de la mano de la tecnolog\u00eda, sin embargo, no todas las innovaciones son de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico. Innovar tiene mucho que ver con la actitud de buscar una forma m\u00e1s eficaz de hacer las cosas; es la causa. La consecuencia puede ser tecnol\u00f3gica o de muchos otros tipos.",
        "link":"https:\/\/www.larepublica.net\/noticia\/innovacion-no-es-solo-tecnologia"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-06-29",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TIC",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El \u00faltimo bar\u00f3metro mensual de TIC Monitor, desarrollado por @Vass y @Ceprede, revela que en febrero la facturaci\u00f3n del sector de las #TIC en #Espa\u00f1a creci\u00f3 un 11,9% con respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior.\nDurante el mismo periodo analizado, el ritmo de creaci\u00f3n de empleo se increment\u00f3 un 6,5%, situ\u00e1ndose en \"m\u00e1ximos hist\u00f3ricos\" y, por otro lado, el 81% de las empresas espa\u00f1olas de servicios digitales esperan incrementar su volumen de facturaci\u00f3n y actividad de cara al pr\u00f3ximo trimestre.\n\nEstas cifras demuestran que las #TIC contin\u00faan siendo un verdadero motor del #empleo y la #econom\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.europapress.es\/economia\/noticia-ingresos-sector-tic-espana-crecen-113-creacion-empleo-toca-maximos-tic-monitor-20230516174658.html"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-07-13",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#InteligenciaArtificial\nLas inc\u00f3gnitas que nos abre la inteligencia artificial son innumerables, pero una sobrevuela por encima de las dem\u00e1s: \u00bfc\u00f3mo ser\u00e1 la convivencia entre las m\u00e1quinas y los seres humanos en el futuro? La respuesta a esta pregunta es del todo incierta, pero este art\u00edculo de @Retina intenta arrojar luz sobre esta cuesti\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/cultura-digital\/maquinas-de-invocar-puede-la-inteligencia-artificial-hacernos-mas-humanos\/"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-06-08",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CAMPA\u00d1A ED",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Lo que m\u00e1s me gusta de PKM, adem\u00e1s de su frescura y su magn\u00edfica ejecuci\u00f3n, es que nos recuerda la suerte que tenemos de vivir en el Mediterr\u00e1neo. \n \n#Mediterr\u00e1neamente",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-06-16",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CULTURA ORGANIZACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La cultura de las organizaciones es el equivalente a la sumas de las personas que la forman. Hace mucho tiempo que las compa\u00f1\u00edas dejaron de ser meros proveedores de bienes y servicios para convertirse en actores sociales que desempe\u00f1an un papel que trasciende lo comercial. \nPor eso es vital una cultura organizacional definida y adecuada para fidelizar a todas las personas que interact\u00faan con la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/empresa\/157738\/La-cultura-el-camino-al-exito-de-las-organizaciones-"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-06-21",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MERCADO LABORAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La pandemia supuso un aut\u00e9ntico terremoto para el mercado laboral y todav\u00eda estamos experimentando algunas de sus consecuencias. Los llamados \u201cboomerang employees\u201d son aquellos profesionales que dejaron su puesto de trabajo durante la emergencia sanitaria y que ahora se est\u00e1n planteando volver. Seg\u00fan un estudio realizado por la consultora @Robert Walter, el porcentaje ascender\u00eda al 70%.",
        "link":"https:\/\/www.lavanguardia.com\/economia\/20230528\/9001210\/siete-10-empleados-cambiaron-trabajo-pandemia-barajan-regresar-anterior-empresa.html"
    },
    {
        "mes":"junio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-06-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CULTURA CORPORATIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La importancia de la cultura corporativa para el desarrollo de las organizaciones est\u00e1 fuera de toda duda, pero \u00bfc\u00f3mo podemos medirla? Como todos los valores intangibles, es dif\u00edcil cuantificarla, pero existen algunas m\u00e9tricas y m\u00e9todos que nos pueden ayudar.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/metricas-y-metodos-para-medir-la-cultura-corporativa.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MALTER\u00cdA LA MORAVIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La malta de cebada es uno de los ingredientes esenciales de la cerveza, ya que le otorga un color, un olor y un sabor caracter\u00edsticos. En @Damm elaboramos m\u00e1s de 72.000 toneladas anuales de nuestra propia malta en la malter\u00eda La Moravia, en Lleida. \n\n\u00a1Salud! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-07-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"CEGOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Recibimos el Premio CEGOS 2023!\n \nEl proyecto de inserci\u00f3n laboral que llevamos a cabo junto con el Grupo Social CARES desde hace casi 25 a\u00f1os ha sido reconocido por @Equipos y Talento, en la categor\u00eda de Atracci\u00f3n e Integraci\u00f3n del Talento.\n \nSin embargo, lo que m\u00e1s nos ilusiona es haber podido ofrecer a 376 personas con capacidades diferentes y\/o en riesgo de exclusi\u00f3n social oportunidades laborales y cursos de t\u00e9cnicas de b\u00fasqueda de empleo. \u00a1Vamos por m\u00e1s!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-07-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"JOVES FUTUR +",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm, nos sumamos al proyecto de inserci\u00f3n sociolaboral JOVES FUTUR+ de la @fundaci\u00f3 FC Barcelona con el apoyo de @Fundaci\u00f3 \u201cla Caixa\u201d.\n  \nComo parte de la red de empresas solidarias que forman parte de la iniciativa, ofreceremos oportunidades laborales a personas extuteladas, apoyando activamente su inserci\u00f3n laboral. \n  \nA trav\u00e9s de esta acci\u00f3n, reafirmamos nuestro compromiso de construir una sociedad m\u00e1s inclusiva y equitativa, donde todas las personas tengan las mismas oportunidades.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-07-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BOSQUE MARINO CAP DE CREUS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella @Damm colabora en la restauraci\u00f3n de un bosque marino en el Parque Natural del Cap de Creus.\n\nLa marca se une al Centro de Estudios Avanzados de Blanes (CEAB-CSIC) para iniciar el proceso de restauraci\u00f3n de un bosque de algas que se extingui\u00f3 hace cuatro d\u00e9cadas en la zona de Port Lligat, en la Costa Brava.\n\nEl proyecto busca devolver al ecosistema marino del Mediterr\u00e1neo uno de los ejemplares m\u00e1s importantes para su diversidad. Esta iniciativa forma parte del compromiso de Estrella Damm con la biodiversidad y la protecci\u00f3n de mares y oc\u00e9anos.\n\n\u00a1Por un Mediterr\u00e1neo lleno de vida! \ud83c\udf0a",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-07-04",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el marco de nuestro compromiso con una gesti\u00f3n empresarial responsable, en @Damm apostamos por impulsar y apoyar iniciativas que contribuyan a mejorar la sociedad y nuestro entorno. \n\n#RSC #RSE",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-07-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ACTIVISMO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#RSC\nEl @Pacto Mundial de la ONU Espa\u00f1a ha publicado recientemente un informe que profundiza en un t\u00e9rmino acu\u00f1ado en los \u00faltimos tiempos: el activismo corporativo. Este concepto, que va m\u00e1s all\u00e1 del activismo de marca, alude a aquellas acciones que las organizaciones llevan a cabo para generar un impacto positivo en t\u00e9rminos sociales y medioambientales. \n@Diario Responsable ofrece algunas claves al respecto.",
        "link":"https:\/\/diarioresponsable.com\/noticias\/35116-activismo-corporativo-en-el-corazon-de-la-sostenibilidad"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LIDERAZGO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El liderazgo es un ejercicio de coherencia en el cual resulta crucial que tres virtudes clave est\u00e9n perfectamente alineadas: la honestidad, el respeto y la confianza. Estas cualidades fundamentales forman la base de un liderazgo s\u00f3lido y efectivo, impulsando a los l\u00edderes a inspirar y guiar a otros de manera significativa.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/las-tres-virtudes-del-liderazgo-que-generan-respeto-en-el-equipo.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-07-14",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE PREMIOS CEGOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felicidades a todo el equipo de @Damm por haber ganado los premios CEGOS 2023!\n \nIndudablemente, este reconocimiento es m\u00e1s que merecido, gracias a las numerosas iniciativas que hemos impulsado para lograrlo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-07-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE BOSQUE MARINO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm seguimos apoyando iniciativas que impactan positivamente en nuestro entorno natural. Esta acci\u00f3n ayuda a crear nuevos n\u00facleos poblacionales de algas en varios humedales de Port Lligat, garantizando la viabilidad de la especie a largo plazo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"PERSONAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada a\u00f1o surgen nuevas y distintas tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa, muchas de ellas relacionadas con las nuevas tecnolog\u00edas. Pero hay algo que nunca cambia: la comunicaci\u00f3n corporativa est\u00e1 hecha por y para personas. \nMuy a favor de las herramientas digitales y del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n\u2026 pero sin olvidarnos de la comunicaci\u00f3n humana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-07-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTANGIBLES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La inversi\u00f3n en intangibles es necesaria para aquellas empresas que deseen continuar siendo competitivas. Ahora bien, como en casi todos los aspectos de la gesti\u00f3n empresarial, es fundamental contar con una buena estrategia. Un estudio reciente de @McKinsey revela d\u00f3nde ponen el foco en este aspecto las organizaciones con mayor crecimiento.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/la-brecha-de-los-intangibles-es-tambien-una-brecha-competitiva.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-07-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ethic pone de manifiesto la importancia de la reputaci\u00f3n de los pa\u00edses y c\u00f3mo \u00e9sta acaba repercutiendo a nivel de negocio. \n@Reputation Lab ha desarrollado un indicador de medici\u00f3n de esta m\u00e9trica basado en la calidad institucional, calidad de vida, nivel de desarrollo, factor humano y \u00e9tica y responsabilidad. Seg\u00fan el estudio RepCore\u00ae Nations 2022, llevado a cabo por la misma firma, existe una relaci\u00f3n directa entre la reputaci\u00f3n de un pa\u00eds y su nivel de turismo e inversi\u00f3n extrajera.",
        "link":"https:\/\/ethic.es\/2023\/05\/cuanto-impactan-los-criterios-esg-en-la-reputacion-de-los-paises\/"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-07-14",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"EVENTO WELCOME SUMMER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Dircom, Asociaci\u00f3n de Directivos de Comunicaci\u00f3n de Catalunya, est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca.\n\nAyer celebramos la 6.\u00aa edici\u00f3n del Welcome Summer, un encuentro de networking que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 170 socios y socias y que cierra la primera mitad del a\u00f1o. Este a\u00f1o hemos tenido como invitado al creador de contenidos m\u00e1s seguido de Tik Tok en Espa\u00f1a, Nachter (Ignacio Gil Conesa). Interesant\u00edsima charla con Carme Mir\u00f3, en la que conocimos su historia personal, profesional y c\u00f3mo podemos las marcas y empresas conectar con nuestro p\u00fablico a trav\u00e9s de las plataformas y los influencers o creadores de contenido.\n\nDesde la asociaci\u00f3n trabajamos para dar valor a la profesi\u00f3n aportando conocimiento que fortalezca la posici\u00f3n competitiva en nuestras empresas. Gracias a la junta: MARIA LUISA MARTINEZ GISTAU, David Coral, Natalia Berenguer, Jordi Roma\u00f1ach Planella, Carme Mir\u00f3, Jordi Garcia Tabernero y Marc G\u00f3mez por su excelente trabajo, y a Sandra Arenas Costa por su profesionalidad.\n\n\u00a1Disfrutad de la vacaciones y feliz verano!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-07-20",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"FORBES BEST DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a @FORBES Espa\u00f1a por este reconocimiento. Es un verdadero privilegio aparecer en esta lista junto a otros profesionales de referencia en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":"2023-07-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"This article explores 6 Advertising Trends to Watch. As a conclusion affirms that \"Digital ad strategies are shifting quickly as consumers spend more and more time on mobile devices and social media. Look for AI tools to help advertisers navigate these changes and make the most of their budgets in the future.\"",
        "link":"https:\/\/explodingtopics.com\/blog\/advertising-trends"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SOSTENIBILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas sostenibles en los negocios dej\u00f3 de ser patrimonio exclusivo de las grandes multinacionales. En cambio, ahora se ha convertido en una caracter\u00edstica esencial que todas las compa\u00f1\u00edas deber\u00edan incorporar en el centro de su identidad corporativa para poder posicionarse en el mercado y mostrarse atractivas frente a nuevos clientes.",
        "link":"https:\/\/www.entrepreneur.com\/green-entrepreneur\/how-going-green-is-revolutionizing-branding-and-corporate\/450793"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BOSQUE MARINO CAP DE CREUS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Nos enorgullece anunciar que Estrella Damm se embarcar\u00e1 en una iniciativa de restauraci\u00f3n del bosque de algas en la Costa Brava, en la zona de Port Lligat. Un proyecto que forma parte del compromiso que mantenemos en @Damm con la sostenibilidad, el medioambiente y la sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez es m\u00e1s claro que el branding ha desbordado los l\u00edmites de las marcas tal como las conoc\u00edamos hasta ahora. Desde hace algunos a\u00f1os, las cuidades han comenzado a trabajar su imagen como aut\u00e9nticas marcas. Seg\u00fan la lista Brand Finance, Barcelona es la cuidad espa\u00f1ola que mejor se posiciona en el ranking de \u201cCity branding\u201d, que tambi\u00e9n incluye a Madrid 10 puestos m\u00e1s abajo.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/tendencias\/marcas-ciudad-atractivas-mundo"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":"2023-07-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"#Innovaci\u00f3n\nMe gusta mucho el \u00e1ngulo desde el que se aborda en este art\u00edculo la cuesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n. Innovar supone un esfuerzo, un desaf\u00edo contra lo establecido, una expansi\u00f3n de nuestra zona de confort\u2026 Citando al autor, para innovar hay que comprender la \u2018cultura de la rebeli\u00f3n\u2019.",
        "link":"https:\/\/www.forbesargentina.com\/innovacion\/como-fomentar-cultura-rebelion-ambiente-corporativo-n33482"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los gigantes tecnol\u00f3gicos hace tiempo que mueven ficha en el tablero de la #InteligenciaArtificial generativa. @Google est\u00e1 en proceso de aplicarla a su entorno de trabajo Google Workspace, mientras que Github, comprada por @Microsoft en 2018, ha revolucionado los procesos de programaci\u00f3n con Copilot, su ayudante para escribir c\u00f3digo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada vez son m\u00e1s las organizaciones que incorporan distintas herramientas de #IA en una gran variedad de procesos. Gracias a este tipo de plataformas, se pueden potenciar las tareas creativas y reducir el error humano, entre muchas otras ventajas.\nAkkio es una de las plataformas de IA que m\u00e1s ha crecido en el \u00faltimo tiempo, y sirve para automatizar tareas y mejorar resultados. Esto es clave para las empresas que no quieran quedar rezagadas en un mundo cada vez m\u00e1s din\u00e1mico.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-07-13",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado laboral cada vez m\u00e1s competitivo, la tarea de fidelizar el talento no resulta f\u00e1cil, pero los beneficios que aporta hacen que merezca la pena intentarlo. \nEstas son algunas de las ventajas que aporta la fidelizaci\u00f3n de talento a las organizaciones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La atracci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n del talento se presentan como dos de los desaf\u00edos m\u00e1s importantes para las empresas. Se trata de un reto que no es nuevo, aunque en los \u00faltimos a\u00f1os ha tomado un cariz novedoso: en este momento, las empresas deben dar forma a modelos de trabajo que satisfagan tanto a millennials como a centennials, las dos generaciones que est\u00e1n comenzando a integrar la mayor parte de la fuerza de trabajo de las organizaciones a nivel mundial en la actualidad.",
        "link":"https:\/\/www.portafolio.co\/mas-contenido\/que-aspectos-hacen-que-una-empresa-sea-atractiva-para-trabajar-584630"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TRANSFORMACI\u00d3N CULTURAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el estudio \u201cActivate culture change with these 3 mindset shifts\u201d, la consultora organizacional Korn Ferry brinda una mirada interesante acerca del modo de materializar el cambio de mentalidad en una organizaci\u00f3n. Esta perspectiva propone que el \u2018change of mindset\u2019 debe aplicarse a un 10% de los colaboradores y colaboradoras escogidos por su influencia, que luego contagiar\u00e1n al 90% restante a trav\u00e9s de los flujos de trabajo.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/el-efecto-contagio-del-10-en-un-proceso-de-transformacion-cultural.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-07-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE PREMIOS CEGOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El recibimiento de este tipo de galardones es un fiel reflejo del compromiso genuino y sostenido que tiene el equipo de @Damm con la sociedad. Seguiremos impulsando este tipo de iniciativas, que demuestran que es posible crear un mundo m\u00e1s inclusivo y justo, donde todas las personas tengan las mismas oportunidades.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-07-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE JOVES FUTUR+",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Con la incorporaci\u00f3n de @Damm al proyecto JOVES FUTUR+, abrimos las puertas del mundo profesional a j\u00f3venes que han pasado por el programa. Nos emociona ser parte de un proyecto que les ofrece oportunidades de futuro.\n \nGracias @fundaci\u00f3 FC Barcelona por liderar esta iniciativa y su colaboraci\u00f3n en todo momento.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La hosteler\u00eda es un aliado determinante para la econom\u00eda circular de los envases de vidrio. Mediante la iniciativa EcoVares se busca incrementar la recogida selectiva de envases de vidrio en el sector HORECA hasta casi un mill\u00f3n y medio de toneladas, evitando la emisi\u00f3n de m\u00e1s de 800.000 toneladas de CO2 a la atm\u00f3sfera.",
        "link":"https:\/\/www.europapress.es\/epsocial\/responsables\/noticia-ecovidrio-destinara-80-millones-conseguir-cada-10-hosteleros-sean-recicladores-vidrio-2025-20230420175646.html"
    },
    {
        "mes":"julio 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las sinergias entre marcas y entidades sin \u00e1nimo de lucro son una estrategia que trae beneficios para ambas partes. Es el caso de la colaboraci\u00f3n de Agatha Ruiz de la Prada con Ecovidrio, que colaboraron en la creaci\u00f3n de una colecci\u00f3n formada por NFTs que combinan los igl\u00fas verdes de @Ecovidrio con el universo colorido de la dise\u00f1adora espa\u00f1ola.\nLos fondos recaudados se destinar\u00e1n a la reforestaci\u00f3n de una zona degradada por incendios en el entorno de Do\u00f1ana.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/NFT-Agatha-Ruiz-dela-Prada-Ecovidrio"
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-08-31",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"ART\u00cdCULO EXPANSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En este art\u00edculo publicado en el diario @Expansi\u00f3n, nuestro presidente ejecutivo, Demetrio Carceller Arce, analiza la estrategia adoptada por @Damm en respuesta a los dos \u00faltimos desaf\u00edos de alcance global: la pandemia y el incremento del precio de las materias primas.\n\nCarceller Arce destaca que la reacci\u00f3n de Damm ante ambas coyunturas es una muestra de su flexibilidad y capacidad de adaptaci\u00f3n a los nuevos retos. Adem\u00e1s, enfatiza el firme compromiso de la compa\u00f1\u00eda con sus clientes: \u201cHemos realizado grandes esfuerzos para no incrementar los precios y proteger a nuestros clientes, intentando mantener la rentabilidad de la compa\u00f1\u00eda\u201d.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"1900-03-27",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MAGIC LINE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muy orgullosa de haber participado junto con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de @Damm en la #MagicLineSJD.\n \nUn a\u00f1o m\u00e1s, hemos disfrutado de esta fant\u00e1stica jornada organizada por @Solidaritat Sant Joan de D\u00e9u que combina deporte, solidaridad y compa\u00f1erismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DESCONEXI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La desconexi\u00f3n digital se ha convertido en un gran desaf\u00edo para el ecosistema laboral, en un contexto de hiperconectividad cada vez mayor. Por eso, es conveniente para las empresas y equipos de trabajo conocer y aplicar estrategias que promuevan una pausa real durante los d\u00edas de vacaciones.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/158997\/Diez-acciones-para-favorecer-la-desconexion-digital-de-tus-empleados"
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"Jaume Alemany",
        "fecha":"2023-08-30",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE VOLL-DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Volvemos de las vacaciones con el lanzamiento de una edici\u00f3n limitada para celebrar los 70 a\u00f1os de Voll-Damm. El dise\u00f1o conmemorativo de la nueva etiqueta se inspira en las botellas de los a\u00f1os 50, y estar\u00e1 disponible hasta finales de a\u00f1o para los amantes de la doble malta.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LEY SOBRE INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Parlamento Europeo dio el visto bueno a la primera ley sobe #inteligenciaartificial del mundo y se espera que est\u00e9 lista, como m\u00e1ximo, en 2026. La urgencia de reglamentar el uso de este tipo de tecnolog\u00edas se hace cada vez m\u00e1s acuciante, a la par de su veloz desarrollo y de la extensi\u00f3n de su uso.",
        "link":"https:\/\/www.europarl.europa.eu\/news\/es\/press-room\/20230609IPR96212\/la-eurocamara-lista-para-negociar-la-primera-ley-sobre-inteligencia-artificial"
    },
    {
        "mes":"agosto 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-08-17",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"INFORME 2022",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del Informe Anual 2022 de Damm demuestran que es posible crecer financieramente sin dejar de lado el compromiso social, ambiental y econ\u00f3mico.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-09-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ADQUISICI\u00d3N NENNISIWOK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En Damm llevamos a\u00f1os inmersos en un proceso de transformaci\u00f3n digital de toda nuestra cadena de valor, desde el agricultor hasta el consumidor y nuestros clientes.\n\nAhora, con la adquisici\u00f3n de Nennisiwok AI LAB queremos dar un paso m\u00e1s en este camino para incorporar la IA en la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de nuestras cervezas, as\u00ed como en otros proyectos que permitan mejorar la eficiencia de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-09-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VISITA EQUIPO TEAM NEW ZEALAND",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La 37\u00aa edici\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica iz\u00f3 las velas este fin de semana con su regata preliminar en Vilanova i la Geltr\u00fa.\n\nLa semana previa, el Emirates Team New Zealand, equipo patrocinado por Estrella @Damm, visit\u00f3 las instalaciones de nuestra f\u00e1brica de El Prat del Llobregat. Karen Peir\u00f3, maestra cervecera de @Damm, revel\u00f3 a los integrantes del equipo algunas de las claves que hacen \u00fanico al sabor de nuestra cerveza y les ense\u00f1\u00f3 a tirar una ca\u00f1a perfecta.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"ANGEL GUARCH",
        "fecha":"2023-09-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DESPEDIDA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de m\u00e1s de 30 a\u00f1os desempe\u00f1ando diversos cargos y funciones en el \u00e1mbito financiero y corporativo de Damm, me incorporo a DISA Corporaci\u00f3n como Director General.\n\nQuiero agradecer a todas las personas de Damm y en especial a mi equipo que me ha ayudado a recorrer este camino. Asimismo, afronto esta nueva etapa con la mayor de las ilusiones y el convencimiento de aportar mi trabajo y mi energ\u00eda para contribuir a hacer de DISA Corporaci\u00f3n un grupo en crecimiento, s\u00f3lido y con un impacto positivo en la sociedad.\n\nAgradezco a todas las personas de Grupo DISA Corporaci\u00f3n la confianza y el gran recibimiento.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INTELIGENCIA ARTIFICIAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Igual que ocurre en otros \u00e1mbitos laborales, la #IA tambi\u00e9n tiene interesantes aplicaciones en el departamento de personas. Entre sus mayores ventajas destaca que puede ayudar a evitar los sesgos en los procesos de selecci\u00f3n y que contribuye a la progresiva eliminaci\u00f3n de las tareas rutinarias que tanto tiempo ocupan en el d\u00eda a d\u00eda de los y las profesionales del sector.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/158526\/Beneficios-de-aplicar-la-Inteligencia-Artificial-en-el-sector-de-los-Recursos-Humanos---"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #employerbranding es una herramienta clave para las empresas, ya que muestra a los candidatos y candidatas la imagen de la compa\u00f1\u00eda antes de entrar a formar parte del equipo. Se construye a trav\u00e9s de las experiencias que tienen los empleados desde su primer contacto con la organizaci\u00f3n hasta el d\u00eda que termina su v\u00ednculo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LIDERAZGO EMP\u00c1TICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #liderazgoemp\u00e1tico es una forma de gesti\u00f3n y direcci\u00f3n que ha demostrado obtener resultados excepcionales, tanto en el \u00e1mbito pol\u00edtico como en el corporativo. Seg\u00fan un informe de EY publicado recientemente, este tipo de liderazgo tiene enormes ventajas para las organizaciones. Entre ellas se destacan el aumento de la fidelizaci\u00f3n, la eficiencia y la satisfacci\u00f3n del talento.",
        "link":"https:\/\/www.prevencionintegral.com\/actualidad\/noticias\/2023\/06\/27\/empatia-genuina-aumenta-eficiencia-creatividad-satisfaccion-laboral-segun-informe"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-09-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"HABILIDADES SOCIALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En el liderazgo actual, las habilidades sociales cada vez se valoran m\u00e1s, especialmente en las organizaciones de gran tama\u00f1o, con estructuras complejas y un alto nivel de tecnolog\u00eda. A la par de las aptitudes administrativas y operativas tradicionales, el \u201cdon de gentes\u201d es un diferencial que potencia la relaci\u00f3n con los stakeholders y la gesti\u00f3n del talento interno.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/seleccion\/las-cuatro-razones-por-las-que-las-soft-skills-se-estan-apoderando-del-reclutamiento.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-09-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PLATAFORMAS DE EMPLEO INCLUSIVAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las personas con diversidad funcional se enfrentan a grandes desaf\u00edos a la hora de buscar trabajo en las plataformas de empleo. Por eso, la creaci\u00f3n de aplicaciones adaptadas a las necesidades de este colectivo se presenta como una de las principales demandas en el informe \u2018La tecnolog\u00eda al servicio de un colectivo en riesgo de exclusi\u00f3n\u2019, de la Fundaci\u00f3n Human Age Institute y DXC Technology con la colaboraci\u00f3n de Fundaci\u00f3n Am\u00e1s.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/zona-tech\/57724-las-personas-con-discapacidad-demandan-apps-que-faciliten-la-busqueda-de-empleo"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-09-08",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE MACRO LIMPIEZA PLAYAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Qu\u00e9 mejor que terminar el verano celebrando el #D\u00edaInternacionalDeLasPlayas en la \u2018La festa de la Platja\u2019, un evento que nos invita a reflexionar sobre la importancia de cuidar los ecosistemas marinos, cada vez m\u00e1s vulnerables. \n\u00a1S\u00famate!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"What's up buddy!\n\nEl buddy es la figura que hemos incorporado al nuevo proceso de onboarding de @Damm. Los colaboradores y colaboradoras que lo deseen podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones para facilitar su integraci\u00f3n y transmitir la cultura de la compa\u00f1\u00eda. \n\nEste nuevo sistema se compondr\u00e1 de tres fases y ofrecer\u00e1 a los nuevos miembros del equipo seguimiento durante un a\u00f1o para que su adaptaci\u00f3n la compa\u00f1\u00eda sea lo m\u00e1s sencilla y agradable posible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMMS EN CAMBIO CLIMATICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de un verano en el que se han vivido diferentes fen\u00f3menos clim\u00e1ticos extremos en muchos pa\u00edses, es interesante este art\u00edculo que reflexiona sobre el papel de la comunicaci\u00f3n en los desastres naturales. Como a menudo sucede en casos de crisis, preparar la comunicaci\u00f3n de los diferentes escenarios posibles es una de las claves que plantean.",
        "link":"https:\/\/www.prnewsonline.com\/climate-change-more-frequent-natural-disasters-requires-comms-pros-to-adapt\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-09-28",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LIDERAZGO RESPONSABLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las organizaciones perciben el #liderazgoresponsable como una de las tendencias m\u00e1s relevantes en el terreno de la reputaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de intangibles, apreciaci\u00f3n que crece entre los cargos de mayor responsabilidad dentro de una empresa. \n\nSeg\u00fan indican los resultados del informe \u2018Approaching de Future 2023\u2019 de @Corporate Excellence, los principales \u00e1mbitos de acci\u00f3n vinculados con esta tendencia son la incorporaci\u00f3n de valores como la empat\u00eda y la integridad en el liderazgo. Tambi\u00e9n se destaca la formaci\u00f3n en liderazgo con valores a la direcci\u00f3n y resto del equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-09-12",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N INTERNA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La #comunicaci\u00f3ninterna es una herramienta que puede contribuir a aumentar el compromiso de los colaboradores y colaboradoras, as\u00ed como reducir la rotaci\u00f3n de personal, entre otras ventajas para las personas y las organizaciones. Para lograr buenos resultados, es necesario crear mensajes claros y concisos, y basar la estrategia de comunicaci\u00f3n en datos.",
        "link":"https:\/\/expansion.mx\/opinion\/2023\/08\/08\/la-comunicacion-interna-como-herramienta-de-innovacion-y-mejora-continua"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-09-21",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los Conciertos de La Merc\u00e8 de Estrella @Damm ya son un cl\u00e1sico de la agenda cultural barcelonesa. Como siempre, os invitamos a participar en los eventos de la Antigua F\u00e0brica Estrella Damm y la playa del Bogatell para disfrutar durante todo el fin de semana de las fiestas de Barcelona.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARCAS INNOVADORAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ser reconocida como una empresa innovadora es una aspiraci\u00f3n que comparten muchas compa\u00f1\u00edas en la actualidad. las organizaciones que alcanzan esta posici\u00f3n destacada comparten cuatro puntos clave : reconocimiento global, percepci\u00f3n de la industria, capacidad de disrupci\u00f3n en el sector y creaci\u00f3n de valor.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/14\/212190\/empresas-marcas-innovadoras-factores-contribuyen-reputacion-terminos-innovacion"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PR E IA GENERATIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La IA generativa es una tendencia que ha logrado penetrar pr\u00e1cticamente en todos los sectores, y las #RelacionesP\u00fablicas no han quedado exentas. En el \u00e1mbito de las startups, esta tecnolog\u00eda tiene un rol importante a la hora de crear una reputaci\u00f3n positiva, a trav\u00e9s de su gesti\u00f3n frente a stakeholders y clientes, el mayor acercamiento a las audiencias y la generaci\u00f3n de m\u00e9tricas que posibiliten auditor\u00edas y gu\u00eden los planes de acci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/mitsloanreview.mx\/colaborador\/relaciones-publicas-para-startups-estrategias-para-empoderarse-con-ayuda-de-la-ia\/#google_vignette"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LOBBYING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El lobbying es un t\u00e9rmino que tiene sus ra\u00edces en el parlamento de Londres en el siglo XIX, y que hoy sigue m\u00e1s vigente que nunca. Se trata de una estrategia cuya utilidad desborda los l\u00edmites del campo de lo pol\u00edtico, y que se ha convertido en una herramienta imprescindible para empresas y emprendedores a la hora de alcanzar sus objetivos.",
        "link":"https:\/\/www.lanacion.com.ar\/lifestyle\/que-es-el-lobbying-conoce-como-se-utiliza-en-las-relaciones-publicas-nid17062023\/"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-09-18",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"COPA AMERICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este fin de semana pudimos disfrutar de las Preliminary Race de la @ 37th America\u2019s Cup que se disputaron en aguas de Vilanova i la Geltr\u00fa. Como patrocinadores de la competici\u00f3n y del @ Emirates Team New Zealand, desde Estrella Damm desarrollamos una intensa actividad de relaciones p\u00fablicas. El evento es una excelente plataforma para fortalecer la relaci\u00f3n con diferentes stakeholders: instituciones, clientes, medios de comunicaci\u00f3n, etc.\n\nFelicito al equipo de relaciones p\u00fablicas de @ Damm por su magn\u00edfico trabajo, @Carlos Sitjar Perez-Portabella, @Blanca Mart\u00ednez San Jos\u00e9 y @Francesc Tous. Os comparto un video resumen de las actividades que desarrollamos durante el fin de semana. Con ganas del siguiente evento de la America\u2019s Cup.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-09-19",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SCOPEN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un honor ser reconocido por SCOPEN como uno de los responsables de comunicaci\u00f3n m\u00e1s admirados de 2023, pero sobre todo compartir el ranking con tan excelentes profesionales y a la vez tan buenos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de profesi\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-09-28",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VIDEO MERC\u00c9",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm se ha llenado de m\u00fasica y gastronom\u00eda para celebrar las fiestas de La Merc\u00e8.\n\n15.000 personas disfrutaron en directo de la m\u00fasica de grupos emergentes y locales del festival BAM. Una muestra m\u00e1s del apoyo de @Damm a la cultura.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESTRATEGIA PEL\u00cdCULA BARBIE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La fiebre que se ha generado en torno a la pel\u00edcula de Barbie ha traspasado fronteras de pa\u00edses, edades y p\u00fablicos. \nEs necesario ser valiente para reposicionar una marca como lo ha hecho Mattel con este largometraje. Ha expuesto en canal los puntos d\u00e9biles de su marca para construir a partir de las cenizas una nueva con valores totalmente diferentes. Un ejercicio arriesgado que pone en valor el poder del marketing y de la comunicaci\u00f3n en una estrategia empresarial.",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/el-entretenimiento-la-formula-ganadora-para\/17ba16d0-3523-25cd-1fde-76eb5cf8b5ae"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING DE EVENTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La conexi\u00f3n entre usuarios y marcas se basa en sensaciones y emociones. El marketing de eventos fortalece los lazos con la comunidad y establece un papel activo en la sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REBRANDING DE TWITTER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El rebranding de Twitter, ahora llamada X, abre un nuevo cap\u00edtulo para esta red social. La plataforma se enfrenta a nuevos retos, oportunidades y desaf\u00edos para su nueva marca. Seg\u00fan auguran los expertos, a\u00fan quedan muchos cambios por venir, y ser\u00e1n los usuarios quienes tengan la \u00faltima palabra respecto de la idoneidad del nuevo rumbo adoptado.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/social-media-marketing\/twitter-se-convierte-x-nueva-era-red-social"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-09-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INFLUENCERS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las redes sociales se han configurado como importantes fuentes de informaci\u00f3n. Seg\u00fan el informe \"Reuters Institute Digital News Report\" del 2023, los influencers y creadores de contenido lideran la conversaci\u00f3n informativa en TikTok y Snapchat, superando a los periodistas. En cambio, en plataformas como Facebook y Twitter, los periodistas mantienen una presencia destacada.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/digital-general\/digital\/influencers-dominan-contenido-informativo-instagram-tiktok"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"HUMANIZACI\u00d3N DE MARCAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La humanizaci\u00f3n de las marcas se abre paso frente a la imagen de perfecci\u00f3n que buscaban proyectar en el pasado. Hoy en d\u00eda, el foco de las marcas est\u00e1 puesto en mostrar sentimientos y emociones, ya que esta es una manera efectiva de conectar con las personas y forjar relaciones a largo plazo.",
        "link":"https:\/\/www.elconfidencialdigital.com\/articulo\/an\/necesidad-humanizar-marcas-caso-humanos-oficina-influencia-nueva-comunicacion\/20230731191247618332.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-09-22",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm y la playa del Bogatell volver\u00e1n a ser centros neur\u00e1lgicos del BAM. Una vez m\u00e1s, Estrella Damm refuerza su compromiso con la escena cultural catalana en una fecha tan especial como las fiestas de La Merc\u00e8.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N EN SECTOR RESTAURACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La implementaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en distintos sectores puede estar impulsada por diversos motivos, entre los cuales se encuentran la optimizaci\u00f3n de procesos y la eliminaci\u00f3n de tareas rutinarias. Una de las razones que han propiciado la #digitalizaci\u00f3n del sector de la restauraci\u00f3n en el \u00faltimo tiempo es la escasez de personal que acontece durante el mes de agosto. As\u00ed, han logrado facilitar la actualizaci\u00f3n de la carta, acortar los tiempos de espera y reducir los errores en los pedidos, entre otras ventajas.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/159270\/Apuesta-por-la-tecnologia-debido-a-la-falta-de-trabajadores-este-agosto"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IA-first",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan un estudio de la consultora tecnol\u00f3gica Gartner, m\u00e1s de la mitad de las compa\u00f1\u00edas que utilizan #InteligenciaArtificial ya han adoptado el enfoque IA-first. Se trata de una perspectiva que contempla a la inteligencia artificial para cada uno de los nuevos desarrollos en los que trabaja una empresa y se adopta de diferente manera seg\u00fan la madurez tecnol\u00f3gica de cada organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/la-estrategia-iafirst-cobra-protagonismo-entre-las-organizaciones"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INVERSI\u00d3N EN INNOVACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio realizado por la consultora Gellify sobre el estado de la cultura de la innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a tuvo interesantes resultados. Lejos de centrarse en inversiones millonarias, la modalidad adoptada por la mayor parte de las empresas a la hora innovar tiene un enfoque estrat\u00e9gico y pone el foco en la transformaci\u00f3n cultural desde el interior de la empresa.",
        "link":"https:\/\/www.ticpymes.es\/emprendedores\/noticias\/1150254049104\/80-de-empresas-invierten-menos-de-millon-de-euros-area-de-innovacion.1.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":"2023-09-26",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"ESADE CATA DE CERVEZAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Participar en el Programa Ejecutivo para Mujeres en la Alta Direcci\u00f3n de @ESADE es una experiencia \u00fanica. No solo por el valor que me aporta como persona y directiva, sino que sobre todo por tener la oportunidad de compartir la experiencia junto con profesionales tan inspiradoras.\n\nEsta semana he tenido la oportunidad de compartir con mis compa\u00f1eras una cata de cervezas @Damm en la magnifica terraza de @Lefevre. \ud83c\udf7b\n\n\u00a1Espero que la hayan disfrutado tanto como yo!\n\nMenci\u00f3n a participantes",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"Laura Gil",
        "fecha":"2023-09-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE ADQUISICI\u00d3N NENNISIWOK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La IA es una tecnolog\u00eda que ser\u00e1 clave para seguir avanzando en el proceso de transformaci\u00f3n digital que estamos llevando a cabo en Damm. Es un honor poder contar con la experiencia y conocimiento @Nennisiwok AI LAB y @Lluis Pallar\u00e9s en este campo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-09-19",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"GENERACI\u00d3N Z",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La entrada de la generaci\u00f3n Z en el mercado laboral est\u00e1 marcada por la necesidad de incorporar personas adaptadas al \u00e1mbito digital. Un cambio generacional que viene marcado por algunos retos, como por ejemplo que estos perfiles priorizan carreras que realmente los motiven. Adem\u00e1s, m\u00e1s de la mitad de los puestos de trabajo del futuro a\u00fan no existen, por lo cual el escenario laboral distar\u00e1 mucho del actual.",
        "link":"https:\/\/www.equiposytalento.com\/noticias\/2023\/08\/02\/la-era-de-la-generacion-z-ocuparan-el-75-de-los-empleos-en-menos-de-una-decada"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-09-26",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIVERSIDAD GENERACIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La diversidad generacional en las compa\u00f1\u00edas tiene mucho que aportar, ya que permite combinar la experiencia de los talentos senior con las nuevas ideas de los j\u00f3venes. Para los equipos de Personas es primordial conseguir entornos inclusivos y respetuosos con las diferencias generacionales para faorecer el desarrollo del talento interno.",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/meta4\/el-valor-de-la-diversidad-generacional.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La transformaci\u00f3n digital en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n del talento ha llegado para agilizar y optimizar las operaciones. Al eliminar las tareas repetitivas, permite liberar tiempo valioso para el equipo, lo que se traduce en una mayor satisfacci\u00f3n laboral.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LIDERAZGO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El liderazgo empresarial generativo es aquel capaz de combinar el beneficio econ\u00f3mico con un prop\u00f3sito genuino. Este modelo ha sido implementado en algunas de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s reconocidas a nivel mundial, y hay quienes lo identifican como uno de los factores que contribuyen al \u00e9xito de una organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.mundiario.com\/articulo\/opiniones\/liderazgo-proposito-inspirar-cambio\/20230627192744272520.html"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-09-13",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FESTA DE LA PLATJA (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una a\u00f1o m\u00e1s, despedimos el verano con 'La Festa de la Platja', una iniciativa que nos invita a cuidar de nuestras playas en equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BAR\u00d3METRO SOBRE LA SOSTENIBILIDAD HOTELERA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El 80% de los hosteleros de la costa espa\u00f1ola han adoptado medidas sostenibles en sus negocios, seg\u00fan indican los datos de la segunda edici\u00f3n del Bar\u00f3metro sobre la sostenibilidad hostelera. Catalunya mantiene su liderazgo en el ranking, con un \u00edndice de sostenibilidad del 87%, seguido por la Comunidad Valenciana y las Islas Baleares, ambas con el 76%.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/resultados-barometro-sostenibilidad-2022"
    },
    {
        "mes":"septiembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CERVECEROS DE ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de algunos a\u00f1os dif\u00edciles para el sector, el consumo de cerveza en hosteler\u00eda experiment\u00f3 una notable mejora en 2022. As\u00ed lo indica el Informe Socioecon\u00f3mico del Sector de la Cerveza en Espa\u00f1a en 2022, de @Cerveceros de Espa\u00f1a y el @Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n. Entre otros datos relevantes, el documento se\u00f1ala que tanto la producci\u00f3n nacional como las exportaciones acompa\u00f1aron este incremento en el consumo.",
        "link":"https:\/\/cerveceros.org\/noticias\/la-recuperacion-del-consumo-de-cerveza-en-hosteleria-roza-los-niveles-prepandemia"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PROP\u00d3SITO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Todo lo que hacemos en Damm, lo hacemos con un prop\u00f3sito: unir la pasi\u00f3n por nuestros productos y por el territorio para mejorar los momentos de disfrute de las personas.\n\nOs presentamos los cinco conceptos que definen nuestra esencia y reflejan el compromiso de toda la organizaci\u00f3n con la sociedad, las personas y el medioambiente.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-10-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"Gala Sports & Woman",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Pasi\u00f3n, tes\u00f3n y disciplina son algunos de los valores que destacan en las diez mujeres galardonadas ayer en los 'III Premios de la mujer en el deporte' organizados por la revista @Woman y el diario @Sport. Son diez inspiradoras historias que reflejan el esfuerzo necesario para alcanzar la \u00e9lite del deporte.\n\nEs un honor acoger de nuevo esta cita imprescindible del deporte femenino en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm. \u00a1Enhorabuena a las ganadoras!",
        "link":"https:\/\/www.sport.es\/es\/noticias\/deportes\/gala-premios-woman-sport-deporte-femenino-vuela-alto-93410452"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FILLING GOOD PILOTO MERC\u00c8",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Tras el lanzamiento de los vasos Filling Good nos sentimos mejor que nunca!\n\nDurante la celebraci\u00f3n de La Merc\u00e8 2023,  implementamos nuestro innovador vaso reutilizable e inteligente. Se trata de un dispositivo que tiene la capacidad de comunicarse con un lector para agilizar los pagos de las consumiciones, ofreciendo una experiencia c\u00f3moda y r\u00e1pida.\n\nEn @Damm apostamos por el desarrollo de soluciones innovadoras que no solo mejoran la experiencia de las personas, sino que tambi\u00e9n contribuyen activamente a la preservaci\u00f3n del medioambiente.\n \n\u00a1Brindamos por un disfrute m\u00e1s responsable!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-10-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"XXIII Prix Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a la @C\u00e1mara de Comercio Francesa de Barcelona por el reconocimiento a la trayectoria de @Damm, que recibi\u00f3 Ram\u00f3n Agenjo, bisnieto del fundador de la compa\u00f1\u00eda , actual consejero de Damm y patr\u00f3n-director de la Fundaci\u00f3n Damm. \ud83c\udfc5\n\nEn el XXIII Prix Pyr\u00e9n\u00e9es, la C\u00e1mara ha destacado la labor de nuestro fundador, August Kuentzmann Damm, un alsaciano que eligi\u00f3 Barcelona como el lugar para empezar a hacer cerveza en 1876.\n\n El resto es historia...",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #employerbranding es una herramienta clave para las empresas, ya que muestra a los candidatos y candidatas la imagen de la compa\u00f1\u00eda antes de entrar a formar parte del equipo. Se construye a trav\u00e9s de las experiencias que tienen los empleados desde su primer contacto con la organizaci\u00f3n hasta el d\u00eda que termina su v\u00ednculo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm estamos implementado un nuevo proceso de onboarding para que las personas que se sumen al equipo se adapten f\u00e1cilmente y se sientan motivadas desde el principio. \n\nEn este proceso, la figura del buddy juega un papel clave; los colaboradores y colaboradoras podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones en sus primeros meses en la compa\u00f1\u00eda para facilitar su integraci\u00f3n y transmitirles la cultura y los valores de la casa.\n\n\ud83d\ude80 Porque un buen comienzo marca la experiencia de los colaboradores y colaboradoras.\n\n#employerbranding",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INICIATIVAS MEDIOAMBIENTALES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo habla sobre la importancia de proteger y restaurar el medioambiente en un escenario donde las personas y las empresas ya no pueden continuar siendo meras espectadoras. Tambi\u00e9n recopila algunas de las iniciativas m\u00e1s destacadas llevadas adelante por las personas que forman parte de @Damm, que son una clara muestra del fuerte compromiso con el cuidado del entorno y el impulso del cambio.",
        "link":"https:\/\/www.corresponsables.com\/opinion\/damm-importancia-de-la-biodiversidad-marina-para-el-equilibrio-de-nuestro-planeta"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-10-26",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"INFORME PEOPLE AT WORK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El informe \u2018People at Work 2023: una visi\u00f3n sobre el equipo humano global\u2019, del @ADP Research Institute, aporta datos interesantes sobre las actitudes, aspiraciones, deseos y necesidades de los trabajadores en distintos pa\u00edses del mundo. Estar al tanto de estos datos es particularmente interesante para quienes nos dedicamos a la gesti\u00f3n del talento, ya que nos permiten estar alineados con los requerimientos de las personas en un mercado laboral caracterizado por su fuerte dinamismo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EMPODERAMIENTO TRABAJADORES SENIOR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Debido al envejecimiento poblacional, desde hace a\u00f1os se observa una tendencia hacia el crecimiento del porcentaje de trabajadores mayores entre la poblaci\u00f3n activa. Este dato pone el foco en la necesidad de que las empresas desarrollen estrategias para favorecer la diversidad etaria en sus plantillas.",
        "link":"https:\/\/es.weforum.org\/agenda\/2023\/09\/3-formas-en-que-las-empresas-pueden-empoderar-a-los-trabajadores-mayores\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SOSTENIBILIDAD Y RENTABILIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo plantea la estrecha relaci\u00f3n que existe entre la incorporaci\u00f3n de pr\u00e1cticas medioambientales en las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de las compa\u00f1\u00edas y la obtenci\u00f3n de r\u00e9ditos financieros reales. Por eso, el respeto por el medio ambiente debe dejar de verse como un coste y comenzar a ser tratado como una inversi\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/opinion\/sostenibilidad-y-rentabilidad-las-claves-para-impulsar-los-negocios-del-futuro\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-10-23",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREMIOS CEGOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que en @Damm colaboramos con @Grupo Social CARES para fomentar la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n de la diversidad.\n\nHoy, junto a mi compa\u00f1era @Alba Linares y @Helena Borb\u00f3n, directora general de la Fundaci\u00f3n CARES, hemos asistido a la ceremonia de entrega del Premio CEGOS 2023 otorgado por @Equipos y Talento en reconocimiento a esta iniciativa.\n\nMuchas gracias a todo el equipo de CARES por el trabajo imprescindible que realiz\u00e1is cada d\u00eda.\n\n\u00a1Y enhorabuena al resto de empresas premiadas!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-10-09",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"COMMS EN CAMBIO CLIMATICO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de un verano en el que se han vivido diferentes fen\u00f3menos clim\u00e1ticos extremos en muchos pa\u00edses, es interesante este art\u00edculo que reflexiona sobre el papel de la comunicaci\u00f3n en los desastres naturales. Como a menudo sucede en casos de crisis, preparar la comunicaci\u00f3n de los diferentes escenarios posibles es una de las claves que plantean.",
        "link":"https:\/\/www.prnewsonline.com\/climate-change-more-frequent-natural-disasters-requires-comms-pros-to-adapt\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIRCOM Y ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo menciona el rol clave que tiene el Dircom a la hora de trasladar la estrategia en materia de ESG a sus diferentes p\u00fablicos, desde clientes de la empresa hasta entes reguladores e inversores. Encuentro particularmente interesante la importancia de aportar una visi\u00f3n 360\u00ba de la comunicaci\u00f3n en sostenibilidad.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/08\/31\/los-criterios-esg-exigen-a-los-dircom-un-mayor-compromiso\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aunque el panorama pol\u00edtico y medi\u00e1tico en Estados Unidos poco tiene en com\u00fan con el nuestro, me ha parecido interesante este art\u00edculo que analiza la influencia de los medios de comunicaci\u00f3n locales en las elecciones. El periodismo local tiene tambi\u00e9n aqu\u00ed un gran valor para las empresas que intentamos conectar con nuestra audiencia de forma m\u00e1s directa y cercana.",
        "link":"https:\/\/www.prnewsonline.com\/why-local-journalism-is-key-to-winning-campaigns\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CONFIANZA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n desempe\u00f1a un papel crucial en la creaci\u00f3n de confianza con los clientes. Transparencia, integridad y claridad en las comunicaciones son tres de los aspectos clave que influyen en la decisi\u00f3n de compra, la fidelidad de marca y la recomendaci\u00f3n a otros consumidores.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/14\/212083\/cuestion-confianza-como-empresas-marcas-deben-actuar-para-ganarse-confianza-fidelidad-cliente-consumidor"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FUNCIONES DEL RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los profesionales de las relaciones p\u00fablicas tenemos un rol clave en las empresas a la hora de promover su imagen positiva. Entre nuestras funciones es preciso destacar aquellas que impactan de forma directa en la reputaci\u00f3n de la misma.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-10-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PROP\u00d3SITO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Pasi\u00f3n, territorio, producto, mejora continua y disfrute son los conceptos clave del prop\u00f3sito que presentamos en @Damm hace algunas semanas. Un prop\u00f3sito que refleja nuestro modo de ser y de vivir, y que nos inspira diariamente. Es un aut\u00e9ntico orgullo trabajar en una compa\u00f1\u00eda donde la pasi\u00f3n por el territorio se traduce en la implicaci\u00f3n con las personas, las instituciones, los clubs deportivos, las asociaciones, los ingredientes, la biodiversidad, la gastronom\u00eda o la cultura.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-10-23",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"GOLF RECAP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este fin de semana se ha celebrado el Estrella Damm N.A. Andaluc\u00eda Masters 2023, competici\u00f3n que ha tenido lugar en el Real Club de Golf Sotogrande y que re\u00fane a reconocidos profesionales del golf a nivel internacional. Por el evento y por nuestros espacios, han pasado miles de personas que han podido disfrutar en primera persona de este torneo y de una buena cerveza.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-10-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ANUARIO DIRCOM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Todos los a\u00f1os espero la publicaci\u00f3n del Anuario de la Comunicaci\u00f3n de @Dircom, Asociaci\u00f3n de Directivos de Comunicaci\u00f3n, ya que ofrece un an\u00e1lisis sumamente interesantes sobre las \u00faltimas din\u00e1micas y tendencias en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n corporativa.\n\nResulta un material indispensable para comprender las tem\u00e1ticas m\u00e1s cruciales en el sector, tales como la contribuci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n interna a la cultura corporativa, la relaci\u00f3n entre el prop\u00f3sito empresarial y la reputaci\u00f3n o d\u00f3nde se encuentra la intersecci\u00f3n entre la comunicaci\u00f3n y los criterios de sostenibilidad ambiental, social y de gobernanza (ESG).\n\nOs recomiendo encarecidamente la lectura de esta edici\u00f3n 2023.\n\n#AnuarioDircom2023\n\nhttps:\/\/anuario2023.dircom.org\/",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-10-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INTERNATIONAL REPUTATION WEEK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una de las reflexiones m\u00e1s interesantes de la International Reputation Week 2023, organizada por @Corporate Excellence \u2013 Centre for Reputation Leadership y la @Universidad de Navarra, es la importancia de las m\u00e9tricas para materializar los intangibles e integrarlos en el negocio. Contar con datos nos permite gestionar mejor nuestras actividades ligadas a la reputaci\u00f3n y un mejor entendimiento del entorno en el que operamos.\n\nA continuaci\u00f3n os dejo un resumen con algunas de las ideas m\u00e1s relevantes que se dieron a conocer durante la semana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-10-17",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARKETING DE EVENTOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La conexi\u00f3n entre usuarios y marcas se basa en sensaciones y emociones. El marketing de eventos fortalece los lazos con la comunidad y establece un papel activo en la sociedad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-10-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESTUDIO DE LA CONFIANZA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La \u00faltima edici\u00f3n del estudio anual de la confianza en las marcas de Edelman ha obtenido algunos resultados sumamente interesantes para los profesionales del marketing. La influencia de la Generaci\u00f3n Z en las decisiones de compra y la preferencia por las marcas que proyectan una sensaci\u00f3n de seguridad en sus clientes son dos de los insights m\u00e1s interesantes del informe.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/generacion-z-confianza-claves-generar-relaciones-duraderas-marcas-consumidores-edelman"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IA GENERATIVA EN MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La IA generativa no deja de ampliar su \u00e1mbito de influencia en diferentes sectores, y el \u00e1rea de marketing no es la excepci\u00f3n. Algunos de sus usos m\u00e1s extendidos en este \u00e1mbito son la personalizaci\u00f3n hacia los usuarios, seguida por la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n y la creaci\u00f3n de contenidos. Seg\u00fan la perspectiva de este art\u00edculo, los negocios que incorporen este tipo de tecnolog\u00eda tendr\u00e1n una importante ventaja competitiva frente a aquellos que no lo hagan.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/el-70-de-los-responsables-de-marketing-ya-emplea-herramientas-de-ia-generativa"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The article 'A brand is a live memory' analyzes how the brain works to remember a brand and how the relationship with it is built from visual inputs and experiences lived.",
        "link":"https:\/\/brandequity.economictimes.indiatimes.com\/news\/marketing\/a-brand-is-a-live-memory-remember-that\/104449193"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"28\u00ba BAR\u00d3METRO TREND SCORE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tras un exitoso primer semestre que super\u00f3 las expectativas de inversi\u00f3n en marketing y publicidad, los resultados del 28\u00ba Bar\u00f3metro Trend Score, realizado en conjunto por la @Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Anunciantes - AEA y @SCOPEN, son sumamente alentadores y pronostican un clima de optimismo de cara al segundo semestre del a\u00f1o para el sector.\n\nEn este escenario, se prev\u00e9n tendencias positivas en casi todas las \u00e1reas, con especial \u00e9nfasis en la disciplinas digitales.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/prevision-inversion-positiva-anunciantes-esperan-incrementos-trend-score-octubre-2023"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"APP FOR KIDS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In a world full of social networks for adults, keeping children away from them represents a considerable challenge. For this reason, the proposal of the creators of Betweened, an application that does not seek to keep children away from these platforms, but rather to educate them in their use, is interesting.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2023\/09\/20\/betweened-disrupt-2023-startup-battlefield-200-social-media\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REGULACI\u00d3N IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo ofrece una perspectiva interesante sobre la regulaci\u00f3n de la #inteligenciaartificial, resaltando cuatro acciones esenciales que no deben pasarse por alto: la inclusi\u00f3n de transparencia, la gesti\u00f3n constante de riesgos, la supervisi\u00f3n humana de las herramientas y la protecci\u00f3n contra los peligros relacionados con la privacidad de los datos.",
        "link":"https:\/\/cso.computerworld.es\/tendencias\/cuatro-areas-criticas-donde-poner-el-foco-en-materia-de-regulacion-de-la-ia"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2023-10-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LAB1876 TALENT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1LAB1876 Talent est\u00e1 de vuelta! \ud83d\udca1\n\nAyer presentamos la tercera edici\u00f3n del programa de innovaci\u00f3n abierta dirigido al talento de @Damm. Durante los pr\u00f3ximos meses los equipos se embarcar\u00e1n en el viaje de la innovaci\u00f3n para proponer soluciones disruptivas a los retos de la compa\u00f1\u00eda.\n\nYa tenemos muchas ganas de ver los proyectos que surgen. \u00a1Siempre nos sorprenden!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-10-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IA-first",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan un estudio de la consultora tecnol\u00f3gica Gartner, m\u00e1s de la mitad de las compa\u00f1\u00edas que utilizan #InteligenciaArtificial ya han adoptado el enfoque IA-first. Se trata de una perspectiva que contempla a la inteligencia artificial para cada uno de los nuevos desarrollos en los que trabaja una empresa y se adopta de diferente manera seg\u00fan la madurez tecnol\u00f3gica de cada organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/la-estrategia-iafirst-cobra-protagonismo-entre-las-organizaciones"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME D\u00c9CADA DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The Report on the State of the Digital Decade 2023 has been published, which makes a first assessment of the state of progress of the EU towards the success of the digital transformation, as established in the political program of the Digital Decade for 2030.\n \nFor those of us leading the digital transformation, it is a very interesting document that allows us to know exactly where we stand in the process of European digitization.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-10-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTO IAB",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Siempre es un placer compartir mi pasi\u00f3n por la innovaci\u00f3n con las personas que me rodean. En las jornadas \"Open to Oppeness: Una mirada a la transformaci\u00f3n\", pude explicar al p\u00fablico el compromiso constante de Damm con la innovaci\u00f3n y  mi experiencia liderando el departamento de transformaci\u00f3n digital.\n\nMuchas gracias a @iabspain por la invitaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-10-20",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"Revoluci\u00f3 4.0",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este domingo se emitir\u00e1 la entrevista en la que participo junto con @Guillermo Prieto, director de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n de @Damm, en el programa de radio Revoluci\u00f3 4.0, conducido por @Xantal Llavina.\n \nHablaremos sobre c\u00f3mo la incorporaci\u00f3n de la inteligencia artificial en el workplace digital cambiar\u00e1 por completo la forma de trabajar en las empresas. Y sobre c\u00f3mo, desde mi punto de vista, la influencia de la IA impactar\u00e1 en la manera que tomamos decisiones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-10-30",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CHANGE 2 GROW",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En una era marcada por la creciente digitalizaci\u00f3n, la incorporaci\u00f3n de la inteligencia artificial en el \u00e1mbito empresarial es fundamental para garantizar la competitividad de las compa\u00f1\u00edas de todos los sectores.\n\nEse ha sido el foco de mi ponencia en el evento 'Nuevas herramientas digitales para las ventas B2B', organizado por @CHANGE2GROW. Gracias a la organizaci\u00f3n, a @Carlos Grau Lara y a todas las personas asistentes; ha sido un placer compartir una jornada tan edificante en un entorno incomparable como el Campus La Mola.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTENIDO PERFILES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La incorporaci\u00f3n de inteligencia artificial a las empresas ha marcado un antes y un despu\u00e9s en el mercado laboral, que se traduce en una importante modificaci\u00f3n de las habilidades m\u00e1s demandadas por las organizaciones.\n \nEn l\u00ednea con esta tendencia, han surgido perfiles relacionados con la inteligencia artificial que est\u00e1n ganando relevancia, tales como los cient\u00edficos de datos y los ingenieros de aprendizaje autom\u00e1tico. Formarse hoy en IA es asegurarse el ma\u00f1ana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GARRIGUES - limites legales e IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Garrigues plantea una interesante perspectiva sobre la propiedad intelectual vinculada a la inteligencia artificial generativa. Se\u00f1ala que, actualmente, nos encontramos en un escenario en el que no solo es importante establecer las pol\u00edticas y regulaciones necesarias para salvaguardar la privacidad y la seguridad de los datos personales de los usuarios, sino que tambi\u00e9n es esencial buscar modos de proteger los modelos de datos sobre los que se basa la propia IA.",
        "link":"https:\/\/www.garrigues.com\/es_ES\/garrigues-digital\/ia-generativa-pueden-protegerse-modelos-datos"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE FILLING GOOD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El lanzamiento del vaso Filling Good es una muestra del potencial que tiene la digitalizaci\u00f3n del sector en el desarrollo de soluciones que contribuyen al cuidado del planeta, y  refleja el compromiso de @Damm con la transformaci\u00f3n digital y la creaci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-10-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"SENTIMIENTO DE PERTENENCIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El sentimiento de pertenencia a una empresa se encuentra estrechamente relacionado con el sentimiento de reconocimiento, aceptaci\u00f3n y validaci\u00f3n que perciben las personas que forman parte de la organizaci\u00f3n. Este art\u00edculo ofrece un punto de vista interesante sobre la posici\u00f3n que deber\u00edan tomar las empresas para lograr avances en este sentido.",
        "link":"https:\/\/forbes.es\/empresas\/322739\/como-desarrollar-el-sentimiento-de-pertenencia-en-la-empresa\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La transformaci\u00f3n digital en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n del talento ha llegado para agilizar y optimizar las operaciones. Al eliminar las tareas repetitivas, permite liberar tiempo valioso para el equipo, lo que se traduce en una mayor satisfacci\u00f3n laboral.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LIDERAZGO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El liderazgo empresarial generativo es aquel capaz de combinar el beneficio econ\u00f3mico con un prop\u00f3sito genuino. Este modelo ha sido implementado en algunas de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s reconocidas a nivel mundial, y hay quienes lo identifican como uno de los factores que contribuyen al \u00e9xito de una organizaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/www.mundiario.com\/articulo\/opiniones\/liderazgo-proposito-inspirar-cambio\/20230627192744272520.html"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-10-19",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CULTURA DEL APRENDIZAJE CONTINUO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La cultura del aprendizaje continuo aporta numerosas ventajas a las empresas, incluyendo la mejora en la gesti\u00f3n del cambio y un incremento en la generaci\u00f3n de ideas innovadoras. Este art\u00edculo explora las diferencias fundamentales entre la formaci\u00f3n convencional y la cultura del aprendizaje continuo y enumera los beneficios que ofrece a las organizaciones.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/empresa\/158338\/Como-puede-ayudar-a-las-empresas-la-Cultura-de-Aprendizaje-Continuo\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-10-23",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PEOPLE ANALYTICS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Hablar de people analytics no implica necesariamente un retorno a la concepci\u00f3n del empleado como un n\u00famero. Por el contrario, este art\u00edculo plantea que se trata de una valiosa herramienta para gestionar el talento a trav\u00e9s de una comprensi\u00f3n profunda de sus necesidades y preferencias, lo cual permite la toma de decisiones m\u00e1s informadas y estrat\u00e9gicas. Todo ello sin olvidar la importancia de situar a la personas en el centro de nuestra estrategia.",
        "link":"https:\/\/www.infobae.com\/opinion\/2023\/06\/09\/people-analytics-potenciando-la-gestion-de-personas-a-partir-del-analisis-de-datos\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IA Y EL FUTURO DEL TRABAJO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya no es novedad decir que la inteligencia artificial est\u00e1 generando cambios en todos los \u00e1mbitos. Seg\u00fan el informe The Future of Jobs Report 2023 del World Economic Forum, son tres las dimensiones del mercado laboral en las cuales la IA tendr\u00e1 mayor impacto.\nEn primer lugar, el reporte indica que la IA impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo. En segundo lugar, que las empresas dar\u00e1n prioridad a las competencias relacionadas con la IA y, por \u00faltimo, que la IA aumentar\u00e1 las tareas en lugar de automatizarlas por completo.",
        "link":"https:\/\/es.weforum.org\/agenda\/2023\/09\/3-formas-en-que-la-inteligencia-artificial-esta-cambiando-el-futuro-del-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BAR\u00d3METRO SOBRE LA SOSTENIBILIDAD HOTELERA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El 80% de los hosteleros de la costa espa\u00f1ola han adoptado medidas sostenibles en sus negocios, seg\u00fan indican los datos de la segunda edici\u00f3n del Bar\u00f3metro sobre la sostenibilidad hostelera. Catalunya mantiene su liderazgo en el ranking, con un \u00edndice de sostenibilidad del 87%, seguido por la Comunidad Valenciana y las Islas Baleares, ambas con el 76%.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/resultados-barometro-sostenibilidad-2022"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CERVECEROS DE ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de algunos a\u00f1os dif\u00edciles para el sector, el consumo de cerveza en hosteler\u00eda experiment\u00f3 una notable mejora en 2022. As\u00ed lo indica el Informe Socioecon\u00f3mico del Sector de la Cerveza en Espa\u00f1a en 2022, de @Cerveceros de Espa\u00f1a y el @Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n. Entre otros datos relevantes, el documento se\u00f1ala que tanto la producci\u00f3n nacional como las exportaciones acompa\u00f1aron este incremento en el consumo.",
        "link":"https:\/\/cerveceros.org\/noticias\/la-recuperacion-del-consumo-de-cerveza-en-hosteleria-roza-los-niveles-prepandemia"
    },
    {
        "mes":"octubre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PROGRAMA CADENA CIRCULAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El programa Cadena Circular de Ecovidrio ya cuenta con 13 plantas de tratamiento de vidrio adheridas a la iniciativa. Algunas de las medidas m\u00e1s interesantes que han sido adoptadas son la implementaci\u00f3n de planes de ahorro energ\u00e9tico y el cumplimiento de est\u00e1ndares de reaprovechamiento de residuos. La adhesi\u00f3n al programa es una muestra del compromiso real de las organizaciones con el cuidado del planeta, que se materializa en el dise\u00f1o de una cadena de valor con menor impacto ambiental.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/programa-cadena-circular"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-11-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INNOVATION WEEKEND",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esp\u00edritu innovador, pasi\u00f3n, creatividad y mucho compromiso fue solo una parte de lo que vivimos durante el Innovation Weekend en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm. Un fin de semana muy especial en el que se desarroll\u00f3 la Fase 3 del LAB1876 Talent, la etapa de conceptualizaci\u00f3n en la que los equipos comenzaron a dar vida a sus ideas, con el apoyo y orientaci\u00f3n de expertos en innovaci\u00f3n. Ahora queda esperar a conocer cu\u00e1les son las propuestas seleccionadas por el Comit\u00e9 de la Innovaci\u00f3n para pasar a la fase de desarrollo de ideas.\n\nGracias a todas las personas que participaron en este evento, ya que su dedicaci\u00f3n y creatividad son un impulso para el futuro de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-11-23",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"MALTER\u00cdA LA MORAVIA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La malta de cebada es uno de los ingredientes esenciales de la cerveza, ya que le otorga un color, un olor y un sabor caracter\u00edsticos. En @Damm elaboramos m\u00e1s de 72.000 toneladas anuales de nuestra propia malta en la malter\u00eda La Moravia, en Lleida. \n\n\u00a1Salud! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El bienestar de las personas que forman parte de nuestro equipo es uno de los grandes compromisos que asumimos en @Damm. Por eso, llevamos a cabo una serie de iniciativas, como la gesti\u00f3n de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y profesional, el acceso de todo el equipo a diversas actividades deportivas a trav\u00e9s de Gympass, o la provisi\u00f3n de agua y frutas ecol\u00f3gicas para favorecer una alimentaci\u00f3n saludable y proteger el medioambiente. A\u00f1adir semana de la salud.\n\nPorque nos importa la salud de nuestros equipos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-11-02",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE RICARDO POMPEU FABRA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si est\u00e1s buscando tu primera oportunidad laboral y te gustar\u00eda que fuera en @Damm, marca el 8 de noviembre en tu calendario, \u00a1te esperamos\u00a0en #UPFeina de la @Universidad Pompeu Fabra!\n\nPuedes apuntarte en este link\ud83d\udc49 \nhttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLScW9ux33Qo8_9-FjJ4eoGKc6W4-hsZRjNblBdEC7v0iDPP8rw\/viewform",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-11-10",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"SEMANA DE LA SALUD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Esta semana, la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm ha acogido talleres de postura corporal, de cocina saludable, mindfulness y yoga para los colaboradores y colaboradoras de la compa\u00f1\u00eda.\n\nEsta iniciativa se enmarca en el Plan Saludable de Damm para fomentar el bienestar y el desarrollo personal del equipo. \u00a1Muchas gracias a todas las personas que hab\u00e9is participado!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-11-14",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"RESHARE JUMP2DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si tienes un perfil especializado en IA, Data, Analytics, programaci\u00f3n\u2026 \u00a1no te pierdas Jump2Digital! Desde @Damm participaremos con varias actividades y podr\u00e1s conocer las oportunidades que ofrecemos en la compa\u00f1\u00eda de la mano de nuestro equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"L\u00cdDERES E INTELIGENCIA EMOCIONAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un presente marcado por el constante cambio y un fuerte componente digital, los l\u00edderes se enfrentan a desaf\u00edos nuevos, por lo que necesitan desarrollar estrategias y competencias diferentes si quieren tener \u00e9xito. En este contexto, la inteligencia emocional est\u00e1 tomando cada vez m\u00e1s relevancia, frente a una modalidad de liderazgo ya obsoleta, basada en dar \u00f3rdenes y tomar decisiones. \n\n#InteligenciaEmocional #LiderazgoEmpresarial",
        "link":"https:\/\/greatplacetowork.es\/inteligencia-emocional-para-liderar-en-tiempos-de-cambio\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIVERSIDAD E INCLUSI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En este art\u00edculo de @RRHH PRESS se plantea el v\u00ednculo que debe existir entre los conceptos de diversidad e inclusi\u00f3n. \nLa diversidad, como impulsora de la innovaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n, necesita de la inclusi\u00f3n para garantizar que cada colaborador y colaboradora se sienta valorado, respetado y empoderado y poder contribuir plenamente a la consecuci\u00f3n de los objetivos de la organizaci\u00f3n.\n\nSolo cuando se dan en conjunto, la diversidad y la inclusi\u00f3n pueden convertirse en un verdadero activo empresarial, que permita conseguir bienestar mental y emocional, generar compromiso, aumentar la productividad y atraer y fidelizar el talento.\n\n#Diversidad #Inclusi\u00f3n #Personas",
        "link":"https:\/\/www.rrhhpress.com\/tendencias\/57997-la-trascendencia-de-reconocer-e-integrar-la-diversidad-en-las-empresas"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MENTORING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los programas de mentoring interorganizacional son una opci\u00f3n interesante para las empresas, entre todas las formas que existen de canalizar la responsabilidad social corporativa. El objetivo de estas mentor\u00edas es que los y las profesionales de las organizaciones puedan ejercer de gu\u00edas de distintos colectivos, como los j\u00f3venes o personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, ayud\u00e1ndoles a adquirir las competencias necesarias para alcanzar sus objetivos laborales. \n\n#RSC #ResponsabilidadSocialCorporativa",
        "link":"https:\/\/diarioresponsable.com\/opinion\/35986-voluntariado-corporativo-a-traves-del-mentoring"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"EXPERIENCIA DIGITAL Y GEN Z",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cada a\u00f1o, la proporci\u00f3n de nativos digitales en el mercado laboral va en aumento dentro del grupo de personas laboralmente activas. Para estas generaciones es muy importante la experiencia digital que las empresas son capaces de proporcionarles, lo que hace crucial el desarrollo de estrategias de atracci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n para satisfacer sus expectativas.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/experiencia-digital-factor-decisivo-retencion-millennials-generacion-z\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"FERIA DE EMPLEO LA SALLE (RESHARE RICARDO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ap\u00fantate la fecha en el calendario y ven a conocer c\u00f3mo potenciamos en @Damm el talento joven.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"JOB MADRID (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si eres estudiante y buscas impulsar el inicio de tu carrera profesional, ven a conocer la propuesta de @Damm en la feria #JOBMadrid23. \u00a1Te esperamos!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BIENESTAR (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las iniciativas que tienen como objetivo incrementar el bienestar de las personas en una empresa son claves a la hora de potenciar el desarrollo del talento. Por este motivo destaco la gran relevancia que tienen estos y muchos otros de los beneficios que ofrece @Damm a sus equipos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ROL DEL PROFECIONAL DE RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Corporate Excellence explica el rol del profesional de Asuntos P\u00fablicos a la hora de garantizar la buena reputaci\u00f3n de las organizaciones. Tambi\u00e9n menciona cu\u00e1l es el v\u00ednculo de la labor de estos perfiles con la mejora de la sostenibilidad de las compa\u00f1\u00edas.\n\nEs sumamente importante que las organizaciones conozcan y comprendan el contexto y el marco regulatorio en el que operan, y cuenten con una s\u00f3lida gesti\u00f3n de los asuntos p\u00fablicos previa a la aparici\u00f3n de riesgos u oportunidades de negocio.\n\n#AsuntosPublicos #Gesti\u00f3nDeIntangibles",
        "link":"https:\/\/www.corporateexcellence.org\/recurso\/el-poder-de-los-public-affairs-influencia-en-la\/3dfb3a35-9430-652a-abfa-c00ceb367c77"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-30",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IMPACTO DE LA REPUTACI\u00d3N EN LAS DECISIONES DE COMPRA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Lejos de ser un intangible poco relacionado con la rentabilidad de un negocio, la reputaci\u00f3n se posiciona como un factor de peso a la hora de tomar decisiones de compra, tal como demuestra la encuesta \u2018Global RepTrak 100\u2019 de @BrightLocal, que destaca que el 98% de los consumidores revisa rese\u00f1as en Internet antes de tomar una decisi\u00f3n de compra.\n\nEn la era digital, la gesti\u00f3n de la reputaci\u00f3n ha adquirido, si cabe, m\u00e1s relevancia para las organizaciones y su influencia es m\u00e1s relevante para el negocio.\n\n#Reputaci\u00f3nCorporativa",
        "link":"https:\/\/revistafortuna.com.mx\/2023\/10\/23\/es-importante-la-reputacion-en-las-decisiones-de-compra\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LA IMPORTANCIA DE GESTIONAR LA REPUTACI\u00d3N DE LOS CEO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La influencia de la reputaci\u00f3n\u00a0de los CEO en la imagen corporativa\u00a0es reconocida\u00a0como\u00a0un activo fundamental a la hora de\u00a0crear valor\u00a0de marca de forma sostenida. Por eso, es importante integrar a estos perfiles en la estrategia comunicativa de las organizaciones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIRCOM Y ESG",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo menciona el rol clave que tiene el Dircom a la hora de trasladar la estrategia en materia de ESG a sus diferentes p\u00fablicos, desde clientes de la empresa hasta entes reguladores e inversores. Encuentro particularmente interesante la importancia de aportar una visi\u00f3n 360\u00ba de la comunicaci\u00f3n en sostenibilidad.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/08\/31\/los-criterios-esg-exigen-a-los-dircom-un-mayor-compromiso\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-06",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PERIODISMO LOCAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aunque el panorama pol\u00edtico y medi\u00e1tico en Estados Unidos poco tiene en com\u00fan con el nuestro, me ha parecido interesante este art\u00edculo que analiza la influencia de los medios de comunicaci\u00f3n locales en las elecciones. El periodismo local tiene tambi\u00e9n aqu\u00ed un gran valor para las empresas que intentamos conectar con nuestra audiencia de forma m\u00e1s directa y cercana.",
        "link":"https:\/\/www.prnewsonline.com\/why-local-journalism-is-key-to-winning-campaigns\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-13",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CONFIANZA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La comunicaci\u00f3n desempe\u00f1a un papel crucial en la creaci\u00f3n de confianza con los clientes. Transparencia, integridad y claridad en las comunicaciones son tres de los aspectos clave que influyen en la decisi\u00f3n de compra, la fidelidad de marca y la recomendaci\u00f3n a otros consumidores.",
        "link":"https:\/\/www.puromarketing.com\/14\/212083\/cuestion-confianza-como-empresas-marcas-deben-actuar-para-ganarse-confianza-fidelidad-cliente-consumidor"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CALENDARIO ADVIENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El calendario del adviento de @Damm se ha convertido en una de las tradiciones que m\u00e1s disfruto durante los d\u00edas previos a la Navidad.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-07",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"III GALA FEMENINA DE F\u00daTBOL EUROPEO (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Qu\u00e9 emocionante velada la que vivimos ayer en la III Gala del F\u00fatbol Femenino Europeo. Fue un aut\u00e9ntico placer conocer a las deportistas que est\u00e1n escribiendo la historia del f\u00fatbol europeo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-11-10",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"II CICLO DE CASOS PR\u00c1CTICOS DE COM DE CRISIS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La madrugada del 11 de noviembre de 2021 en @Damm sufrimos un cibertaque con graves consecuencias en los sistemas inform\u00e1ticos. Ha sido un placer compartir con los socios y socias de @Dircom cat la experiencia vivida desde el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n, que en estos casos juega un papel estrat\u00e9gico.\n\n \n\nDesde el departamento de comunicaci\u00f3n, nuestro principal objetivo fue proteger el negocio aportando confianza y seguridad a todos nuestros stakeholders. La comunicaci\u00f3n interna tuvo un papel fundamental, ya que se deb\u00edan transmitir mensajes claros y transparentes sobre la situaci\u00f3n y el plan de acci\u00f3n de cada una de las personas que formamos parte de Damm. Esto, sin duda, puso en valor todos los canales de comunicaci\u00f3n creados anteriormente. Igualmente fue fundamental la relaci\u00f3n construida durante a\u00f1os con los medios de comunicaci\u00f3n para dar una informaci\u00f3n puntual y rigurosa. En este caso, algunas de las claves fueron la transparencia, llevar la iniciativa, concretar la incidencia y proteger el impacto en el negocio.\n\n \n\nGracias tambi\u00e9n al periodista y profesor universitario @Toni Aira por su magn\u00edfica conducci\u00f3n y aportaci\u00f3n a la sesi\u00f3n que se ha realizado en el \u201cII Ciclo de Casos Pr\u00e1cticos de Comunicaci\u00f3n de Crisis\u201d en el @ Icab.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-11-21",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TENDENCIAS DE CONSUMO DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el informe publicado por Google en su p\u00e1gina Think With Google, son tres las tendencias que los profesionales del marketing deberemos tener en cuenta de cara a las Navidades, una de las \u00e9pocas m\u00e1s importantes a nivel comercial.\nEntre ellas destacan la preferencia por parte de los consumidores de experiencias m\u00e1s inmersivas tecnol\u00f3gicamente, la creciente importancia de la evaluaci\u00f3n de otros consumidores a la hora de tomar decisiones de compra y la b\u00fasqueda de \u201cpeque\u00f1os lujos\u201d.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/experiencia-compra-mas-tecnologica-pequenos-lujos-tendencias-consumo-navidad-google"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"USO DE IA EN MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El uso de inteligencia artificial se presenta como un elemento clave para las marcas, en la medida en la que permite conocer mejor a los consumidores y agilizar notablemente algunos procesos de trabajo. Contar con informaci\u00f3n sobre sus preferencias y conductas es clave para personalizar los mensajes y experiencias que se ofrecen a cada persona.",
        "link":"https:\/\/www.estrategiaynegocios.net\/especiales\/lovemarks\/inteligencia-artificial-paraampliar-alcance-HN15811996"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-11-27",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"LA IMPORTANCIA DE CONSIDERAR A LA GEN Z",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The results of the recent @Wavemaker study reflect brands' neglect of Generation X, the generation that, in just a few decades, will become the richest in history. This article from @Marketing Dive shows the importance of studying them, so as not to lose profits.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdive.com\/news\/while-brands-focus-gen-z-gen-x-gets-ignored-heres-what-numbers-say\/697273\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-11-16",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"28\u00ba BAR\u00d3METRO TREND SCORE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Tras un exitoso primer semestre que super\u00f3 las expectativas de inversi\u00f3n en marketing y publicidad, los resultados del 28\u00ba Bar\u00f3metro Trend Score, realizado en conjunto por la @Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Anunciantes - AEA y @SCOPEN, pronostican una evoluci\u00f3n optimista del sector para finales de a\u00f1o, ya que se prev\u00e9n tendencias positivas en casi todas las \u00e1reas, con especial \u00e9nfasis en la disciplinas digitales.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/prevision-inversion-positiva-anunciantes-esperan-incrementos-trend-score-octubre-2023"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-11-02",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"RECORDACI\u00d3N DE MARCA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The article 'A brand is a live memory' analyzes how the brain works to remember a brand and how the relationship with it is built from visual inputs and experiences lived.",
        "link":"https:\/\/brandequity.economictimes.indiatimes.com\/news\/marketing\/a-brand-is-a-live-memory-remember-that\/104449193"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-11-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CALENDARIO DE ADVIENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El calendario del adviento de @Damm regresa por tercer a\u00f1o consecutivo y no deja de sorprender. Esta vez, se presenta con una gu\u00eda de maridajes para convertir cada d\u00eda en una experiencia \u00fanica.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TECH HOTSPOTS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"In the contemporary digital landscape, nations that place innovation at the forefront are better equipped to tackle global challenges.\n\nThe @Global Innovation Index 2023 by the @ World Intellectual Property Organization \u2013 WIPO has ranked the 15 countries leading the world in science, technology and innovation. Switzerland tops the rankings for the 13th year in a row. It is followed by Sweden, the United States, the United Kingdom and Singapore.\n\n#Innovation",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/10\/innovation-technology-wipo-countries-ranking\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"MARCO REGULATORIO IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A pesar de que la #inteligenciaartificial es uno de los pilares de la innovaci\u00f3n en la actualidad, su incorporaci\u00f3n en diversos \u00e1mbitos suele ser motivo de incertidumbre por la falta de un marco regulatorio definido sobre los requisitos necesarios.\n\nPor esta raz\u00f3n, resulta interesante el desarrollo de entornos controlados destinados a evaluar la evoluci\u00f3n en el \u00e1mbito de la IA, con el prop\u00f3sito de garantizar que la tecnolog\u00eda cumpla con lo establecido por la legislaci\u00f3n europea.",
        "link":"https:\/\/www.garrigues.com\/es_ES\/garrigues-digital\/llega-sandbox-regulatorio-inteligencia-artificial"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"NFT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El @ The Museum of Modern Art de Nueva York ha adquirido el primer #NFT de su colecci\u00f3n permanente, marcando un hito para el arte digital. Sin embargo, esta compra se da en un contexto en el que el valor de los NFTs va a la baja en el mercado, lo cual genera algunas dudas respecto del futuro de este tipo de piezas.",
        "link":"https:\/\/observatorioblockchain.com\/nft\/moma-adquiere-primer-nft-para-su-coleccion-permanente\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DIGITALIZACI\u00d3N EN ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Retina Tendencias provee un interesante an\u00e1lisis acerca del nivel actual de digitalizaci\u00f3n en Espa\u00f1a en distintos \u00e1mbitos y explica por qu\u00e9 se encuentra bien encaminada para lograr una digitalizaci\u00f3n plena de cara al 2030.\n\n#Digitalizaci\u00f3n",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/vida-digital\/de-la-nube-a-la-cuantica-y-de-la-ai-a-la-administracion-electronica-espana-en-la-champions-league-de-la-digitalizacion\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CONTENIDO PERFILES IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La incorporaci\u00f3n de inteligencia artificial a las empresas ha marcado un antes y un despu\u00e9s en el mercado laboral, que se traduce en una importante modificaci\u00f3n de las habilidades m\u00e1s demandadas por las organizaciones.\n \nEn l\u00ednea con esta tendencia, han surgido perfiles relacionados con la inteligencia artificial que est\u00e1n ganando relevancia, tales como los cient\u00edficos de datos y los ingenieros de aprendizaje autom\u00e1tico. Formarse hoy en IA es asegurarse el ma\u00f1ana.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GARRIGUES - limites legales e IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Garrigues plantea una interesante perspectiva sobre la propiedad intelectual vinculada a la inteligencia artificial generativa. Se\u00f1ala que, actualmente, nos encontramos en un escenario en el que no solo es importante establecer las pol\u00edticas y regulaciones necesarias para salvaguardar la privacidad y la seguridad de los datos personales de los usuarios, sino que tambi\u00e9n es esencial buscar modos de proteger los modelos de datos sobre los que se basa la propia IA.",
        "link":"https:\/\/www.garrigues.com\/es_ES\/garrigues-digital\/ia-generativa-pueden-protegerse-modelos-datos"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE FILLING GOOD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El lanzamiento del vaso Filling Good es una muestra del potencial que tiene la digitalizaci\u00f3n del sector en el desarrollo de soluciones que contribuyen al cuidado del planeta, y  refleja el compromiso de @Damm con la transformaci\u00f3n digital y la creaci\u00f3n de un mundo m\u00e1s sostenible.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-11-06",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME D\u00c9CADA DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The Report on the State of the Digital Decade 2023 has been published, which makes a first assessment of the state of progress of the EU towards the success of the digital transformation, as established in the political program of the Digital Decade for 2030.\n \nFor those of us leading the digital transformation, it is a very interesting document that allows us to know exactly where we stand in the process of European digitization.",
        "link":"https:\/\/ec.europa.eu\/newsroom\/dae\/redirection\/document\/98641"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-11-21",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INNOVATION WEEKEND",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Innovar requiere grandes dosis de pasi\u00f3n, creatividad, tes\u00f3n y esfuerzo. Este fin de semana, los equipos que han participado en el Innovation Weekend del LAB1876 Talent, el programa de innovaci\u00f3n abierta de @Damm dirigido al talento interno, lo han demostrado.\n\nHe tenido la oportunidad de acompa\u00f1arlos durante tres d\u00edas en los que han trabajado intensamente para convertir sus ideas en propuestas concretas de la mano de especialistas en innovaci\u00f3n.\n\n\u00a1Muchas gracias por vuestra dedicaci\u00f3n! Con ganas ya de ver c\u00f3mo evolucionan los proyectos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-11-02",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERIA EMPLEO POMPEU FABRA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El pr\u00f3ximo 8 de noviembre estaremos presentes en la #UPFeina, la feria anual de empleo de la @Universidad Pompeu Fabra. Es una gran oportunidad para que estudiantes y alumni conozcan los valores de @Damm y todas las oportunidades que ofrecemos a las nuevas generaciones de profesionales.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-11-30",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PROFESIONES DIGITALES M\u00c1S DEMANDADAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Mapa de Profesiones Digitales 2023 elaborado por el @ISDI ofrece un interesante an\u00e1lisis sobre las \u00e1reas que est\u00e1n llamadas a convertirse en las m\u00e1s relevantes en el \u00e1mbito digital, y las posiciones que acompa\u00f1ar\u00e1n este cambio. \nSeg\u00fan el estudio, los responsables de transformaci\u00f3n digital, los blochkain specialists, los CDO y los perfiles encargados de la experiencia de usuario (CX) son solo algunos de los puestos que tendr\u00e1n un lugar de privilegio en el mercado laboral en un futuro no tan lejano.",
        "link":"https:\/\/www.reasonwhy.es\/actualidad\/perfiles-mas-demandados-mapa-profesiones-digitales-2023"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ESTUDIO PERCEPCI\u00d3N DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio \u2018What's Working? Navigating the AI Revolution and the Shifting Future of Work\u2019 de @The Adecco Group asegura que la mayor parte de los trabajadores son optimistas sobre el impacto de la inteligencia artificial en el futuro del trabajo. Sin embargo, a su vez destaca que es necesario garantizar el apoyo por parte de sus empleadores, a trav\u00e9s de capacitaci\u00f3n y orientaci\u00f3n.\n\n#InteligenciaArticial #IA",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-11-07",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"IA Y EL FUTURO DEL TRABAJO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya no es novedad decir que la inteligencia artificial est\u00e1 generando cambios en todos los \u00e1mbitos. Seg\u00fan el informe The Future of Jobs Report 2023 del World Economic Forum, son tres las dimensiones del mercado laboral en las cuales la IA tendr\u00e1 mayor impacto.\nEn primer lugar, el reporte indica que la IA impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo. En segundo lugar, que las empresas dar\u00e1n prioridad a las competencias relacionadas con la IA y, por \u00faltimo, que la IA aumentar\u00e1 las tareas en lugar de automatizarlas por completo.",
        "link":"https:\/\/es.weforum.org\/agenda\/2023\/09\/3-formas-en-que-la-inteligencia-artificial-esta-cambiando-el-futuro-del-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JUMP2DIGITAL (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Si eres joven y te encuentras dentro del sector tech, no te pierdas Jump2Digital, el evento orientado a profesionales digitales donde estaremos presentando todas las oportunidades que tiene @Damm para perfiles como el tuyo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE BIENESTAR (CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Uno de los puntos clave de la transformaci\u00f3n cultural de @Damm es la construcci\u00f3n de un modelo que contribuya a mejorar la experiencia del talento en la compa\u00f1\u00eda.  Desde mi posici\u00f3n, asumo el desaf\u00edo de dar continuidad a la certificaci\u00f3n EFR (Empresa Familiarmente Responsable) y seguir reforzando la implicaci\u00f3n de Damm en alcanzar la conciliaci\u00f3n entre la vida laboral y la familiar.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FERIA DE EMPLEO LA SALLE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Del 20 al 24 de noviembre, en @Damm estaremos presentes en la @Talent Week de La Salle Campus Barcelona mostrando nuestra propuesta y todas las oportunidades que ofrecemos para apoyar a las nuevas generaciones en sus primeros pasos en el mundo profesional.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"JOB MADRID (RESHARE CORPO)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Te esperamos en la feria Job Madrid para ofrecerte toda la informaci\u00f3n que necesitas sobre las oportunidades laborales y de pr\u00e1cticas que ofrece @Damm para las nuevas generaciones.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"BAR\u00d3METRO SOBRE LA SOSTENIBILIDAD HOTELERA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El 80% de los hosteleros de la costa espa\u00f1ola han adoptado medidas sostenibles en sus negocios, seg\u00fan indican los datos de la segunda edici\u00f3n del Bar\u00f3metro sobre la sostenibilidad hostelera. Catalunya mantiene su liderazgo en el ranking, con un \u00edndice de sostenibilidad del 87%, seguido por la Comunidad Valenciana y las Islas Baleares, ambas con el 76%.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/resultados-barometro-sostenibilidad-2022"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"CERVECEROS DE ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Despu\u00e9s de algunos a\u00f1os dif\u00edciles para el sector, el consumo de cerveza en hosteler\u00eda experiment\u00f3 una notable mejora en 2022. As\u00ed lo indica el Informe Socioecon\u00f3mico del Sector de la Cerveza en Espa\u00f1a en 2022, de @Cerveceros de Espa\u00f1a y el @Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n. Entre otros datos relevantes, el documento se\u00f1ala que tanto la producci\u00f3n nacional como las exportaciones acompa\u00f1aron este incremento en el consumo.",
        "link":"https:\/\/cerveceros.org\/noticias\/la-recuperacion-del-consumo-de-cerveza-en-hosteleria-roza-los-niveles-prepandemia"
    },
    {
        "mes":"noviembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"PROGRAMA CADENA CIRCULAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El programa Cadena Circular de Ecovidrio ya cuenta con 13 plantas de tratamiento de vidrio adheridas a la iniciativa. Algunas de las medidas m\u00e1s interesantes que han sido adoptadas son la implementaci\u00f3n de planes de ahorro energ\u00e9tico y el cumplimiento de est\u00e1ndares de reaprovechamiento de residuos. La adhesi\u00f3n al programa es una muestra del compromiso real de las organizaciones con el cuidado del planeta, que se materializa en el dise\u00f1o de una cadena de valor con menor impacto ambiental.",
        "link":"https:\/\/www.ecovidrio.es\/programa-cadena-circular"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-12-27",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CARTAS SOLIDARIAS (REYES MAJOS)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Voluntarios y voluntarias de @Damm se han sumado un a\u00f1o m\u00e1s a la iniciativa \u201cCartas Solidarias de Navidad\u201d, enmarcada en nuestro plan de voluntariado #LIVE TO BE PART OF THE CHANGE, para repartir ilusi\u00f3n entre los colectivos m\u00e1s vulnerables. \n\n\ud83c\udf81 Gracias al equipo de colaboradores y colaboradoras, m\u00e1s de 250 personas atendidas por distintas entidades sociales han recibido un regalo durante estas fiestas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-12-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Nuestros mejores deseos para estas fiestas!\n\nEl equipo de @Damm \ud83c\udf7b \ud83c\udf84",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":"2023-12-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"A\u00d1O NUEVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Feliz 2024!\u2728\ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #employerbranding con enfoque humano contempla las caracter\u00edsticas de los candidatos y candidatas m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos cuantificables, teniendo en cuenta tambi\u00e9n otros factores como su compatibilidad con la cultura organizacional. Desde esta perspectiva, las empresas no se enfocan solamente en ofrecer salarios competitivos y compensaciones atractivas, sino tambi\u00e9n una cultura organizacional s\u00f3lida, un ambiente de trabajo positivo y oportunidades de desarrollo y crecimiento profesional.",
        "link":"https:\/\/emprendedor.com\/la-importancia-del-enfoque-humano-en-rrhh-mas-alla-de-la-tecnologia\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"X-DATA y O-DATA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n de datos es una tarea que no deja de desarrollarse y ocupar una proporci\u00f3n cada vez m\u00e1s importante dentro del conjunto de funciones que desempe\u00f1amos quienes nos dedicamos a la gesti\u00f3n de personas. \n\nEste art\u00edculo de @ Infoempleo plantea una manera de conjugar los datos cuantitativos con los cualitativos, como una posibilidad de conseguir una visi\u00f3n m\u00e1s global que contribuya a mejorar los procesos de toma de decisiones.",
        "link":"https:\/\/empresas.infoempleo.com\/hrtrends\/x-data-y-o-data-explorando-estas-nuevas-tendencias-en-la-gestion-de-datos\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A trav\u00e9s del voluntariado corporativo las empresas fomentan la participaci\u00f3n de su talento en actividades ben\u00e9ficas y proyectos sociales. Adem\u00e1s de tener beneficios para la sociedad, estas iniciativas tambi\u00e9n son positivas para las organizaciones y sus colaboradores y colaboradoras.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-12-22",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Os deseo que pas\u00e9is unas felices fiestas con vuestros seres queridos y \u00a1que el 2024 os traiga muchos aprendizajes y logros!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ART\u00cdCULO RSC EL ECONOMISTA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las iniciativas dedicadas a proteger el medio ambiente entorno que impulsamos en @Damm son consideradas pioneras, ya que contemplan la biodiversidad como parte fundamental de la producci\u00f3n respetuosa con el medioambiente.\n\nEste tipo de acciones son posibles gracias al compromiso genuino que demuestra Damm con la sostenibilidad, de todo el equipo involucrado en el \u00e1rea de #RSC y de los voluntarios y voluntarias que participan.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-12-04",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO GRAN PANTALLA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El pasado mi\u00e9rcoles en Damm vivimos momentos muy especiales con personas mayores que se encuentran en situaci\u00f3n de soledad no deseada. Compartimos la proyecci\u00f3n de una pel\u00edcula, intercambiando experiencias y puntos de vista. Sin duda fue un encuentro entra\u00f1able y para repetir.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm estamos implementado un nuevo proceso de onboarding para que las personas que se sumen al equipo se adapten f\u00e1cilmente y se sientan motivadas desde el principio. \n\nEn este proceso, la figura del buddy juega un papel clave; los colaboradores y colaboradoras podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones en sus primeros meses en la compa\u00f1\u00eda para facilitar su integraci\u00f3n y transmitirles la cultura y los valores de la casa.\n\n\ud83d\ude80 Porque un buen comienzo marca la experiencia de los colaboradores y colaboradoras.\n\n#employerbranding",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-12-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO PREMIOS AGENDA 2030",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Gracias a todas las personas de @Damm y de las entidades locales que hay detr\u00e1s de este premio. M\u00e1s all\u00e1 del reconocimiento, es muy gratificante ver c\u00f3mo nuestra apuesta por la protecci\u00f3n de la biodiversidad cumple con los objetivos marcados y contribuye a construir un mundo mejor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2023-12-19",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"AGENDA 2023",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este premio nos anima a seguir trabajando por preservar nuestro entorno. Gracias a todas las personas del equipo de Damm por vuestra implicaci\u00f3n en las iniciativas impulsadas en el marco del plan de protecci\u00f3n de la biodiversidad, y en especial a Alba Linares Griera y a Teresa S\u00e1nchez Ochoa por su dedicaci\u00f3n y compromiso con el proyecto. Sin ellas no hubiera sido posible. \n\n\u00a1Y enhorabuena al resto de proyectos premiados! Entre todos y todas podemos construir un futuro m\u00e1s sostenible y justo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MONITOR EUROPEO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La construcci\u00f3n de relaciones en tiempos de desinformaci\u00f3n y desconfianza es uno de los cinco factores de \u00e9xito para la comunicaci\u00f3n durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada, seg\u00fan se\u00f1ala el Monitor Europeo de la Comunicaci\u00f3n 2023. El estudio indica que vivimos en un contexto en el que la confianza en los medios de comunicaci\u00f3n es cada vez menor y, en paralelo, se asocia de manera creciente a las pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica con el desarrollo de la sociedad de la posverdad. En ese sentido, los profesionales de la comunicaci\u00f3n temen por la legitimidad percibida de estas pr\u00e1cticas y de la profesi\u00f3n en su conjunto.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME TENDENCIAS SOCIALES 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las conclusiones del \u201cInforme de Tendencias Sociales 2024\u201d de @Hootsuite auguran muchos cambios de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o, aunque hay tres que se mantienen: la b\u00fasqueda de ROI en las redes sociales, encontrar el equilibrio entre autenticidad y flujo constante de contenidos, y mantener la esencia de las relaciones. Este \u00faltimo punto es particularmente interesante a la hora de abordar la comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de las marcas en estas plataformas.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/15\/mantener-la-esencia-de-las-relaciones-una-de-las-principales-tendencias-en-redes\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GLOBAL FINANCE INTANGIBLE TRACKER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan datos del informe \u201cGlobal Finance Intangible Tracker\u201d de @Brand Finance, el 36% del valor de las empresas espa\u00f1olas corresponde a activos intangibles.  El crecimiento en 2023 fue del 7% y estuvo traccionado por operaciones de M&A, inversi\u00f3n en I+D+I y nuevos h\u00e1bitos de compra del consumidor. \nEn Am\u00e9rica Latina, M\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds que registr\u00f3 crecimiento en intangibles, representando \u00e9stos el 52% del valor total empresarial de ese territorio.",
        "link":"https:\/\/brandirectory.com\/reports\/global-intangible-finance-tracker-gift-2023-spain-and-latin-america"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVO LIDERAZGO CEO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n del CEO constituye una parte fundamental de los activos intangibles de una empresa. Un liderazgo aut\u00e9ntico, transformacional, digital, referente y comprometido es determinante a la hora de mejorar el posicionamiento de una empresa, conseguir inversores y atraer talento.",
        "link":"https:\/\/www.revistaeconomia.com\/mas-autentico-digital-y-comprometido-asi-es-el-nuevo-liderazgo-del-ceo\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Brindo con vosotros y vosotras por una muy Feliz Navidad y un pr\u00f3spero 2024! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-12-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"REPUTACI\u00d3N E IMAGEN CORPORATIVA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aunque muchas veces se utilicen como sin\u00f3nimos, la reputaci\u00f3n y la imagen corporativa son dos conceptos diferentes que se vinculan a la percepci\u00f3n de una organizaci\u00f3n en el mercado. \n\nEste art\u00edculo dibuja una diferenciaci\u00f3n bastante clara al se\u00f1alar que la reputaci\u00f3n est\u00e1 centrada en el comportamiento basado en la construcci\u00f3n de confianza, mientras que la imagen es un elemento con mayor vinculaci\u00f3n a la conexi\u00f3n emocional con las personas que puede ayudar a retener usuarios o clientes de una manera m\u00e1s directa.\n\n#Reputaci\u00f3n #ImagenCorporativa",
        "link":"https:\/\/observador.cr\/reputacion-e-imagen-corporativa-dos-caras-de-la-misma-moneda\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FUNCIONES DEL RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los profesionales de las relaciones p\u00fablicas tenemos un rol clave en las empresas a la hora de promover su imagen positiva. Entre nuestras funciones es preciso destacar aquellas que impactan de forma directa en la reputaci\u00f3n de la misma.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2023-12-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"COMUNICACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La tecnolog\u00eda aplicada a la comunicaci\u00f3n ha vivido una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os, redefiniendo casi por completo la manera en que las organizaciones nos comunicamos con nuestros p\u00fablicos. Continuamente aparecen nuevos canales y herramientas digitales que impactan en nuestra actividad diaria, tanto a nivel profesional como personal. Pese a que la capacidad de la tecnolog\u00eda para agilizar los procesos es incuestionable, sigo pensando que el factor humano y el trato personal son irremplazables en nuestra profesi\u00f3n. \n \nGracias a Rafael Tamames por invitarme a conversar sobre este y otros temas relacionados con la tecnolog\u00eda y la comunicaci\u00f3n en esta entrevista para Top Comunicaci\u00f3n & RR.PP. y ComunicaTech.",
        "link":"https:\/\/www.topcomunicacion.com\/fede-segarra-damm-comunicacion-aplicaciones\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DELOITTE HOLIDAY RETAIL SURVEY",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The findings of the \u201c2023 Deloitte Holiday Retail Survey\u201d have been very encouraging for the sector, as they indicate an increase in consumption above pre-pandemic values. The survey, which was conducted in the United States, serves as a thermometer for analyzing trends in the rest of the Western world.",
        "link":"https:\/\/www2.deloitte.com\/us\/en\/insights\/industry\/retail-distribution\/holiday-retail-sales-consumer-survey.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ATENCI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde hace algunos a\u00f1os se observa una reducci\u00f3n sostenida de la capacidad de atenci\u00f3n de las personas, tendencia que viene acompa\u00f1ada de la sobresaturaci\u00f3n de informaci\u00f3n. Este art\u00edculo plantea una visi\u00f3n interesante sobre la necesidad de buscar nuevas m\u00e9tricas de atenci\u00f3n a la hora de medir la performance de las campa\u00f1as publicitarias.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/02\/metricas-de-atencion-claves-a-la-hora-de-redefinir-el-exito-de-una-campana\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PUBLICIDAD EN ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El crecimiento registrado por el \u201cObservatorio de la Publicidad en Espa\u00f1a 2023\u201d en el sector publicitario se refleja en el aumento del empleo, la cifra de negocio y el n\u00famero de empresas en la industria publicitaria. Tambi\u00e9n se resalta el incremento de 546,8 millones de euros en la inversi\u00f3n respecto al a\u00f1o pasado, seg\u00fan datos de @Infoadex.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/el-sector-publicitario-crece-122-alcanza-mayor-indice\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Bon Nadal I Feliz Navidad I Merry Christmas",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2023-12-04",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"TENDENCIAS TECNOL\u00d3GICAS MARKETING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @ MarketingDirecto.com enumera 12 tendencias tecnol\u00f3gicas con un amplio potencial en el \u00e1mbito del marketing. En los pr\u00f3ximos a\u00f1os, las marcas deber\u00e1n incorporarlas en sus estrategias si no quieren quedar rezagadas frente a sus competidoras.",
        "link":"https:\/\/www.marketingdirecto.com\/marketing-general\/marketing\/tendencias-tecnologicas-estan-galvanizando-marketing"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"UN DIA DE PARTIT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estrella @Damm anuncia la renovaci\u00f3n del acuerdo de patrocinio con el Bar\u00e7a y lanza la campa\u00f1a \"Un dia de partit\", una idea original de Oriol Villar y dirigida por Martin Jalfen, para alentar a la afici\u00f3n cul\u00e9 a apoyar a su club en Montju\u00efc.\n\nEstrella @Damm anuncia la renovaci\u00f3 de l'acord de patrocini amb el Bar\u00e7a i llan\u00e7a la campanya \"Un dia de partit\", una idea original d'Oriol Villar i dirigida per Martin Jalfen, per a encoratjar a l'afici\u00f3 culer a fer costat al seu club a Montju\u00efc.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIRECTORES DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el \u201cEstudio de prioridades de IA 2023\" de @Foundry, el creciente uso de la #InteligenciaArtificial en las compa\u00f1\u00edas est\u00e1 impulsando la b\u00fasqueda de directores de IA, un perfil cuya funci\u00f3n clave es orientar el proceso de implementaci\u00f3n y gesti\u00f3n de esta tecnolog\u00eda en las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/las-expectativas-de-la-tecnologia-impulsan-la-demanda-de-los-directores-de-ia"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GASTO EN TRANSFORMACI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La \u201cGu\u00eda de Gasto Mundial en Transformaci\u00f3n Digital\u201d de @ IDC | Espa\u00f1a estima que la inversi\u00f3n europea en esta \u00e1rea crecer\u00e1 un 16% entre el 2023 y el 2027. Sin embargo, el gasto proyectado en Estados Unidos representar\u00e1 un 35,8% del total, y en Asia\/Pac\u00edfico un 33,5%. Mientras tanto, en el conjunto de Europa, Oriente Medio y \u00c1frica se proyecta un crecimiento del 26,8%.",
        "link":"https:\/\/aecconsultoras.com\/noticias-sectoriales\/asi-se-comportara-el-crecimiento-del-gasto-mundial-en-tic-hasta-2027\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LEGISLACI\u00d3N IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"It is frequently said that the pace and scale at which technological advances are evolving is surpassing our ability to regulate them. And legislation in the field of #AI is no exception. This article from the @World Economic Forum argues that the solution must have a collaborative approach, involving all stakeholders. \n\nIt is from this perspective that the World Economic Forum's AI Governance Alliance is convening public and private sector actors to generate practical and workable plans.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/11\/ai-development-multistakeholder-governance\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PUBLICACI\u00d3N NATIVA NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felices fiestas! \ud83c\udf84\n\nDeseando recargar energ\u00edas para un 2024 que se presenta con muchos proyectos de innovaci\u00f3n por delante junto al equipo de @Damm \ud83d\udcaa\ud83c\udffb",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-12-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TECH SPIRIT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una de las grandes dificultades de la innovaci\u00f3n abierta es equilibrar los ritmos, la cultura y los procesos de una gran compa\u00f1\u00eda con los de las startups. Pero en Damm estamos convencidos que son m\u00e1s las oportunidades que nos ofrece que las barreras, y por ello, impulsamos un programa de innovaci\u00f3n abierta que busca soluciones disruptivas para algunos de nuestros retos actuales y futuros.\n\nSobre esta idea y algunas otras tuve la oportunidad de debatir ayer en la cuarta edici\u00f3n del Tech Spirit organizado por Tech Barcelona. Fue un placer compartir panel con Belen Rallo Del Olmo, Catalina Balseiro R\u00edo, Javier Gonz\u00e1lez B\u00e1ez y moderado por Marco Marinucci.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-12-01",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOBILE WORLD FORUM BCN",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Humanising Technology para poner la tecnolog\u00eda al servicio de la sostenibilidad y las personas. Esta ha sido la idea principal del nuevo plan estrat\u00e9gico que present\u00f3 ayer Mobile World Capital Barcelona, iniciativa de la que en Damm somos patronos, en el Ajuntament de Barcelona.\n \nFue un placer estar all\u00ed para conocer de primera mano el trabajo de la Fundaci\u00f3n, que se centrar\u00e1 en las siguientes \u00e1reas de actividad:\n \n\u2705 Tech4Good, para impulsar proyectos tecnol\u00f3gicos y servicios digitales escalables con vocaci\u00f3n de generar un impacto positivo en la sociedad y la econom\u00eda.\n\n\u2705 Talento digital, para promover la generaci\u00f3n y atracci\u00f3n de talento digital para posicionar Barcelona como capital de referencia en este \u00e1mbito.\n\n\u2705 Transferencia tecnol\u00f3gica, para ocupar un espacio \u00fanico en Europa dentro del ecosistema de iniciativas de soporte a la creaci\u00f3n de spin-off cient\u00edficas.\n \nMuchas gracias a john hoffman y Francesc Fajula de Quintana.\n \n\ud83d\udc49 https:\/\/lnkd.in\/dkGVNQbk",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"AERCE",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los modelos predictivos que emplean #IA tienen un uso muy interesante en las empresas en departamentos como el de compras, ya que permiten optimizar las decisiones en contextos tan vol\u00e1tiles como el actual.\n\nEste fue el enfoque que tuvo mi presentaci\u00f3n para los directivos de compras de diferentes empresas que estuvieron presentes en el evento organizado por @AERCE. Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Profesionales de Compras, Contrataci\u00f3n y Aprovisionamientos en la Antigua F\u00e1brica Estrella @Damm.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2023-12-18",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ISDI",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Un a\u00f1o m\u00e1s, he asistido a las presentaciones de los equipos que han participado en el programa Foundations Damm que promovemos con @ISDI. Este programa est\u00e1 dirigido a colaboradores y colaboradoras de @Damm y tiene como objetivo fomentar sus habilidades digitales, pero sobre todo ayudarles a pensar \u201cen digital\u201d. Siempre salgo de estas sesiones con una dosis de energ\u00eda extra por la pasi\u00f3n, la dedicaci\u00f3n y la calidad de los proyectos presentados.\n\nGracias a @Dion\u00eds Guzman y @Frederic Dalmau por sus aportaciones como jurado y a @Marcel\u00b7l\u00ed Zuaza, @Miquel \u00c1ngel Fort, @Fernando Asenjo @Javier Lorenzo y @ Leyre Pedrol por su dedicaci\u00f3n como tutores. Y sobre todo, \u00a1felicidades a todas las personas que participaron!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"21 o 27 de diciembre",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CARTAS SOLIDARIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Colaborar en este tipo de campa\u00f1as me hace sentir muy orgullosa. Gracias a todas las personas que se sumaron, contribuyendo a hacer de esta edici\u00f3n una de las m\u00e1s multitudinarias de todas.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CENA NAVIDAD DONACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este a\u00f1o dimos en @Damm una vuelta de tuerca solidaria a nuestra cena navide\u00f1a. Aprovechamos la plataforma de pago digital para ofrecer al equipo la posibilidad de hacer una donaci\u00f3n para el encuentro de Navidad de la @Fundaci\u00f3 Amics de la Gent Gran, una organizaci\u00f3n que acompa\u00f1a a personas mayores en situaci\u00f3n de soledad no deseada.\n\nEs solo un peque\u00f1o ejemplo de lo lejos que podemos llegar poniendo la digitalizaci\u00f3n al servicio de causas solidarias. \u00a1Muchas gracias a todas las personas que donaron!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTUDIO BETTERWORK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio \u201cBetterwork\u201d, realizado por @Betterfly y la agencia de estudios de mercado @Criteria, arroj\u00f3 unos resultados muy positivos para Espa\u00f1a, donde cerca de tres de cada cuatro personas siente un compromiso con su trabajo. Tambi\u00e9n resulta interesante el desglose de los valores de los indicadores utilizados para medir el nivel de compromiso: \n- Permanencia (46%)\n- Recomendaci\u00f3n (36%)\n- Legado (30%)\n- Disfrute (27%)\n- Orgullo (27%) \n- Prestigio (25%)",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/al-dia\/el-compromiso-en-las-empresas-espanolas-es-notable-con-una-puntuacion-de-72-sobre-100.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT Y RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado laboral altamente din\u00e1mico como el actual, atraer y fidelizar el talento es uno de los mayores desaf\u00edos para las empresas. Por eso, existen t\u00e9cnicas del marketing que podemos utilizar los profesionales de la gesti\u00f3n de personas para hacer que nuestra empresa destaque frente a las dem\u00e1s, as\u00ed como para ofrecer un diferencial significativo a los colaboradores y colaboradoras que forman parte de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/marketing4ecommerce.net\/como-combinar-marketing-y-recursos-humanos-para-atraer-talento\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CULTURA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una de las mayores motivaciones que encuentro en mi rol como promotor de la transformaci\u00f3n cultural en @Damm es el compromiso con la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, la promoci\u00f3n de la salud y la seguridad en el trabajo, y el desarrollo del talento. Sabemos que el bienestar de los colaboradores y colaboradoras es uno de los pilares del crecimiento, y por eso nuestros valores son el respaldo de cada una de las pol\u00edticas e iniciativas que implantamos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"\u00a1Felices fiestas! Os deseo un 2024 repleto de nuevos desaf\u00edos y oportunidades para seguir creciendo. \ud83c\udf89",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-12-05",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"ARQUETIPOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La interiorizaci\u00f3n del cambio por parte de los equipos es fundamental para asegurar el \u00e9xito de los procesos de cambio en las organizaciones. Este art\u00edculo del @ ORH Observatorio de Recursos Humanos se\u00f1ala la importancia que tiene la concepci\u00f3n de los colaboradores y colaboradoras de manera individualizada, con motivaciones propias, en lugar de su consideraci\u00f3n como un todo homog\u00e9neo, para favorecer esta cultura del cambio. \n\n#Gesti\u00f3nDePersonas",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/orh-posts\/arquetipos-los-tiempos-de-cambio-llegan-a-los-procesos-de-gestion-del-cambio.html"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2023-12-11",
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"DESIGN THINKING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El Design Thinking  puede ser una herramienta muy \u00fatil para el departamento dedicado a la gesti\u00f3n del talento empresarial. Este t\u00e9cnica puede potenciar la productividad de las organizaciones a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n, con un enfoque centrado en las personas. Este proceso implica elaborar una hoja de ruta a medio y largo plazo, que permitir\u00e1 generar beneficios para todas las partes involucradas.\n\n#DesignThinking #Innovaci\u00f3n",
        "link":"https:\/\/empresas.infoempleo.com\/hrtrends\/design-thinking-en-recursos-humanos-la-especializacion-del-futuro\/"
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE CORPO NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Estas fiestas son para compartir con seres queridos, reflexionar sobre el a\u00f1o que termina y hacer planes para el pr\u00f3ximo. \u00a1Os deseo una muy feliz Navidad y un gran comienzo del 2024!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-12-05",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CERVEZA DE NAVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Ya est\u00e1 aqu\u00ed una nueva edici\u00f3n limitada de la Cerveza de Navidad de Damm, un cl\u00e1sico de estas fechas que no puede faltar en las reuniones navide\u00f1as.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PREMIOS ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los Premios @Ecovidrio de este martes han sido el broche de oro a mi mandato como presidente de esta asociaci\u00f3n. Ha sido un honor poder representar a @Cerveceros de Espa\u00f1a durante estos cuatro a\u00f1os y trabajar con el firme compromiso de fomentar y hacer m\u00e1s sostenible la gesti\u00f3n del reciclado de envases de vidrio en Espa\u00f1a.\n\nMuchas gracias a todo el equipo y a cada una de las personas con las que he compartido esta etapa. Vuestro compromiso ejemplar y la pasi\u00f3n que hab\u00e9is demostrado han sido esenciales para poner en marcha iniciativas y alcanzar objetivos en materia de prevenci\u00f3n, ecodise\u00f1o e incremento de la recogida selectiva en todo el pa\u00eds. Como resultado, en Espa\u00f1a se ha alcanzado la tasa del 70% de reciclado de envases de vidrio (seg\u00fan un nuevo m\u00e9todo de c\u00e1lculo m\u00e1s exigente) dos a\u00f1os antes de lo que exige Europa, demostrando que el reciclado de envases de vidrio en nuestro pa\u00eds es un caso de \u00e9xito. \n\nCierro este ciclo con el convencimiento de que el sector del reciclaje de vidrio en Espa\u00f1a goza de una salud excepcional, y seguir\u00e9 trabajando desde otras posiciones para que contin\u00fae siendo as\u00ed en el futuro.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"diciembre 2023",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2023-12-29",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"RESHARE DESPEDIDA ECOVIDRIO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a todo el equipo de Ecovidrio por la dedicaci\u00f3n y el compromiso que demuestran cada d\u00eda con la gesti\u00f3n sostenible del reciclado de envases de vidrio en Espa\u00f1a. Ha sido un placer poder representar a Cerveceros de Espa\u00f1a durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"BIENESTAR",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El bienestar de las personas que forman parte de nuestro equipo es uno de los grandes compromisos que asumimos en @Damm. Por eso, llevamos a cabo una serie de iniciativas, como la gesti\u00f3n de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y profesional, el acceso de todo el equipo a diversas actividades deportivas a trav\u00e9s de Gympass, o la provisi\u00f3n de agua y frutas ecol\u00f3gicas para favorecer una alimentaci\u00f3n saludable y proteger el medioambiente. A\u00f1adir semana de la salud.\n\nPorque nos importa la salud de nuestros equipos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EVENTOS 2023 EN LA ANTIGUA F\u00c1BRICA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Cultura, gastronom\u00eda, deporte e innovaci\u00f3n fueron los grandes protagonistas de un 2023 que cerr\u00f3 con 230 eventos y una asistencia de m\u00e1s de 100.000 personas en la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm. \n \nEl emblem\u00e1tico edificio de la calle Rosell\u00f3 515 fue escenario de celebraciones como el festival BAM, el Sant Jordi Musical, la Gala de las Estrelles del Futbol Catal\u00e0 o el Time to Eat Fest.\n\nDesde que abri\u00f3 sus puertas en 2010, la Antigua F\u00e1brica Estrella Damm se ha convertido en uno de los centros neur\u00e1lgicos de la actividad barcelonesa, contribuyendo a reforzar el tejido social y cultural de la ciudad.\n\n\u00a1Por muchos eventos m\u00e1s en 2024! \ud83c\udf7b",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"CORPORATIVO",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ASOCIACI\u00d3N SAO PRAT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"PENDING: Nuestras salas de formaci\u00f3n (Una de nuestras salas de formaci\u00f3n) en la f\u00e1brica Estrella @Damm de El Prat estrenar\u00e1n una nueva imagen gracias a los alumnos y alumnas del curso de dise\u00f1o del LAB Creatiu de la @Associaci\u00f3n Sa\u00f3Prat. \n\nComo parte de su proyecto de fin de curso, los y las j\u00f3venes realizaron una propuesta creativa que refleja algunos de los valores esenciales de la compa\u00f1\u00eda. \u00a1Nos encanta el resultado! Enhorabuena a todo el equipo.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"EMPLOYER BRANDING",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El #employerbranding con enfoque humano contempla las caracter\u00edsticas de los candidatos y candidatas m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos cuantificables, teniendo en cuenta tambi\u00e9n otros factores como su compatibilidad con la cultura organizacional. Desde esta perspectiva, las empresas no se enfocan solamente en ofrecer salarios competitivos y compensaciones atractivas, sino tambi\u00e9n una cultura organizacional s\u00f3lida, un ambiente de trabajo positivo y oportunidades de desarrollo y crecimiento profesional.",
        "link":"https:\/\/emprendedor.com\/la-importancia-del-enfoque-humano-en-rrhh-mas-alla-de-la-tecnologia\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"X-DATA y O-DATA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La gesti\u00f3n de datos es una tarea que no deja de desarrollarse y ocupar una proporci\u00f3n cada vez m\u00e1s importante dentro del conjunto de funciones que desempe\u00f1amos quienes nos dedicamos a la gesti\u00f3n de personas. \n\nEste art\u00edculo de @ Infoempleo plantea una manera de conjugar los datos cuantitativos con los cualitativos, como una posibilidad de conseguir una visi\u00f3n m\u00e1s global que contribuya a mejorar los procesos de toma de decisiones.",
        "link":"https:\/\/empresas.infoempleo.com\/hrtrends\/x-data-y-o-data-explorando-estas-nuevas-tendencias-en-la-gestion-de-datos\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"A trav\u00e9s del voluntariado corporativo las empresas fomentan la implicaci\u00f3n de sus equipos en causas sociales y medioambientales. La participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas no solo tiene un impacto positivo en la sociedad, sino tambi\u00e9n en las organizaciones y sus colaboradores y colaboradoras.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ART\u00cdCULO RSC EL ECONOMISTA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las iniciativas dedicadas a proteger el medio ambiente entorno que impulsamos en @Damm son consideradas pioneras, ya que contemplan la biodiversidad como parte fundamental de la producci\u00f3n respetuosa con el medioambiente.\n\nEste tipo de acciones son posibles gracias al compromiso genuino que demuestra Damm con la sostenibilidad, de todo el equipo involucrado en el \u00e1rea de #RSC y de los voluntarios y voluntarias que participan.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"BUDDYS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En @Damm estamos implementado un nuevo proceso de onboarding para que las personas que se sumen al equipo se adapten f\u00e1cilmente y se sientan motivadas desde el principio. \n\nEn este proceso, la figura del buddy juega un papel clave; los colaboradores y colaboradoras podr\u00e1n acompa\u00f1ar a las nuevas incorporaciones en sus primeros d\u00edas y semanas en la compa\u00f1\u00eda para facilitar su integraci\u00f3n y transmitirles la cultura y los valores de la casa.\n\n\ud83d\ude80 Porque un buen comienzo marca la experiencia de los colaboradores y colaboradoras.\n\n#employerbranding",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"VOLUNTARIADO CORPORATIVO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los voluntariados corporativos reportan muchos beneficios a las empresas, desde r\u00e9ditos tangibles en la cultura hasta el refuerzo de los v\u00ednculos de colaboraci\u00f3n y compromiso. Adem\u00e1s, estas iniciativas tambi\u00e9n se constituyen como una de las bases de la estrategia de RSC de las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.businessempresarial.com.pe\/betterfly-pueden-los-voluntariados-corporativos-fortalecer-la-relacion-de-las-empresas-con-sus-trabajadores\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME TENDENCIAS DE FORMACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del \u201cInforme de Tendencias de Formaci\u00f3n\u201d de @Randstat Research ponen de manifiesto la importancia del #upskilling y del #reskilling como respuesta a los cambios tecnol\u00f3gicos, demogr\u00e1ficos, medioambientales y culturales que estamos viviendo. Estas nuevas habilidades y competencias dentro de los equipos ser\u00e1n fundamentales para lograr empresas competitivas.",
        "link":"https:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/actualidad\/737552\/el-60-de-trabajadores-necesitaran-actualizar-sus-conocimientos-en-los-proximos-tres-anos\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"EL\u00cdSABETH HERN\u00c1NDEZ",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ZILLENIALS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El acceso de una nueva generaci\u00f3n al mercado laboral siempre conlleva la incorporaci\u00f3n de ciertos cambios en las organizaciones para adaptarse al nuevo paradigma. \n\nLos Zillenials son los j\u00f3venes nacidos entre finales de la d\u00e9cada de 1990 y principios de los 2000. Entre sus demandas principales exigen a las organizaciones mayor flexibilidad, prop\u00f3sito y valores claros, oportunidades de desarrollo profesional y una fuerte apuesta por la tecnolog\u00eda.\n\nLos Zillenials son los j\u00f3venes nacidos entre finales de la d\u00e9cada de 1990 y principios de los 2000.  Y como sucede cuando una nueva generaci\u00f3n accede al mercado laboral, las organizaciones deben incorporar ciertos cambios para adaptarse al nuevo paradigma. Entre sus demandas principales exigen a las organizaciones mayor flexibilidad, prop\u00f3sito y valores claros, oportunidades de desarrollo profesional y una fuerte apuesta por la tecnolog\u00eda.",
        "link":"https:\/\/www.fororecursoshumanos.com\/zillenials-nueva-generacion-transformacion-modelos-trabajo\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MONITOR EUROPEO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La construcci\u00f3n de relaciones en tiempos de desinformaci\u00f3n y desconfianza es uno de los cinco factores de \u00e9xito para la comunicaci\u00f3n durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada, seg\u00fan se\u00f1ala el Monitor Europeo de la Comunicaci\u00f3n 2023. El estudio indica que vivimos en un contexto en el que la confianza en los medios de comunicaci\u00f3n es cada vez menor y, en paralelo, se asocia de manera creciente a las pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica con el desarrollo de la sociedad de la posverdad. \nLos profesionales de la comunicaci\u00f3n tenemos un papel muy relevante para velar por la legitimaci\u00f3n de la profesi\u00f3n a partir de la creaci\u00f3n de contenidos de valor.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-12",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"INFORME TENDENCIAS SOCIALES 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Las conclusiones del \u201cInforme de Tendencias Sociales 2024\u201d de @Hootsuite auguran muchos cambios de cara a este a\u00f1o, aunque hay tres que se mantienen del 2023: la b\u00fasqueda de ROI en las redes sociales, encontrar el equilibrio entre autenticidad y flujo constante de contenidos y mantener la esencia de las relaciones. Este \u00faltimo punto es particularmente interesante a la hora de abordar la comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de las marcas en estas plataformas.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/15\/mantener-la-esencia-de-las-relaciones-una-de-las-principales-tendencias-en-redes\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GLOBAL FINANCE INTANGIBLE TRACKER",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan datos del informe \u201cGlobal Finance Intangible Tracker\u201d de @Brand Finance, el 36% del valor de las empresas espa\u00f1olas corresponde a activos intangibles. El crecimiento en 2023 fue del 7% y estuvo traccionado por operaciones de negocio, inversi\u00f3n en I+D+I y nuevos h\u00e1bitos de compra del consumidor. \nDesde el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n, los profesionales del sector tenemos mucho que aportar en la gesti\u00f3n de intangibles tan relevantes como la reputaci\u00f3n.",
        "link":"https:\/\/brandirectory.com\/reports\/global-intangible-finance-tracker-gift-2023-spain-and-latin-america"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":"2024-01-15",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"NUEVO LIDERAZGO CEO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La reputaci\u00f3n de la direcci\u00f3n constituye una parte fundamental de los activos intangibles de una empresa. Un liderazgo aut\u00e9ntico, transformacional, digital, referente y comprometido es determinante a la hora de mejorar el posicionamiento de una empresa, conseguir inversores y atraer talento.",
        "link":"https:\/\/www.revistaeconomia.com\/mas-autentico-digital-y-comprometido-asi-es-el-nuevo-liderazgo-del-ceo\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"FEDE SEGARRA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":"CURATED",
        "tema":"FUNCIONES DEL RRPP",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los profesionales de las relaciones p\u00fablicas tenemos un rol clave en las empresas a la hora de promover su imagen positiva. Entre nuestras funciones es preciso destacar aquellas que impactan de forma directa en la reputaci\u00f3n de la misma.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Coincidiendo con el inicio de a\u00f1o no puede faltar un post sobre las tendencias que nos esperan este a\u00f1o. Este art\u00edculo da a conocer las 15 claves a tener en cuenta en marketing seg\u00fan @Forbes. \nEntre todas, me gusta especialmente la 6, que pone en valor la relevancia de la marca y el conocimiento de la misma. Ir m\u00e1s all\u00e1 de las herramientas tecnol\u00f3gicas y poner en marcha estrategias y campa\u00f1as que emocionen y que veulvan a conectar nuestras marcas con su p\u00fablico.",
        "link":"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/forbescommunicationscouncil\/2024\/01\/04\/15-key-marketing-trends-to-watch-for-in-2024\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":"2024-01-14",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"FIGURAS M\u00c1S DESTACADAS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Muchas gracias a Extradigital por incluirme en esta selecci\u00f3n de las figuras m\u00e1s destacadas del sector de la comunicaci\u00f3n en Catalunya. Es un honor compartir listado con profesionales del sector tan relevantes.",
        "link":"https:\/\/www.extradigital.es\/los-mas-influyentes-de-la-comunicacion-en-catalunya\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"PERFIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CHILLIDA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Sin duda alguna, Chillida fue un referente en el \u00e1mbito del arte, pero tambi\u00e9n un reconocido creador gr\u00e1fico con impacto indiscutible en el marketing. Este art\u00edculo del diario Pa\u00eds Vasco recupera algunos de sus trabajos en este \u00e1mbito. Una delicia para la profesi\u00f3n y la vista.",
        "link":"https:\/\/www.diariovasco.com\/culturas\/eduardo-chillida\/icono-pop-fronteras-marketing-20240107133059-nt.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":"2024-01-17",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ATENCI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Desde hace algunos a\u00f1os se observa una reducci\u00f3n sostenida de la capacidad de atenci\u00f3n de las personas, tendencia que viene acompa\u00f1ada de la sobresaturaci\u00f3n de informaci\u00f3n. Este art\u00edculo plantea una visi\u00f3n interesante sobre la necesidad de buscar nuevas m\u00e9tricas de atenci\u00f3n a la hora de medir la performance de las campa\u00f1as publicitarias.",
        "link":"https:\/\/prnoticias.com\/2023\/11\/02\/metricas-de-atencion-claves-a-la-hora-de-redefinir-el-exito-de-una-campana\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"IA EN CREATIVIDAD",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de Business Insider reflexiona sobre la relevancia de la creatividad humana en la \u00e9poca de la IA y da algunas pistas sobre c\u00f3mo los profesionales del marketing podemos aprovechar la IA generativa para fomentar nuestra creatividad.",
        "link":"https:\/\/www.businessinsider.es\/3-formas-potenciar-creatividad-marketing-era-ia-1349025"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JAUME ALEMANY",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"PUBLICIDAD EN ESPA\u00d1A",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El crecimiento registrado por el \u201cObservatorio de la Publicidad en Espa\u00f1a 2023\u201d en el sector publicitario se refleja en el aumento del empleo, la cifra de negocio y el n\u00famero de empresas en la industria publicitaria. Tambi\u00e9n se resalta el incremento de 546,8 millones de euros en la inversi\u00f3n respecto al a\u00f1o pasado, seg\u00fan datos de @Infoadex.",
        "link":"https:\/\/ipmark.com\/el-sector-publicitario-crece-122-alcanza-mayor-indice\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"DIRECTORES DE IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Seg\u00fan el \u201cEstudio de prioridades de IA 2023\" de @Foundry, el creciente uso de la #InteligenciaArtificial en las compa\u00f1\u00edas est\u00e1 impulsando la b\u00fasqueda de directores de IA, un perfil cuya funci\u00f3n clave es orientar el proceso de implementaci\u00f3n y gesti\u00f3n de esta tecnolog\u00eda en las empresas.",
        "link":"https:\/\/www.ciospain.es\/tendencias\/las-expectativas-de-la-tecnologia-impulsan-la-demanda-de-los-directores-de-ia"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"GASTO EN TRANSFORMACI\u00d3N DIGITAL",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"La \u201cGu\u00eda de Gasto Mundial en Transformaci\u00f3n Digital\u201d de @ IDC | Espa\u00f1a estima que la inversi\u00f3n europea en esta \u00e1rea crecer\u00e1 un 16% entre el 2023 y el 2027. Sin embargo, el gasto proyectado en Estados Unidos representar\u00e1 un 35,8% del total, y en Asia\/Pac\u00edfico un 33,5%. Mientras tanto, en el conjunto de Europa, Oriente Medio y \u00c1frica se proyecta un crecimiento del 26,8%.",
        "link":"https:\/\/aecconsultoras.com\/noticias-sectoriales\/asi-se-comportara-el-crecimiento-del-gasto-mundial-en-tic-hasta-2027\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"LEGISLACI\u00d3N IA",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"It is frequently said that the pace and scale at which technological advances are evolving is surpassing our ability to regulate them. And legislation in the field of #AI is no exception. This article from the @World Economic Forum argues that the solution must have a collaborative approach, involving all stakeholders. \n\nIt is from this perspective that the World Economic Forum's AI Governance Alliance is convening public and private sector actors to generate practical and workable plans.",
        "link":"https:\/\/www.weforum.org\/agenda\/2023\/11\/ai-development-multistakeholder-governance\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CENA NAVIDAD DONACI\u00d3N",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este a\u00f1o en @Damm dimos una vuelta de tuerca solidaria a nuestra cena navide\u00f1a. Aprovechamos la plataforma de pago digital para ofrecer al equipo la posibilidad de hacer una donaci\u00f3n para el encuentro de Navidad de la @Fundaci\u00f3 Amics de la Gent Gran, una organizaci\u00f3n que acompa\u00f1a a personas mayores en situaci\u00f3n de soledad no deseada.\n\nEs solo un peque\u00f1o ejemplo de lo lejos que podemos llegar poniendo la digitalizaci\u00f3n al servicio de causas solidarias. \u00a1Muchas gracias a todas las personas que donaron!",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":"2024-01-17",
        "tipo_de_contenido":"PROPIO",
        "tema":"TECH NIGHT",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Viendo su evoluci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o, una cosa parece clara: la #InteligenicaArtificial jugar\u00e1 un papel cada vez m\u00e1s importante para impulsar la eficiencia de los negocios. \n\nPor eso, en @Damm tenemos claro que la incorporaci\u00f3n de #IA en la compa\u00f1\u00eda es una de nuestras prioridades.\n\nAyer tuve la oportunidad de compartir ideas sobre este tema con Llu\u00eds Pallar\u00e8s, Carlos Ramis y @JordiTorrent en la \u00faltima edici\u00f3n de Tech Up Nights. Muchas gracias a @TechBarcelona por organizar el evento y a todas las personas que asistieron.",
        "link":"https:\/\/www.techbarcelona.com\/event\/tech-up-night\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"OPEN AI VS THE NY TIMES",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"The New York Times' lawsuit against OpenAI has opened the door to a new wave of debate about the operation of generative AI models. Ethical issues are intermingling with legal ones, throwing a shroud of doubt over the resolution of this conflict.",
        "link":"https:\/\/techcrunch.com\/2023\/12\/27\/the-new-york-times-wants-openai-and-microsoft-to-pay-for-training-data\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"TENDENCIAS DIGITALIZACI\u00d3N 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Aprovecho el comienzo del 2024 para compartiros las tres tendencias que se vienen en el \u00e1rea de digitalizaci\u00f3n.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"LAURA GIL",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"UNICORNIOS",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Este art\u00edculo de @Retina Tendencias explica qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los unicornios tecnol\u00f3gicos en Espa\u00f1a despu\u00e9s del auge que tuvieron entre 2018 y 2021. A partir del 2022 comenz\u00f3 a bajar dr\u00e1sticamente el n\u00famero de nuevas empresas con este estatus y otras que lo ten\u00edan lo perdieron. En un \u00e1rea como la de la innovaci\u00f3n es interesante observar estas tendencias que permiten medir el pulso de un sector que se caracteriza por su fuerte dinamismo.",
        "link":"https:\/\/retinatendencias.com\/negocios\/unicornios-espanoles-en-peligro-de-extincion-analisis-2023-y-predicciones-2024\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"ESTUDIO BETTERWORK",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El estudio \u201cBetterwork\u201d, realizado por @Betterfly y la agencia de estudios de mercado @Criteria, arroj\u00f3 unos resultados muy positivos para Espa\u00f1a, donde cerca de tres de cada cuatro personas siente un compromiso con su trabajo. Tambi\u00e9n resulta interesante el desglose de los valores de los indicadores utilizados para medir el nivel de compromiso: \n- Permanencia (46%)\n- Recomendaci\u00f3n (36%)\n- Legado (30%)\n- Disfrute (27%)\n- Orgullo (27%) \n- Prestigio (25%)",
        "link":"https:\/\/www.observatoriorh.com\/al-dia\/el-compromiso-en-las-empresas-espanolas-es-notable-con-una-puntuacion-de-72-sobre-100.html"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MKT Y RRHH",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"En un mercado laboral altamente din\u00e1mico como el actual, atraer y fidelizar el talento es uno de los mayores desaf\u00edos para las empresas. Por eso, existen t\u00e9cnicas del marketing que podemos utilizar los profesionales de la gesti\u00f3n de personas para hacer que nuestra empresa destaque frente a las dem\u00e1s, as\u00ed como para ofrecer un diferencial significativo a los colaboradores y colaboradoras que forman parte de la compa\u00f1\u00eda.",
        "link":"https:\/\/marketing4ecommerce.net\/como-combinar-marketing-y-recursos-humanos-para-atraer-talento\/"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"CULTURA DAMM",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Una de las mayores motivaciones que encuentro en mi rol como promotor de la transformaci\u00f3n cultural en @Damm es el compromiso con la garant\u00eda de la igualdad de oportunidades, la promoci\u00f3n de la salud y la seguridad en el trabajo, y el desarrollo del talento. Sabemos que el bienestar de los colaboradores y colaboradoras es uno de los pilares del crecimiento, y por eso nuestros valores son el respaldo de cada una de las pol\u00edticas e iniciativas que implantamos.",
        "link":null
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":"2024-01-11",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":null,
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"De este art\u00edculo sobre tendencias en el \u00e1mbito de las personas para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2024, me quedo con la \u00faltima: Permanecer humanos. En un mundo profesional cada vez m\u00e1s avanzado tecnol\u00f3gicamente, las aportaciones que puedan hacer las personas ser\u00e1 fundamental para diferenciarnos y aportar valor al negocio.",
        "link":"https:\/\/www.futureforwork.com\/10-tendencias-en-gestion-de-personas-para-2024\/?cn-reloaded=1"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"MOVILIDAD GLOBAL DEL TALENTO",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"El intercambio de talento entre pa\u00edses sigue creciendo, y esto no solo se refleja en los profesionales, que cada vez en mayor medida apuestan por un estilo de vida global, sino tambi\u00e9n en el creciente n\u00famero de empresas que buscan capitalizar el potencial de la movilidad. \nSer\u00e1 preciso seguir de cerca estos 3 \u00e1mbitos vinculados con la internacionalizaci\u00f3n del talento: \n1.\tLos cambios legislativos que se avecinan\n2.\tLa demanda de movilidad por cortos periodos de tiempo\n3.\tLa reconfiguraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de la movilidad global por parte de las empresas",
        "link":"https:\/\/thenextweb.com\/news\/key-trends-global-mobility-2024"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"RICARDO LECHUGA",
        "fecha":null,
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"5 TENDENCIAS RRHH 2024",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Los resultados del estudio \u201cLas 5 principales tendencias y prioridades de RR. HH. para 2024\u201d de @Gartner son sumamente interesantes para identificar las oportunidades, prioridades y desaf\u00edos que depara este a\u00f1o a nuestro sector.",
        "link":"https:\/\/www.gartner.es\/es\/recursos-humanos\/tendencias\/prioridades-para-responsables-de-rrhh"
    },
    {
        "mes":"enero 2024",
        "perfil":"JORGE VILLAVECCHIA",
        "fecha":"2024-01-08",
        "tipo_de_contenido":null,
        "tema":"100 A\u00d1OS CERVECEROS DE ESPA\u00d1A (RESHARE)",
        "informacion":null,
        "segmento":null,
        "copy":"Es un orgullo formar parte de una entidad tan fundamental para los productores de cerveza de nuestro pa\u00eds como lo es @Cerveceros de Espa\u00f1a. \u00a1Por 100 a\u00f1os m\u00e1s!",
        "link":null
    }
]